msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: 06ca5b8973ea9e8a7cb2cb44509e3c72\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2025-12-04 12:46+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2025-12-04 11:55\n"
"Last-Translator: \n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: 06ca5b8973ea9e8a7cb2cb44509e3c72\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 2\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: /master/locales/_pot/main.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 262\n"

#: inc/core/_fake_l10n.php:7 src/Process/Backend/Auth.php:446
#: src/Process/Backend/User.php:265 src/Process/Backend/UserPreferences.php:569
#: src/Process/Install/Install.php:427 src/Process/Upgrade/Auth.php:388
msgid "medium"
msgstr "medium"

#: inc/core/_fake_l10n.php:8
msgid "small"
msgstr "작은"

#: inc/core/_fake_l10n.php:9
msgid "thumbnail"
msgstr "썸네일"

#: inc/core/_fake_l10n.php:10
msgid "square"
msgstr "square"

#: inc/core/_fake_l10n.php:14 src/Core/Backend/Action/Actions.php:140
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPosts.php:65
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPosts.php:72
#: src/Core/Backend/Favorites.php:416 src/Core/Backend/Menus.php:168
#: src/Core/Backend/UserPref.php:41 src/Core/Backend/UserPref.php:178
#: src/Process/Backend/Post.php:579 src/Process/Backend/Post.php:597
#: src/Process/Backend/Posts.php:91 src/Process/Backend/Posts.php:96
msgid "Posts"
msgstr "게시물"

#: inc/core/_fake_l10n.php:15
msgid "Pages"
msgstr "페이지"

#: inc/core/_fake_l10n.php:19
msgid "MySQLi"
msgstr "MySQLi"

#: inc/core/_fake_l10n.php:20
msgid "MySQLi full UTF-8"
msgstr "MySQLi 전체 UTF-8"

#: inc/core/_fake_l10n.php:21
msgid "PostgreSQL"
msgstr "PostgreSQL"

#: inc/core/_fake_l10n.php:22
msgid "MySQL (PDO)"
msgstr "MySQL(PDO)"

#: inc/core/_fake_l10n.php:23
msgid "MySQL full UTF-8 (PDO)"
msgstr "MySQL 전체 UTF-8(PDO)"

#: inc/core/_fake_l10n.php:24
msgid "SQLite (PDO)"
msgstr "SQLite(PDO)"

#: inc/core/_fake_l10n.php:25
msgid "PostgreSQL (PDO)"
msgstr "PostgreSQL(PDO)"

#: src/Core/Auth.php:121
msgid "administrator"
msgstr "블로그관리자"

#: src/Core/Auth.php:122
msgid "manage all entries and comments"
msgstr "모든 글꼭지와 댓글을 관리할 수 있음"

#: src/Core/Auth.php:123
msgid "manage their own entries and comments"
msgstr "자신들의 글꼭지와 댓글을 관리할 수 있음"

#: src/Core/Auth.php:124
msgid "publish entries and comments"
msgstr "글꼭지와 댓글을 공개할 수 있음"

#: src/Core/Auth.php:125
msgid "delete entries and comments"
msgstr "글꼭지와 댓글을 삭제할 수 있음"

#: src/Core/Auth.php:126
msgid "manage categories"
msgstr "분류를 관리할 수 있음"

#: src/Core/Auth.php:127
msgid "manage all media items"
msgstr "모든 미디어를 관리할 수 있음"

#: src/Core/Auth.php:128
msgid "manage their own media items"
msgstr "자신들의 미디어를 관리할 수 있음"

#: src/Core/Auth.php:556
msgid "That user does not exist in the database."
msgstr "이 사용자는 데이터베이스에 없습니다."

#: src/Core/Auth.php:583
msgid "That key does not exist in the database."
msgstr "이 키는 데이터베이스에 없습니다."

#: src/Core/Backend/Action/Actions.php:139
#: src/Core/Backend/Action/ActionsComments.php:158
#: src/Core/Backend/Combos.php:297 src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:78
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPostsMini.php:62
#: src/Core/Backend/UserPref.php:205 src/Process/Backend/Home.php:591
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1059 src/Process/Backend/Post.php:842
msgid "Title"
msgstr "제목"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogs.php:46
#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogs.php:72
#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogs.php:79
#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogs.php:117
#: src/Core/Backend/Favorites.php:493 src/Core/Backend/Menus.php:245
#: src/Core/Backend/UserPref.php:75 src/Core/Backend/UserPref.php:192
#: src/Process/Backend/Blog.php:100 src/Process/Backend/BlogDel.php:93
#: src/Process/Backend/BlogPref.php:441
msgid "Blogs"
msgstr "블로그"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogs.php:90
msgid "Back to blogs list"
msgstr "블로그 목록으로 돌아가기"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogs.php:118
msgid "Blogs actions"
msgstr "블로그 작업"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogs.php:156
#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:78
msgid "Blog id"
msgstr "블로그 ID"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogs.php:158 src/Core/Backend/Combos.php:353
#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:83
#: src/Core/Backend/UserPref.php:77 src/Process/Backend/Blog.php:144
#: src/Process/Backend/BlogPref.php:534
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:368
msgid "Blog name"
msgstr "블로그 이름"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogsDefault.php:35
#: src/Core/Backend/Action/ActionsCommentsDefault.php:36
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:47
#: src/Core/Backend/Combos.php:300 src/Core/Backend/Combos.php:323
#: src/Core/Backend/Combos.php:355
#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:102
#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:131
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:120
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPostsMini.php:74
#: src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:89
#: src/Core/Backend/UserPref.php:55 src/Core/Backend/UserPref.php:71
#: src/Core/Backend/UserPref.php:81 src/Process/Backend/Post.php:665
#: src/Process/Backend/Post.php:1391 src/Process/Backend/Users.php:43
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:377
msgid "Status"
msgstr "공개상태"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogsDefault.php:39
#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogsDefault.php:40
#: src/Core/Backend/Action/ActionsCommentsDefault.php:46
#: src/Core/Backend/Action/ActionsCommentsDefault.php:47
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:96
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:97
#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:314
#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:317
#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1361 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:125
#: src/Process/Backend/Comment.php:354 src/Process/Backend/Langs.php:231
#: src/Process/Backend/Post.php:966 src/Process/Backend/UserPreferences.php:696
#: src/Process/Backend/Users.php:44 src/Process/Upgrade/Langs.php:297
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogsDefault.php:60
#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogsDefault.php:100
msgid "No blog selected"
msgstr "선택한 블로그 없음"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogsDefault.php:81
msgid "Selected blogs have been successfully updated."
msgstr "선택한 블로그가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogsDefault.php:104
#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1699 src/Core/Backend/ThemesList.php:714
#: src/Core/Upgrade/PluginsList.php:398 src/Process/Backend/BlogDel.php:69
#: src/Process/Backend/Langs.php:114 src/Process/Backend/Langs.php:159
#: src/Process/Backend/User.php:128 src/Process/Backend/UsersActions.php:182
#: src/Process/Upgrade/Langs.php:162 src/Process/Upgrade/Langs.php:207
msgid "Password verification failed"
msgstr "비밀번호 확인에 실패했습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogsDefault.php:110
#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1218
msgid "The current blog cannot be deleted."
msgstr "현재 블로그는 삭제할 수 없습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsBlogsDefault.php:127
#, php-format
msgid "%d blog has been successfully deleted"
msgid_plural "%d blogs have been successfully deleted"
msgstr[0] "%d 블로그가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsComments.php:46
#: src/Core/Backend/Action/ActionsComments.php:72
#: src/Core/Backend/Action/ActionsComments.php:79
#: src/Core/Backend/Action/ActionsComments.php:117
#: src/Core/Backend/Favorites.php:431
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:97
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:100
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:101 src/Core/Backend/Menus.php:155
#: src/Core/Backend/UserPref.php:46 src/Core/Backend/UserPref.php:51
#: src/Core/Backend/UserPref.php:185 src/Process/Backend/Post.php:1039
#: src/Process/Backend/Post.php:1066
msgid "Comments"
msgstr "댓글"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsComments.php:90
msgid "Back to comments list"
msgstr "댓글 목록으로 돌아가기"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsComments.php:118
msgid "Comments actions"
msgstr "댓글 작업"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsComments.php:156
#: src/Core/Backend/Combos.php:299 src/Core/Backend/Combos.php:322
#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:123
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:90
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPostsMini.php:70
#: src/Core/Backend/UserPref.php:45 src/Core/Backend/UserPref.php:54
#: src/Process/Backend/Comment.php:291 src/Process/Backend/Post.php:1101
#: src/Process/Backend/Post.php:1382
msgid "Author"
msgstr "글쓴이"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsCommentsDefault.php:62
msgid "Blocklist IP"
msgstr "차단 목록 IP"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsCommentsDefault.php:64
msgid "Blocklist IP (global)"
msgstr "차단 목록 IP(글로벌)"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsCommentsDefault.php:68
#: src/Process/Backend/Post.php:1388
msgid "IP address"
msgstr "IP 주소"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsCommentsDefault.php:85
#: src/Core/Backend/Action/ActionsCommentsDefault.php:110
#: src/Core/Backend/Action/ActionsCommentsDefault.php:138
msgid "No comment selected"
msgstr "선택된 댓글 없음"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsCommentsDefault.php:95
#: src/Process/Backend/Comments.php:136
msgid "Selected comments have been successfully updated."
msgstr "선택한 댓글이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsCommentsDefault.php:123
#: src/Process/Backend/Comments.php:138
msgid "Selected comments have been successfully deleted."
msgstr "선택한 댓글이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsCommentsDefault.php:170
msgid "IP addresses for selected comments have been blocklisted."
msgstr "선택한 댓글의 IP 주소가 차단 목록에 추가되었습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPosts.php:83
msgid "Back to entries list"
msgstr "항목 목록으로 돌아가기"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPosts.php:111
msgid "Posts actions"
msgstr "게시물 작업"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:56
msgid "First publication"
msgstr "첫 번째 게시"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:57
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:190
msgid "Never published"
msgstr "게시되지 않음"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:58
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:190
msgid "Already published"
msgstr "이미 게시됨"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:64
msgid "Mark"
msgstr "Mark"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:65
msgid "Mark as selected"
msgstr "선택한 것으로 표시"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:66
msgid "Mark as unselected"
msgstr "선택되지 않은 것으로 표시"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:71
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:77
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:86
msgid "Change"
msgstr "변경"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:72
msgid "Change category"
msgstr "카테고리 변경"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:78
msgid "Change language"
msgstr "언어 변경"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:87
msgid "Change author"
msgstr "작성자 변경"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:119
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:176
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:208
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:250
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:289
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:419
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:517
msgid "No entry selected"
msgstr "선택한 항목 없음"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:138
msgid "Published entries cannot be set to scheduled"
msgstr "게시된 항목은 예약으로 설정할 수 없습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:147
#, php-format
msgid "%d entry has been successfully updated to status : \"%s\""
msgid_plural "%d entries have been successfully updated to status : \"%s\""
msgstr[0] "%d 항목이 성공적으로 상태 업데이트되었습니다: \"%s\""

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:185
#, php-format
msgid "%d entry has been successfully updated as: \"%s\""
msgid_plural "%d entries have been successfully updated as: \"%s\""
msgstr[0] "%d 항목이 다음과 같이 성공적으로 업데이트되었습니다: \"%s\""

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:217
#, php-format
msgid "%d entry has been successfully marked as selected"
msgid_plural "%d entries have been successfully marked as selected"
msgstr[0] "%d 항목이 선택된 것으로 성공적으로 표시되었습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:228
#, php-format
msgid "%d entry has been successfully marked as unselected"
msgid_plural "%d entries have been successfully marked as unselected"
msgstr[0] "%d 항목이 선택되지 않은 것으로 성공적으로 표시되었습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:265
#, php-format
msgid "%d entry has been successfully deleted"
msgid_plural "%d entries have been successfully deleted"
msgstr[0] "%d 항목이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:311
#: src/Core/Backend/Combos.php:42 src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:122
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:268
msgid "(No cat)"
msgstr "(고양이 없음)"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:318
#, php-format
msgid "%d entry has been successfully moved to category \"%s\""
msgid_plural "%d entries have been successfully moved to category \"%s\""
msgstr[0] "%d 항목이 \"%s\" 카테고리로 성공적으로 이동되었습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:334
msgid "Change category for this selection"
msgstr "글꼭지들의 분류 변경"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:348
#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:133 src/Process/Backend/Home.php:617
#: src/Process/Backend/Post.php:730
msgid "Category:"
msgstr "분류 :"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:362
msgid "Create a new category for the post(s)"
msgstr "글에 대한 새 카테고리 만들기"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:366
#: src/Process/Backend/Home.php:595 src/Process/Backend/Home.php:629
#: src/Process/Backend/Media.php:777 src/Process/Backend/MediaItem.php:1199
#: src/Process/Backend/Post.php:744 src/Process/Backend/Post.php:847
msgid "Title:"
msgstr "제목 :"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:375
#: src/Process/Backend/Category.php:267 src/Process/Backend/Category.php:325
#: src/Process/Backend/Home.php:636 src/Process/Backend/Post.php:751
msgid "Parent:"
msgstr "상위분류 :"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:390
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:495
#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:580
#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1997 src/Process/Backend/BlogPref.php:1193
#: src/Process/Backend/Category.php:297 src/Process/Backend/Category.php:336
#: src/Process/Backend/Category.php:372 src/Process/Backend/Comment.php:349
#: src/Process/Backend/Home.php:646 src/Process/Backend/Home.php:700
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1239 src/Process/Backend/Post.php:931
#: src/Process/Backend/Post.php:1145 src/Process/Backend/User.php:554
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:513 src/Process/Install/Install.php:550
msgid "Save"
msgstr "저장"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:422
msgid "This user does not exist"
msgstr "이 사용자는 존재하지 않습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:436
#, php-format
msgid "%d entry has been successfully set to user \"%s\""
msgid_plural "%d entries have been successfully set to user \"%s\""
msgstr[0] "%d 항목이 사용자 \"%s\"로 성공적으로 설정되었습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:469
msgid "Change author for this selection"
msgstr "글꼭지들의 글쓴이 변경"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:482
msgid "New author (author ID):"
msgstr "새 작성자(작성자 ID):"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:532
#, php-format
msgid "%d entry has been successfully set to language \"%s\""
msgid_plural "%d entries have been successfully set to language \"%s\""
msgstr[0] "%d 항목이 언어 \"%s\"로 성공적으로 설정되었습니다."

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:547
msgid "Change language for this selection"
msgstr "이 선택 항목의 언어 변경"

#: src/Core/Backend/Action/ActionsPostsDefault.php:568
msgid "Entry language:"
msgstr "입력 언어:"

#: src/Core/Backend/Combos.php:159 src/Core/Backend/Combos.php:167
msgid "Most used"
msgstr "많이 사용"

#: src/Core/Backend/Combos.php:161 src/Core/Backend/Combos.php:168
#: src/Core/Backend/Combos.php:202
msgid "Available"
msgstr "사용가능"

#: src/Core/Backend/Combos.php:204
msgid "Other"
msgstr "기타"

#: src/Core/Backend/Combos.php:283 src/Process/Backend/UserPreferences.php:197
msgid "Descending"
msgstr "내림순"

#: src/Core/Backend/Combos.php:284 src/Process/Backend/UserPreferences.php:198
msgid "Ascending"
msgstr "오름순"

#: src/Core/Backend/Combos.php:296 src/Core/Backend/Combos.php:319
#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:127
#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:130
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:82
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPostsMini.php:66
#: src/Core/Backend/UserPref.php:43 src/Core/Backend/UserPref.php:53
#: src/Core/Backend/UserPref.php:203 src/Process/Backend/Post.php:1384
msgid "Date"
msgstr "날짜"

#: src/Core/Backend/Combos.php:298 src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:86
#: src/Core/Backend/UserPref.php:44 src/Process/Backend/Post.php:722
msgid "Category"
msgstr "분류"

#: src/Core/Backend/Combos.php:301 src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:202
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:209
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:250
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPostsMini.php:136
msgid "Selected"
msgstr "선택됨"

#: src/Core/Backend/Combos.php:302
msgid "Number of comments"
msgstr "댓글 수"

#: src/Core/Backend/Combos.php:303
msgid "Number of trackbacks"
msgstr "트랙백 수"

#: src/Core/Backend/Combos.php:320
msgid "Entry title"
msgstr "글꼭지 제목"

#: src/Core/Backend/Combos.php:321
msgid "Entry date"
msgstr "참가 날짜"

#: src/Core/Backend/Combos.php:324
#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:141
#: src/Core/Backend/UserPref.php:57
msgid "Spam filter"
msgstr "스팸 필터"

#: src/Core/Backend/Combos.php:335
#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:136
#: src/Core/Backend/UserPref.php:56
msgid "IP"
msgstr "IP"

#: src/Core/Backend/Combos.php:352 src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:98
#: src/Core/Backend/UserPref.php:80
msgid "Last update"
msgstr "최근 갱신"

#: src/Core/Backend/Combos.php:354 src/Process/Backend/Blog.php:124
#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1031
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:365
msgid "Blog ID"
msgstr "블로그 아이디"

#: src/Core/Backend/Combos.php:373 src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:68
#: src/Process/Install/Install.php:526
msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

#: src/Core/Backend/Combos.php:374 src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:76
#: src/Core/Backend/UserPref.php:68
msgid "Last Name"
msgstr "성"

#: src/Core/Backend/Combos.php:375 src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:72
#: src/Core/Backend/UserPref.php:67
msgid "First Name"
msgstr "이름"

#: src/Core/Backend/Combos.php:376 src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:80
#: src/Core/Backend/UserPref.php:69
msgid "Display name"
msgstr "필명"

#: src/Core/Backend/Combos.php:377
msgid "Number of entries"
msgstr "글꼭지수"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:287
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1357
msgid "My favorites"
msgstr "내 즐겨 찾기"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:399 src/Core/Backend/Menus.php:195
#: src/Core/Backend/Page.php:375 src/Process/Backend/Media.php:796
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:70
msgid "My preferences"
msgstr "내 기본 설정"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:405 src/Core/Backend/Menus.php:181
#: src/Process/Backend/Home.php:580 src/Process/Backend/Post.php:94
#: src/Process/Backend/Post.php:974 src/Process/Backend/Posts.php:112
msgid "New post"
msgstr "새 글꼭지"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:426 src/Process/Backend/Rest.php:97
#, php-format
msgid "%d post"
msgid_plural "%d posts"
msgstr[0] "%d 게시물"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:441 src/Process/Backend/Rest.php:111
#, php-format
msgid "%d comment"
msgid_plural "%d comments"
msgstr[0] "%d 댓글"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:446 src/Core/Backend/Menus.php:142
#: src/Core/Backend/UserPref.php:212 src/Process/Backend/PostsPopup.php:139
#: src/Process/Backend/Search.php:154 src/Process/Backend/Search.php:159
#: src/Process/Backend/Search.php:190
msgid "Search"
msgstr "찾기"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:456 src/Core/Backend/Menus.php:130
#: src/Process/Backend/Categories.php:167
#: src/Process/Backend/Categories.php:172 src/Process/Backend/Category.php:211
msgid "Categories"
msgstr "분류"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:465 src/Core/Backend/MediaPage.php:363
#: src/Core/Backend/MediaPage.php:365 src/Core/Backend/MediaPage.php:416
#: src/Core/Backend/Menus.php:117 src/Core/Backend/UserPref.php:200
#: src/Process/Backend/Media.php:702 src/Process/Backend/Media.php:830
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:411 src/Process/Backend/MediaItem.php:417
msgid "Media manager"
msgstr "미디어"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:475 src/Core/Backend/Menus.php:105
#: src/Process/Backend/BlogPref.php:434 src/Process/Backend/BlogPref.php:442
#: src/Process/Backend/BlogPref.php:455
msgid "Blog settings"
msgstr "블로그 설정"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:484 src/Core/Backend/Menus.php:93
#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:90 src/Process/Backend/BlogTheme.php:99
#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:177
msgid "Blog appearance"
msgstr "모양과 테마"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:503 src/Core/Backend/Menus.php:235
#: src/Core/Backend/UserPref.php:65 src/Core/Backend/UserPref.php:168
#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1389 src/Process/Backend/User.php:275
#: src/Process/Backend/Users.php:103 src/Process/Backend/Users.php:108
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:219
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:227
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:234
msgid "Users"
msgstr "사용자"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:509 src/Core/Backend/Menus.php:225
#: src/Process/Backend/Plugins.php:104 src/Process/Backend/Plugins.php:117
#: src/Process/Backend/Plugins.php:382 src/Process/Backend/Plugins.php:389
#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:162 src/Process/Upgrade/Plugins.php:172
msgid "Plugins management"
msgstr "플러그인 관리"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:515 src/Core/Backend/Menus.php:261
#: src/Process/Backend/Settings.php:55 src/Process/Backend/Settings.php:62
msgid "Plugins settings"
msgstr "플러그인 설정"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:521 src/Core/Backend/Menus.php:215
#: src/Core/Upgrade/Utility.php:389
msgid "Languages"
msgstr "언어"

#: src/Core/Backend/Favorites.php:527 src/Core/Backend/Page.php:450
#: src/Core/Backend/Page.php:451 src/Process/Backend/Help.php:109
#: src/Process/Backend/Help.php:116 src/Process/Backend/Help.php:122
msgid "Global help"
msgstr "글로벌 도움말"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterComments.php:36 src/Core/Backend/Page.php:1283
#: src/Process/Backend/Auth.php:513 src/Process/Backend/BlogPref.php:1369
#: src/Process/Backend/Comment.php:305 src/Process/Backend/Post.php:1114
#: src/Process/Backend/User.php:450 src/Process/Backend/UserPreferences.php:815
#: src/Process/Install/Install.php:508
msgid "Email:"
msgstr "이메일:"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterComments.php:37 src/Core/Backend/Page.php:1282
#: src/Process/Backend/Comment.php:321 src/Process/Backend/Post.php:1123
msgid "Web site:"
msgstr "웹사이트 :"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterComments.php:58
#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:92
#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1045 src/Core/Backend/Page.php:1324
#: src/Process/Backend/Comment.php:294
msgid "Author:"
msgstr "글쓴이 :"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterComments.php:70
msgid "Type:"
msgstr "종류 :"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterComments.php:73
#: src/Process/Backend/Post.php:1133 src/Process/Backend/Post.php:1136
msgid "Comment"
msgstr "댓글"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterComments.php:74
msgid "Trackback"
msgstr "트랙백"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterComments.php:107
#: src/Core/Backend/Page.php:1284 src/Process/Backend/Comment.php:269
msgid "IP address:"
msgstr "IP 주소 :"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterMedia.php:162
msgid "Media type:"
msgstr "미디어 유형:"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterMedia.php:165
msgid "image"
msgstr "이미지"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterMedia.php:166
msgid "text"
msgstr "텍스트"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterMedia.php:167
msgid "audio"
msgstr "오디오"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterMedia.php:168
msgid "video"
msgstr "비디오"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:167
msgid "Format:"
msgstr "형식:"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:181 src/Process/Backend/Auth.php:173
#: src/Process/Backend/Auth.php:641 src/Process/Backend/User.php:362
#: src/Process/Install/Install.php:592 src/Process/Upgrade/Auth.php:338
msgid "Password:"
msgstr "비밀번호:"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:184
msgid "With password"
msgstr "비밀번호 사용"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:185
msgid "Without password"
msgstr "비밀번호 없음"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:199
msgid "Selected:"
msgstr "선택됨 :"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:203
msgid "Not selected"
msgstr "선택되지 않음"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:217
msgid "Attachments:"
msgstr "첨부 파일:"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:220
msgid "With attachments"
msgstr "첨부 파일 포함"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:221
msgid "Without attachments"
msgstr "첨부 파일 없음"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:251
msgid "Month:"
msgstr "월 :"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:287
msgid "Lang:"
msgstr "언어 :"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:307
msgid "Comments:"
msgstr "댓글:"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:310
#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:327
msgid "Opened"
msgstr "열림"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:311
#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:328
msgid "Closed"
msgstr "Closed"

#: src/Core/Backend/Filter/FilterPosts.php:324
msgid "Trackbacks:"
msgstr "트랙백:"

#: src/Core/Backend/Filter/Filters.php:356
msgid "Filters"
msgstr "필터"

#: src/Core/Backend/Filter/Filters.php:369
msgid "Order by:"
msgstr "정렬항 :"

#: src/Core/Backend/Filter/Filters.php:379
msgid "Sort:"
msgstr "정렬방식 :"

#: src/Core/Backend/Filter/Filters.php:390
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:973
msgid "Show"
msgstr "표시"

#: src/Core/Backend/Filter/Filters.php:404
msgid "Save current options"
msgstr "현재 옵션 저장"

#: src/Core/Backend/Filter/Filters.php:413
msgid "Display options"
msgstr "디스플레이 옵션"

#: src/Core/Backend/Filter/Filters.php:422 src/Core/Backend/Page.php:1492
msgid "Show filters and display options"
msgstr "필터 및 표시 옵션 표시"

#: src/Core/Backend/Filter/Filters.php:432
msgid "Apply filters and display options"
msgstr "필터 및 표시 옵션 적용"

#: src/Core/Backend/Filter/FiltersLibrary.php:87
#: src/Core/Backend/MediaPage.php:402 src/Core/Backend/Page.php:478
msgid "Search:"
msgstr "찾기 :"

#: src/Core/Backend/Listing/Listing.php:60
msgid "&#171; prev."
msgstr "&#171; 이전"

#: src/Core/Backend/Listing/Listing.php:61
msgid "next &#187;"
msgstr "다음 &#187;"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:55
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:305
msgid "No blog"
msgstr "블로그가 없습니다."

#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:55
msgid "No blog matches the filter"
msgstr "필터와 일치하는 블로그가 없습니다."

#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:88
#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1811 src/Core/Backend/UserPref.php:78
#: src/Process/Backend/LinkPopup.php:91
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:371
msgid "URL"
msgstr "URL"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:93
#: src/Core/Backend/UserPref.php:70 src/Core/Backend/UserPref.php:79
msgid "Entries (all types)"
msgstr "항목(모든 유형)"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:130
#, php-format
msgid "%d blog matches the filter."
msgid_plural "%d blogs match the filter."
msgstr[0] "%d 블로그가 필터와 일치하는지 확인합니다."

#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:131
msgid "Blogs list"
msgstr "블로그 목록"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:139
#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:178
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:204
#: src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:130
#: src/Process/Backend/Post.php:1407
msgid "Legend: "
msgstr "범례: "

#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:179
#, php-format
msgid "Edit blog settings for %s"
msgstr "%s에 대한 블로그 설정 수정"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:183
#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:186
msgid "Edit blog settings"
msgstr "블로그 설정 편집"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingBlogs.php:197
#, php-format
msgid "Switch to blog %s"
msgstr "%s 블로그로 전환"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:57
#: src/Process/Backend/Comment.php:151 src/Process/Backend/Post.php:1043
msgid "No comments"
msgstr "댓글이 없습니다."

#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:57
msgid "No comments or trackbacks matches the filter"
msgstr "필터와 일치하는 댓글 또는 트랙백이 없습니다."

#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:87
#, php-format
msgid "Comment or trackback matching the filter."
msgid_plural "List of %s comments or trackbacks matching the filter."
msgstr[0] "필터와 일치하는 %s 댓글 또는 트랙백 목록입니다."

#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:93
#, php-format
msgid "List of comments and trackbacks (%s)"
msgstr "댓글 및 트랙백 목록 (%s)"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:119
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:127
msgid "Type"
msgstr "종류"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:145
#: src/Core/Backend/UserPref.php:58
msgid "Entry"
msgstr "항목"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:213
#, php-format
msgid "Edit the %1$s from %2$s"
msgstr "%2$s에서 %1$s 수정"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:214
#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:239
msgid "comment"
msgstr "댓글"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:214
#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:239
msgid "trackback"
msgstr "글걸이"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:235
#: src/Core/Backend/Listing/ListingComments.php:238
#: src/Process/Backend/Post.php:1368 src/Process/Backend/Post.php:1393
msgid "Edit"
msgstr "편집"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:65
msgid "No file matches the filter"
msgstr "필터와 일치하는 파일이 없습니다."

#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:72
msgid "No file."
msgstr "파일이 없습니다."

#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:92
#, php-format
msgid "%d file matches the filter."
msgid_plural "%d files match the filter."
msgstr[0] "%d 파일이 필터와 일치하는지 확인합니다."

#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:95
#, php-format
msgid "Nb of items: %d → %d folder(s) + %d file(s)"
msgstr "항목 수 %d → %d 폴더 + %d 파일"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:96
#, php-format
msgid "Nb of items: %d"
msgstr "아이템 개수: %d"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:127
#: src/Core/Backend/ModulesList.php:809 src/Core/Backend/UserPref.php:202
#: src/Process/Backend/Category.php:255 src/Process/Upgrade/Plugins.php:482
msgid "Name"
msgstr "성"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:133
#: src/Core/Backend/UserPref.php:204
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:250
#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:253
#: src/Process/Backend/Media.php:444
msgid "Select this file"
msgstr "이 파일 선택"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:276
#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:279
#: src/Process/Backend/Media.php:482
msgid "Attach this file to entry"
msgstr "글꼭지에 이 파일을 첨부"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:287
#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:290
#: src/Process/Backend/Media.php:509
msgid "Insert this file into entry"
msgstr "이 파일을 글꼭지에 삽입하기"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:354
#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:393
msgid "private media"
msgstr "비공개 미디어"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:380
#: src/Core/Backend/Listing/ListingMedia.php:406
msgid "open"
msgstr "열기"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:58
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPostsMini.php:50
msgid "No entry"
msgstr "글꼭지 없음"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:58
msgid "No entry matches the filter"
msgstr "필터와 일치하는 항목이 없습니다."

#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:110
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:113
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:114
#: src/Core/Backend/UserPref.php:47 src/Process/Backend/Post.php:1171
#: src/Process/Backend/Post.php:1219
msgid "Trackbacks"
msgstr "글걸이"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:154
#, php-format
msgid "List of %s entry matching the filter."
msgid_plural "List of %s entries matching the filter."
msgstr[0] "필터와 일치하는 %s 항목의 목록입니다."

#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:180
#, php-format
msgid "List of entries (%s)"
msgstr "출품작 목록 (%s)"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:208
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:247
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPostsMini.php:133
msgid "Protected"
msgstr "보호됨"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:210
msgid "Attachments"
msgstr "첨부 파일"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:254
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPostsMini.php:140
#, php-format
msgid "%d attachment"
msgstr "첨부파일 %d 개"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:254
#: src/Core/Backend/Listing/ListingPostsMini.php:140
#, php-format
msgid "%d attachments"
msgstr "첨부파일 %d 개"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:278
msgid "Select this post"
msgstr "이 게시물 선택"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:309
msgid "Comments closed"
msgstr "댓글 마감"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingPosts.php:314
msgid "Trackbacks closed"
msgstr "트랙백 닫힘"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingPostsMini.php:99
msgid "Entries list"
msgstr "항목 목록"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:54
msgid "No user"
msgstr "사용자 없음"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:54
msgid "No user matches the filter"
msgstr "필터와 일치하는 사용자가 없습니다."

#: src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:85
msgid "No. of entries"
msgstr "항목 수"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:113
#, php-format
msgid "List of %s users match the filter."
msgstr "필터와 일치하는 %s 사용자 목록입니다."

#: src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:115
msgid "Users list"
msgstr "사용자 목록"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:133
#: src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:159
msgid "admin"
msgstr "관리자"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:134
#: src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:158
msgid "superadmin"
msgstr "슈퍼 관리자"

#: src/Core/Backend/Listing/ListingUsers.php:142
msgid "The “No. of entries” column includes all entry types (articles, pages, …) for all blogs in the installation. The link may not be relevant in some contexts"
msgstr "\"항목 수\" 열에는 설치한 모든 블로그의 모든 항목 유형(글, 페이지, …) 이 포함됩니다. 일부 상황에서는 링크가 적절하지 않을 수 있습니다."

#: src/Core/Backend/Listing/Pager.php:153
msgid "First page"
msgstr "첫 페이지"

#: src/Core/Backend/Listing/Pager.php:161
msgid "Previous page"
msgstr "이전 페이지"

#: src/Core/Backend/Listing/Pager.php:169
msgid "Next page"
msgstr "다음 페이지"

#: src/Core/Backend/Listing/Pager.php:177
msgid "Last page"
msgstr "마지막 페이지"

#: src/Core/Backend/Listing/Pager.php:184
#, php-format
msgid "Page %1$s / %2$s"
msgstr "페이지 %1$s / %2$s"

#: src/Core/Backend/Listing/Pager.php:192
msgid "Direct access page:"
msgstr "직접 액세스 페이지:"

#: src/Core/Backend/Listing/Pager.php:193 src/Core/Backend/Page.php:170
#: src/Process/Backend/Blogs.php:148 src/Process/Backend/Comments.php:216
#: src/Process/Backend/Posts.php:137 src/Process/Backend/Search.php:311
#: src/Process/Backend/Search.php:407 src/Process/Backend/Users.php:160
msgid "ok"
msgstr "실행"

#: src/Core/Backend/MediaPage.php:402
#, php-format
msgid "%s file found"
msgid_plural "%s files found"
msgstr[0] "%s 파일 발견"

#: src/Core/Backend/Menus.php:86 src/Process/Backend/Settings.php:242
msgid "Blog"
msgstr "블로그"

#: src/Core/Backend/Menus.php:87
msgid "System settings"
msgstr "시스템 설정"

#: src/Core/Backend/Menus.php:88 src/Core/Upgrade/Utility.php:398
msgid "Plugins"
msgstr "플러그인"

#: src/Core/Backend/Menus.php:205 src/Core/Backend/ModulesList.php:1390
#: src/Core/Upgrade/PluginsList.php:144 src/Core/Upgrade/Utility.php:362
#: src/Process/Upgrade/Upgrade.php:56 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:81
#: src/Process/Upgrade/Upgrade.php:318
msgid "Update"
msgstr "DotClear 갱신"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:189 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:59
msgid "other"
msgstr "기타"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:412
msgid "Search in repository:"
msgstr "리포지토리에서 검색합니다:"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:413 src/Core/Backend/Page.php:480
msgid "OK"
msgstr "확인"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:415
msgid "Reset search"
msgstr "검색 초기화"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:419
msgid "Search is allowed on multiple terms longer than 2 chars, terms must be separated by space."
msgstr "2자 이상의 여러 용어에 대한 검색이 허용되며, 용어는 공백으로 구분해야 합니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:425
#, php-format
msgid "Found %d result for search \"%s\":"
msgid_plural "Found %d results for search \"%s\":"
msgstr[0] "%d 검색 결과 \"%s\"를 찾았습니다:"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:499
msgid "current selection"
msgstr "현재 선택"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:506
#, php-format
msgid "%d result"
msgid_plural "%d results"
msgstr[0] "%d 결과"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:521
msgid "no results"
msgstr "결과 없음"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:531
msgid "Browse index:"
msgstr "색인 찾아보기:"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:818
msgid "Score"
msgstr "점수"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:825
msgid "Version"
msgstr "버전"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:832 src/Process/Upgrade/Plugins.php:486
msgid "Current version"
msgstr "현재 버전"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:839 src/Core/Backend/ModulesList.php:1063
#: src/Core/Backend/Page.php:1325 src/Core/Backend/ThemesList.php:230
#: src/Core/Backend/ThemesList.php:300
msgid "Details"
msgstr "상세정보"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:846 src/Process/Upgrade/Plugins.php:498
msgid "Repository"
msgstr "리포지토리"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:859 src/Process/Backend/Langs.php:287
#: src/Process/Upgrade/Langs.php:336
msgid "Action"
msgstr "작업"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:926 src/Process/Upgrade/Plugins.php:436
#, php-format
msgid " (%s)"
msgstr " (%s)"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:973
#, php-format
msgid "This module cannot be disabled nor deleted, since the following modules are also enabled : %s"
msgstr "다음 모듈도 활성화되어 있으므로 이 모듈은 비활성화하거나 삭제할 수 없습니다: %s"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:985
msgid "This module cannot be enabled, because of the following reasons :"
msgstr "다음과 같은 이유로 인해 이 모듈을 활성화할 수 없습니다:"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1005 src/Core/Backend/ThemesList.php:215
#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:452
msgid "Official repository"
msgstr "공식 리포지토리"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1005 src/Core/Backend/ModulesList.php:1108
#: src/Core/Backend/ThemesList.php:215 src/Process/Upgrade/Plugins.php:452
msgid "Third-party repository"
msgstr "타사 리포지토리"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1014
msgid "Plugin from official distribution"
msgstr "공식 배포판의 플러그인"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1015
msgid "Plugin in development"
msgstr "개발 중인 플러그인"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1051
msgid "Release date:"
msgstr "출시일:"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1070 src/Core/Backend/Page.php:1326
#: src/Core/Backend/ThemesList.php:236
msgid "Support"
msgstr "지원"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1074 src/Core/Backend/ThemesList.php:219
msgid "update locked"
msgstr "업데이트 잠김"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1115 src/Core/Backend/Page.php:1328
msgid "Section:"
msgstr "섹션:"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1121 src/Core/Backend/Page.php:1329
msgid "Tags:"
msgstr "태그:"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1146
msgid "No plugins matched your search."
msgstr "검색어와 일치하는 플러그인이 없습니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1169
msgid "Plugins list"
msgstr "플러그인 목록"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1229
msgid "Configure plugin"
msgstr "플러그인 구성"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1245
msgid "Plugin settings (in blog parameters)"
msgstr "플러그인 설정(블로그 매개변수 내)"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1261
msgid "Plugin settings (in user preferences)"
msgstr "플러그인 설정(사용자 환경설정)"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1275 src/Core/Backend/ModulesList.php:1291
msgid "Plugin settings"
msgstr "플러그인 설정"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1306
msgid "Plugin main page"
msgstr "플러그인 메인 페이지"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1341 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:105
msgid "Activate"
msgstr "작동켜기"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1350 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:114
msgid "Deactivate"
msgstr "작동끄기"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1371
msgid "Clone"
msgstr "클론"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1381 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:135
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1432 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:174
msgid "Activate selected plugins"
msgstr "선택한 플러그인 활성화"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1433 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:175
msgid "Activate all plugins from this list"
msgstr "이 목록의 모든 플러그인 활성화"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1443 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:185
msgid "Deactivate selected plugins"
msgstr "선택한 플러그인 비활성화"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1444 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:186
msgid "Deactivate all plugins from this list"
msgstr "이 목록의 모든 플러그인을 비활성화합니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1454 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:196
msgid "Update selected plugins"
msgstr "선택한 플러그인 업데이트"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1455 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:197
msgid "Update all plugins from this list"
msgstr "이 목록의 모든 플러그인 업데이트"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1506 src/Core/Backend/ModulesList.php:1560
#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1591 src/Core/Backend/ModulesList.php:1629
#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1690 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:236
#: src/Core/Upgrade/PluginsList.php:278 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:303
#: src/Core/Upgrade/PluginsList.php:335 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:389
msgid "No such plugin."
msgstr "존재하지 않는 플러그인입니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1526 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:250
msgid "You don't have permissions to delete this plugin."
msgstr "이 플러그인을 삭제할 권한이 없습니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1528 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:252
msgid "Some plugins have not been delete."
msgstr "일부 플러그인은 삭제되지 않았습니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1531 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:255
msgid "Plugin has been successfully deleted."
msgid_plural "Plugins have been successuflly deleted."
msgstr[0] "플러그인이 연속적으로 삭제되었습니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1564 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:282
msgid "Plugin has been successfully installed."
msgid_plural "Plugins have been successfully installed."
msgstr[0] "플러그인이 성공적으로 설치되었습니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1595 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:307
msgid "Plugin has been successfully activated."
msgid_plural "Plugins have been successuflly activated."
msgstr[0] "플러그인이 연속적으로 활성화되었습니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1633 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:339
msgid "Some plugins have not been deactivated."
msgstr "일부 플러그인이 비활성화되지 않았습니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1636 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:342
msgid "Plugin has been successfully deactivated."
msgid_plural "Plugins have been successuflly deactivated."
msgstr[0] "플러그인이 연속적으로 비활성화되었습니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1683 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:382
msgid "Plugin has been successfully updated."
msgid_plural "Plugins have been successfully updated."
msgstr[0] "플러그인이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1687 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:386
#, php-format
msgid "Following plugins updates are locked: %s"
msgstr "다음 플러그인 업데이트는 잠겨 있습니다: %s"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1707 src/Core/Backend/ThemesList.php:722
#: src/Core/Upgrade/PluginsList.php:406 src/Process/Backend/Langs.php:165
#: src/Process/Upgrade/Langs.php:213
msgid "Unable to move uploaded file."
msgstr "올려진 파일을 옮길 수 없습니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1725 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:418
msgid "The plugin has been successfully updated."
msgstr "플러그인이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1726 src/Core/Upgrade/PluginsList.php:419
msgid "The plugin has been successfully installed."
msgstr "플러그인이 성공적으로 설치되었습니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1752 src/Process/Backend/Langs.php:372
msgid "Upload a zip file"
msgstr "테마 zip 파일 올리기"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1756 src/Core/Backend/ModulesList.php:1803
#: src/Process/Backend/Blog.php:117 src/Process/Backend/BlogPref.php:526
#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1023 src/Process/Backend/Category.php:247
#: src/Process/Backend/Comment.php:283 src/Process/Backend/Home.php:583
#: src/Process/Backend/Langs.php:325 src/Process/Backend/Langs.php:375
#: src/Process/Backend/LinkPopup.php:84 src/Process/Backend/Post.php:999
#: src/Process/Backend/Post.php:1090 src/Process/Backend/User.php:321
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:492 src/Process/Install/Install.php:517
#: src/Process/Install/Wizard.php:387 src/Process/Upgrade/Langs.php:404
#, php-format
msgid "Fields preceded by %s are mandatory."
msgstr "%s 앞에 오는 필드는 필수 입력 사항입니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1763
msgid "Zip file path:"
msgstr "Zip 파일 경로:"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1774 src/Core/Backend/ModulesList.php:1824
#: src/Process/Backend/Langs.php:347 src/Process/Backend/Langs.php:396
#: src/Process/Backend/Post.php:810 src/Process/Backend/User.php:358
#: src/Process/Backend/User.php:382 src/Process/Backend/User.php:547
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:499 src/Process/Install/Install.php:537
#: src/Process/Install/Install.php:547 src/Process/Upgrade/Langs.php:428
msgid "Password"
msgstr "비밀번호"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1777 src/Core/Backend/ModulesList.php:1827
#: src/Process/Backend/BlogDel.php:126 src/Process/Backend/Langs.php:350
#: src/Process/Backend/Langs.php:400 src/Process/Upgrade/Langs.php:377
#: src/Process/Upgrade/Langs.php:383 src/Process/Upgrade/Langs.php:432
msgid "Your password:"
msgstr "당신의 비밀번호:"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1785 src/Core/Backend/Page.php:1448
#: src/Process/Backend/Media.php:809
msgid "Upload"
msgstr "올리기"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1799
msgid "Download a zip file"
msgstr "(블로그에) 테마 zip 파일 내려받기"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1813
msgid "Zip file URL:"
msgstr "Zip 파일 URL:"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1835
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1886
msgid "Unknown plugin ID"
msgstr "알 수 없는 플러그인 ID"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1897
msgid "This plugin has no configuration file."
msgstr "이 플러그인에는 구성 파일이 없습니다."

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1905 src/Process/Backend/Auth.php:385
#: src/Process/Upgrade/Auth.php:169 src/Process/Upgrade/Auth.php:230
msgid "Insufficient permissions"
msgstr "권한 부족"

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1978
#, php-format
msgid "Configure \"%s\""
msgstr "구성 \"%s\""

#: src/Core/Backend/ModulesList.php:1984 src/Process/Backend/Blog.php:197
#: src/Process/Backend/BlogDel.php:138 src/Process/Backend/BlogPref.php:1195
#: src/Process/Backend/Category.php:300 src/Process/Backend/Comment.php:351
#: src/Process/Backend/Media.php:871 src/Process/Backend/MediaItem.php:1327
#: src/Process/Backend/Post.php:956 src/Process/Backend/Search.php:193
#: src/Process/Backend/User.php:565 src/Process/Backend/UserPreferences.php:876
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1212
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1438
msgid "Back"
msgstr "뒤로"

#: src/Core/Backend/Notices.php:86 src/Core/Backend/Page.php:1285
#: src/Core/Backend/Page.php:1443 src/Core/Upgrade/Notices.php:48
#: src/Process/Backend/Home.php:324
msgid "Error:"
msgstr "오류 :"

#: src/Core/Backend/Notices.php:86 src/Core/Upgrade/Notices.php:48
#: src/Process/Install/Install.php:461 src/Process/Install/Install.php:635
#: src/Process/Install/Wizard.php:329 src/Process/Install/Wizard.php:356
msgid "Errors:"
msgstr "오류 :"

#: src/Core/Backend/Notices.php:247 src/Core/Backend/Notices.php:285
msgid "%H:%M:%S"
msgstr "%H:%M:%S"

#: src/Core/Backend/Notices.php:258 src/Core/Backend/Notices.php:298
#: src/Core/Backend/Notices.php:308 src/Core/Backend/Page.php:1331
#: src/Process/Backend/Categories.php:378 src/Process/Backend/Post.php:1058
#: src/Process/Backend/Post.php:1190 src/Process/Backend/PostsPopup.php:121
msgid "Ok"
msgstr "확인"

#: src/Core/Backend/Page.php:148 src/Process/Backend/User.php:601
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:469
msgid "Blog:"
msgstr "블로그 :"

#: src/Core/Backend/Page.php:153
msgid "Change blog"
msgstr "블로그 변경"

#: src/Core/Backend/Page.php:168
msgid "Blogs:"
msgstr "블로그 :"

#: src/Core/Backend/Page.php:315 src/Core/Upgrade/Page.php:151
msgid "Go to the content"
msgstr "콘텐츠로 이동"

#: src/Core/Backend/Page.php:319 src/Core/Upgrade/Page.php:155
msgid "Go to the menu"
msgstr "메뉴로 이동"

#: src/Core/Backend/Page.php:323 src/Core/Upgrade/Page.php:159
msgid "Go to help"
msgstr "도움말로 이동"

#: src/Core/Backend/Page.php:342 src/Core/Upgrade/Page.php:177
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1347
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1349
msgid "My dashboard"
msgstr "내 대시보드"

#: src/Core/Backend/Page.php:358 src/Core/Backend/Page.php:360
msgid "Go to site"
msgstr "사이트로 이동"

#: src/Core/Backend/Page.php:383 src/Core/Upgrade/Page.php:206
#, php-format
msgid "Logout %s"
msgstr "로그아웃 %s"

#: src/Core/Backend/Page.php:404 src/Core/Upgrade/Page.php:227
msgid "Hide main menu"
msgstr "기본 메뉴 숨기기"

#: src/Core/Backend/Page.php:407 src/Core/Upgrade/Page.php:230
msgid "Show main menu"
msgstr "메인 메뉴 표시"

#: src/Core/Backend/Page.php:428
msgid "Safe mode"
msgstr "안전 모드"

#: src/Core/Backend/Page.php:430
msgid "You are in safe mode. All plugins have been temporarily disabled. Remind to log out then log in again normally to get back all functionalities"
msgstr "안전 모드에 있습니다. 모든 플러그인이 일시적으로 비활성화되었습니다. 모든 기능을 다시 사용하려면 로그아웃한 후 정상적으로 다시 로그인하세요."

#: src/Core/Backend/Page.php:498 src/Core/Upgrade/Page.php:263
#, php-format
msgid "Thank you for using %s."
msgstr "%s를 이용해주셔서 고맙습니다."

#: src/Core/Backend/Page.php:515 src/Core/Backend/Page.php:519
#: src/Core/Backend/Page.php:521 src/Core/Backend/Page.php:669
#: src/Core/Backend/Page.php:671 src/Core/Upgrade/Page.php:274
#: src/Core/Upgrade/Page.php:278 src/Core/Upgrade/Page.php:280
msgid "Page top"
msgstr "페이지 상단"

#: src/Core/Backend/Page.php:541 src/Core/Backend/Page.php:544
#: src/Core/Upgrade/Page.php:300 src/Core/Upgrade/Page.php:303
msgid "Dotclear logo"
msgstr "도트 클리어 로고"

#: src/Core/Backend/Page.php:881 src/Core/Backend/Page.php:884
#: src/Core/Upgrade/Page.php:342 src/Core/Upgrade/Page.php:345
msgid "Go to dashboard"
msgstr "대시보드로 이동"

#: src/Core/Backend/Page.php:1133 src/Core/Upgrade/Page.php:454
msgid "Help about this page"
msgstr "이 페이지에 대한 도움말"

#: src/Core/Backend/Page.php:1143 src/Core/Upgrade/Page.php:463
#, php-format
msgid "See also %s"
msgstr "%s참조"

#: src/Core/Backend/Page.php:1146 src/Core/Upgrade/Page.php:466
msgid "the global help"
msgstr "글로벌 도움말"

#: src/Core/Backend/Page.php:1267
msgid "uncover"
msgstr "드러내기"

#: src/Core/Backend/Page.php:1271
msgid "hide"
msgstr "감추기"

#: src/Core/Backend/Page.php:1275
msgid "Need help?"
msgstr "도움이 필요하신가요?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1276
msgid "new window"
msgstr "새 창"

#: src/Core/Backend/Page.php:1277
msgid "Hide"
msgstr "숨기기"

#: src/Core/Backend/Page.php:1278
msgid "Select:"
msgstr "선택합니다:"

#: src/Core/Backend/Page.php:1279
msgid "No selection"
msgstr "선택 없음"

#: src/Core/Backend/Page.php:1280
msgid "Select all"
msgstr "모두 선택"

#: src/Core/Backend/Page.php:1281
msgid "Invert selection"
msgstr "선택사항 뒤집기"

#: src/Core/Backend/Page.php:1286 src/Process/Backend/Post.php:466
#: src/Process/Backend/Post.php:609
msgid "Entry has been successfully created."
msgstr "글꼭지가 성공적으로 생성되었습니다."

#: src/Core/Backend/Page.php:1287
msgid "Edit entry"
msgstr "항목 수정"

#: src/Core/Backend/Page.php:1288
msgid "view entry"
msgstr "글꼭지 보기"

#: src/Core/Backend/Page.php:1289
#, php-format
msgid "Are you sure you want to delete selected entries (%s)?"
msgstr "선택한 항목을 삭제하시겠습니까 (%s)?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1290
#, php-format
msgid "Are you sure you want to delete selected medias (%d)?"
msgstr "선택한 미디어를 삭제하시겠습니까 (%d)?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1291
#, php-format
msgid "Are you sure you want to delete selected categories (%s)?"
msgstr "선택한 카테고리를 삭제하시겠습니까 (%s)?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1292
msgid "Are you sure you want to delete this entry?"
msgstr "이 글꼭지를 삭제하시려는 게 확실합니까 ?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1293
msgid "Click here to unlock the field"
msgstr "필드를 잠금 해제하려면 여기를 클릭하세요."

#: src/Core/Backend/Page.php:1294
msgid "Are you sure you want to delete all spams?"
msgstr "모든 스팸을 삭제하시겠습니까?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1295
#, php-format
msgid "Are you sure you want to delete selected comments (%s)?"
msgstr "선택한 댓글을 삭제하시겠습니까 (%s)?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1296
msgid "Are you sure you want to delete this comment?"
msgstr "이 댓글을 삭제하시려는 게 확실합니까 ?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1297
msgid "Users with posts cannot be deleted."
msgstr "게시물이 있는 사용자는 삭제할 수 없습니다."

#: src/Core/Backend/Page.php:1298
#, php-format
msgid "Are you sure you want to delete selected users (%s)?"
msgstr "선택한 사용자를 삭제하시겠습니까 (%s)?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1299
#, php-format
msgid "Are you sure you want to delete selected blogs (%s)?"
msgstr "선택한 블로그(%s)를 삭제하시겠습니까?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1300
#, php-format
msgid "Are you sure you want to delete category \"%s\"?"
msgstr "\"%s\" 분류를 삭제하시려는 게 확실합니까 ?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1301
msgid "Are you sure you want to reorder all categories?"
msgstr "모든 카테고리를 재정렬하시겠습니까?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1302
#, php-format
msgid "Are you sure you want to remove media \"%s\"?"
msgstr "\"%s\" 미디어 파일을 삭제하시려는 게 확실합니까 ?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1303
#, php-format
msgid "Are you sure you want to remove directory \"%s\"?"
msgstr "\"%s\" 디렉토리를 제거하시겠습니까?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1304
msgid "Are you sure you want to extract archive in current directory?"
msgstr "압축파일을 현재 폴더에 푸시려는 게 확실합니까 ?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1305
#, php-format
msgid "Are you sure you want to remove attachment \"%s\"?"
msgstr "\"%s\" 첨부파일을 삭제하시려는 게 확실합니까 ?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1306
#, php-format
msgid "Are you sure you want to delete \"%s\" language?"
msgstr "\"%s\" 언어를 삭제하시려는 게 확실합니까 ?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1307
#, php-format
msgid "Are you sure you want to delete \"%s\" plugin?"
msgstr "\"%s\" 플러그인을 삭제하시려는 게 확실합니까 ?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1308
msgid "Are you sure you want to delete selected plugins?"
msgstr "선택한 플러그인을 삭제하시겠습니까?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1309
msgid "Use this theme"
msgstr "이 테마를 사용"

#: src/Core/Backend/Page.php:1310
msgid "Remove this theme"
msgstr "이 테마를 지움"

#: src/Core/Backend/Page.php:1311
#, php-format
msgid "Are you sure you want to delete \"%s\" theme?"
msgstr "\"%s\" 테마를 삭제하시려는 게 확실합니까 ?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1312
msgid "Are you sure you want to delete selected themes?"
msgstr "선택한 테마를 삭제하시겠습니까?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1313
msgid "Are you sure you want to delete this backup?"
msgstr "이 백업을 삭제하시겠습니까?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1314
msgid "Are you sure you want to revert to this backup?"
msgstr "이 백업으로 되돌리시겠습니까?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1315
msgid "Zip file content"
msgstr "Zip 파일 내용보기"

#: src/Core/Backend/Page.php:1316
msgid "HTML markup validator"
msgstr "HTML 오류점검"

#: src/Core/Backend/Page.php:1317
msgid "HTML content is valid."
msgstr "HTML 오류가 발견되지 않았습니다."

#: src/Core/Backend/Page.php:1318
msgid "There are HTML markup errors."
msgstr "HTML 오류가 있습니다."

#: src/Core/Backend/Page.php:1319
msgid "Attention: an audit of a content not yet registered."
msgstr "주의: 아직 등록되지 않은 콘텐츠에 대한 감사입니다."

#: src/Core/Backend/Page.php:1320
msgid "You have unsaved changes. Switch post format will loose these changes. Proceed anyway?"
msgstr "저장하지 않은 변경 내용이 있습니다. 글 형식을 전환하면 이러한 변경 내용이 손실됩니다. 그래도 계속 진행하시겠습니까?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1321
msgid "Warning: post format change will not convert existing content. You will need to apply new format by yourself. Proceed anyway?"
msgstr "경고: 글 형식을 변경해도 기존 콘텐츠는 변환되지 않습니다. 직접 새 형식을 적용해야 합니다. 그래도 계속 진행하시겠습니까?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1322
msgid "Loading enhanced uploader, please wait."
msgstr "향상된 업로더를 로드하는 중입니다. 잠시만 기다려주세요."

#: src/Core/Backend/Page.php:1327
msgid "Help:"
msgstr "도움말:"

#: src/Core/Backend/Page.php:1333
msgid "Show password"
msgstr "비밀번호 표시"

#: src/Core/Backend/Page.php:1334
msgid "Hide password"
msgstr "비밀번호 숨기기"

#: src/Core/Backend/Page.php:1336
msgid "Reset to now"
msgstr "지금으로 재설정"

#: src/Core/Backend/Page.php:1337
msgid "The publication date has changed. Reset the base name of the entry URL?"
msgstr "게시 날짜가 변경되었습니다. 항목 URL의 기본 이름을 재설정하시겠습니까?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1338
msgid "The publication title has changed. Reset the base name of the entry URL?"
msgstr "발행물 제목이 변경되었습니다. 항목 URL의 기본 이름을 재설정하시겠습니까?"

#: src/Core/Backend/Page.php:1340
msgid "An ad blocker has been detected on this Dotclear dashboard (Ghostery, Adblock plus, uBlock origin, …) and it may interfere with some features. In this case you should disable it. Note that this detection may be disabled in your preferences."
msgstr "이 닷클리어 대시보드에서 광고 차단기(고스터리, 애드블록 플러스, 유블록 오리진, …)가 감지되었으며 일부 기능을 방해할 수 있습니다. 이 경우 비활성화해야 합니다. 이 감지는 환경설정에서 비활성화할 수 있습니다."

#: src/Core/Backend/Page.php:1392
msgid "You have unsaved changes."
msgstr "변경하신 내용을 저장하지 않았습니다."

#: src/Core/Backend/Page.php:1393
msgid "your battery charge seems low (%d%) and you have unsaved changes, you should save them."
msgstr "배터리 충전량이 부족하고(%d%) 저장하지 않은 변경 사항이 있는 경우 저장해야 합니다."

#: src/Core/Backend/Page.php:1434
msgid "Temporarily activate enhanced uploader"
msgstr "복수파일 동시전송 모드로 전환"

#: src/Core/Backend/Page.php:1435
msgid "Temporarily disable enhanced uploader"
msgstr "기본 모드로 전환"

#: src/Core/Backend/Page.php:1439
msgid "Limit exceeded."
msgstr "한계 초과됨."

#: src/Core/Backend/Page.php:1440
msgid "File size exceeds allowed limit."
msgstr "파일 크기가 허용 한계를 넘습니다."

#: src/Core/Backend/Page.php:1441
msgid "Canceled."
msgstr "취소됨."

#: src/Core/Backend/Page.php:1442
msgid "HTTP Error:"
msgstr "HTTP 오류 :"

#: src/Core/Backend/Page.php:1444 src/Process/Backend/Media.php:752
msgid "Choose file"
msgstr "파일 선택"

#: src/Core/Backend/Page.php:1445 src/Process/Backend/Media.php:758
msgid "Choose files"
msgstr "파일 선택"

#: src/Core/Backend/Page.php:1446 src/Process/Backend/LinkPopup.php:114
#: src/Process/Backend/Media.php:305 src/Process/Backend/MediaItem.php:516
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:772 src/Process/Backend/Post.php:962
#: src/Process/Backend/PostMedia.php:115
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#: src/Core/Backend/Page.php:1447
msgid "Clean"
msgstr "목록 비우기"

#: src/Core/Backend/Page.php:1449
msgid "Send"
msgstr "보내기"

#: src/Core/Backend/Page.php:1450
msgid "File successfully uploaded."
msgstr "파일 올리기 성공."

#: src/Core/Backend/Page.php:1451
msgid "No file in queue."
msgstr "올릴 준비가 된 파일이 없습니다."

#: src/Core/Backend/Page.php:1452
msgid "1 file in queue."
msgstr "1 파일 올릴 준비됨."

#: src/Core/Backend/Page.php:1453
#, php-format
msgid "%d files in queue."
msgstr "%d 파일 올릴 준비됨."

#: src/Core/Backend/Page.php:1454
msgid "Queue error:"
msgstr "준비중 오류 :"

#: src/Core/Backend/Page.php:1493
msgid "Cancel filters and display options"
msgstr "필터 및 표시 옵션 취소"

#: src/Core/Backend/ThemeConfig.php:120
#, php-format
msgid "(%s)"
msgstr "(%s)"

#: src/Core/Backend/ThemeConfig.php:120
#, php-format
msgid "ratio %.1f"
msgstr "비율 %.1f"

#: src/Core/Backend/ThemeConfig.php:233 src/Core/Backend/ThemeConfig.php:387
msgid "The 'public' directory does not exist."
msgstr "'공개' 디렉터리가 존재하지 않습니다."

#: src/Core/Backend/ThemeConfig.php:240 src/Core/Backend/ThemeConfig.php:252
#: src/Core/Backend/ThemeConfig.php:394 src/Core/Backend/ThemeConfig.php:406
#, php-format
msgid "The '%s' directory cannot be modified."
msgstr "'%s' 디렉토리는 수정할 수 없습니다."

#: src/Core/Backend/ThemeConfig.php:374
#, php-format
msgid "The '%s' directory cannot be created."
msgstr "'%s' 디렉터리를 만들 수 없습니다."

#: src/Core/Backend/ThemeConfig.php:380
msgid "At least one of the following functions is not available: imagecreatetruecolor, imagepng & imagecreatefrompng."
msgstr "다음 기능 중 하나 이상을 사용할 수 없습니다: imagecreatetruecolor, imagepng 및 imagecreatefrompng."

#: src/Core/Backend/ThemeConfig.php:426
msgid "Unable to create images."
msgstr "이미지를 만들 수 없습니다."

#: src/Core/Backend/ThemeConfig.php:433
msgid "Invalid file type."
msgstr "잘못된 파일 형식입니다."

#: src/Core/Backend/ThemeConfig.php:439 src/Helper/File/Manager.php:435
#: src/Helper/File/Manager.php:475
msgid "An error occurred while writing the file."
msgstr "파일 쓰기 도중 오류가 발생했습니다."

#: src/Core/Backend/ThemeConfig.php:445
#, php-format
msgid "Uploaded image is not %s pixels wide."
msgstr "업로드한 이미지의 너비가 %s 픽셀이 아닙니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:128
#, php-format
msgid "Score: %s"
msgstr "점수: %s"

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:150
#, php-format
msgid "%s screenshot."
msgstr "%s 스크린샷."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:181
#, php-format
msgid "(%s template set)"
msgstr "(%s 템플릿 세트)"

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:186
#, php-format
msgid "by %s"
msgstr "%s 작성"

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:190
#, php-format
msgid "version %s"
msgstr "버전 %s"

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:194
#, php-format
msgid "released on %s"
msgstr "%s"

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:202
#, php-format
msgid "(current version %s)"
msgstr "(현재 버전 %s)"

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:207
#, php-format
msgid "(built on \"%s\")"
msgstr "(\"%s\"에 기반함)"

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:210
#, php-format
msgid "(requires \"%s\")"
msgstr "(\"%s\"이 필요함)"

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:274
msgid "Configure theme"
msgstr "테마 구성"

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:328
msgid "No themes matched your search."
msgstr "검색과 일치하는 테마가 없습니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:378
msgid "Use this one"
msgstr "이걸 사용하세요"

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:422
msgid "Update selected themes"
msgstr "선택한 테마 업데이트"

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:423
msgid "Update all themes from this list"
msgstr "이 목록에서 모든 테마 업데이트"

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:467 src/Core/Backend/ThemesList.php:508
#: src/Core/Backend/ThemesList.php:546 src/Core/Backend/ThemesList.php:581
#: src/Core/Backend/ThemesList.php:621 src/Core/Backend/ThemesList.php:655
#: src/Core/Backend/ThemesList.php:705
msgid "No such theme."
msgstr "그런 테마는 없습니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:476
#, php-format
msgid "Theme %s has been successfully selected."
msgstr "테마 %s 가 성공적으로 선택되었습니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:512
msgid "Theme has been successfully activated."
msgid_plural "Themes have been successuflly activated."
msgstr[0] "테마가 연속적으로 활성화되었습니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:550
msgid "Some themes have not been deactivated."
msgstr "일부 테마가 비활성화되지 않았습니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:553
msgid "Theme has been successfully deactivated."
msgid_plural "Themes have been successuflly deactivated."
msgstr[0] "테마가 연속적으로 비활성화되었습니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:585
msgid "Theme has been successfully cloned."
msgid_plural "Themes have been successuflly cloned."
msgstr[0] "테마가 계속 복제되고 있습니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:619
msgid "You don't have permissions to delete this theme."
msgstr "이 테마를 삭제할 수 있는 권한이 없습니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:623
msgid "Some themes have not been delete."
msgstr "일부 테마는 삭제되지 않았습니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:626
msgid "Theme has been successfully deleted."
msgid_plural "Themes have been successuflly deleted."
msgstr[0] "테마가 연속적으로 삭제되었습니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:659
msgid "Theme has been successfully installed."
msgid_plural "Themes have been successfully installed."
msgstr[0] "테마가 성공적으로 설치되었습니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:698
msgid "Theme has been successfully updated."
msgid_plural "Themes have been successfully updated."
msgstr[0] "테마가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:702
#, php-format
msgid "Following themes updates are locked: %s"
msgstr "다음 테마 업데이트는 잠겨 있습니다: %s"

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:740
msgid "The theme has been successfully updated."
msgstr "테마가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Core/Backend/ThemesList.php:741
msgid "The theme has been successfully installed."
msgstr "테마가 성공적으로 설치되었습니다."

#: src/Core/Backend/UserPref.php:172
msgid "users per page"
msgstr "페이지당 사용자 수"

#: src/Core/Backend/UserPref.php:182
msgid "posts per page"
msgstr "페이지당 게시물 수"

#: src/Core/Backend/UserPref.php:189
msgid "comments per page"
msgstr "페이지당 댓글 수"

#: src/Core/Backend/UserPref.php:196
msgid "blogs per page"
msgstr "페이지당 블로그 수"

#: src/Core/Backend/UserPref.php:209
msgid "media per page"
msgstr "페이지당 미디어"

#: src/Core/Backend/UserPref.php:216
msgid "results per page"
msgstr "페이지당 결과"

#: src/Core/Blog.php:695
msgid "You are not allowed to add categories"
msgstr "분류 만들기 권한이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:739
msgid "You are not allowed to update categories"
msgstr "분류 갱신 권한이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:796
msgid "You are not allowed to delete categories"
msgstr "분류 삭제 권한이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:809
msgid "This category is not empty."
msgstr "이 분류는 비어있지 않습니다."

#: src/Core/Blog.php:822
msgid "You are not allowed to reset categories order"
msgstr "카테고리 순서를 재설정할 수 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:891
msgid "Empty category URL"
msgstr "빈 카테고리 URL"

#: src/Core/Blog.php:908
msgid "You must provide a category title"
msgstr "분류 제목을 지정해 주어야합니다."

#: src/Core/Blog.php:918
msgid "You must provide a category URL"
msgstr "분류 URL을 지정해 주어야합니다."

#: src/Core/Blog.php:1374
msgid "You are not allowed to create an entry"
msgstr "글꼭지를 만들 권한이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:1434
msgid "You are not allowed to update entries"
msgstr "글꼭지를 편집할 권한이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:1440 src/Core/Blog.php:1684
msgid "No such entry ID"
msgstr "존재하지 않는 글꼭지 ID입니다."

#: src/Core/Blog.php:1474
msgid "You are not allowed to edit this entry"
msgstr "이 글꼭지를 편집할 권한이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:1502 src/Core/Blog.php:1537 src/Core/Meta.php:139
#: src/Core/Meta.php:156
msgid "You are not allowed to change this entry status"
msgstr "이 글꼭지의 공개상태를 변경할 권한이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:1576 src/Core/Blog.php:1614
msgid "You are not allowed to change this entry category"
msgstr "이 글꼭지의 분류를 변경할 권한이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:1647
msgid "You are not allowed to change entries category"
msgstr "항목 카테고리는 변경할 수 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:1678
msgid "You are not allowed to delete entries"
msgstr "글꼭지들을 삭제할 권한이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:1914
msgid "No entry title"
msgstr "글꼭지 제목이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:1918 src/Core/Blog.php:1932
msgid "No entry content"
msgstr "글꼭지 내용이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:1998
msgid "Notes"
msgstr "참고"

#: src/Core/Blog.php:2000
msgid "Note"
msgstr "참고"

#: src/Core/Blog.php:2115
msgid "Empty entry URL"
msgstr "글꼭지 URL이 비었습니다."

#: src/Core/Blog.php:2426
msgid "You are not allowed to update comments"
msgstr "댓글들을 갱신할 권한이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:2432 src/Core/Blog.php:2438 src/Core/Blog.php:2543
msgid "No such comment ID"
msgstr "존재하지 않는 댓글 ID입니다."

#: src/Core/Blog.php:2445
msgid "You are not allowed to update this comment"
msgstr "이 댓글을 갱신할 권한이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:2496
msgid "You are not allowed to change this comment's status"
msgstr "이 댓글의 공개상태를 변경할 권한이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:2537 src/Core/Blog.php:2591
msgid "You are not allowed to delete comments"
msgstr "댓글들을 삭제할 권한이 없습니다."

#: src/Core/Blog.php:2626
msgid "You must provide a comment"
msgstr "댓글을 먼저 지정하셔야합니다."

#: src/Core/Blog.php:2630
msgid "You must provide an author name"
msgstr "글쓴이 이름을 쓰셔야합니다."

#: src/Core/Blog.php:2634
msgid "Email address is not valid."
msgstr "이메일 주소가 바르지 않습니다."

#: src/Core/BlogSettings.php:99
msgid "Unable to retrieve namespaces:"
msgstr "네임스페이스를 검색할 수 없습니다:"

#: src/Core/BlogSettings.php:134
#, php-format
msgid "Invalid setting namespace: %s"
msgstr "바르지 않은 영역이름 : %s"

#: src/Core/BlogWorkspace.php:85
#, php-format
msgid "Invalid setting dcNamespace: %s"
msgstr "설정이 잘못되었습니다. %s"

#: src/Core/BlogWorkspace.php:131
msgid "Unable to retrieve settings:"
msgstr "설정값을 읽어볼 수 없게함 :"

#: src/Core/BlogWorkspace.php:223 src/Core/BlogWorkspace.php:321
#, php-format
msgid "%s is not a valid setting id"
msgstr "%s는 바르지않은 설정 ID입니다."

#: src/Core/BlogWorkspace.php:313 src/Core/BlogWorkspace.php:353
#: src/Core/BlogWorkspace.php:376 src/Core/BlogWorkspace.php:396
msgid "No namespace specified"
msgstr "정해진 영역이름이 없습니다"

#: src/Core/Blogs.php:206 src/Core/Blogs.php:253 src/Core/Users.php:161
#: src/Core/Users.php:191 src/Core/Users.php:231 src/Core/Users.php:308
#: src/Core/Users.php:326
msgid "You are not an administrator"
msgstr "블로그관리자가 아닙니다."

#: src/Core/Blogs.php:238
msgid "Blog ID must contain at least 2 characters using letters, numbers or symbols."
msgstr "블로그 ID는 최소 2자이상의 문자,수자 또는 기호를 포함해야합니다."

#: src/Core/Blogs.php:242
msgid "No blog name"
msgstr "블로그 이름이 없습니다."

#: src/Core/Blogs.php:246
msgid "No blog URL"
msgstr "블로그 URL이 없습니다."

#: src/Core/Frontend/Utility.php:114
msgid "Something went wrong while trying to read blog URL."
msgstr "블로그 URL을 읽는 동안 문제가 발생했습니다."

#: src/Core/Frontend/Utility.php:157
msgid "Can't create template files."
msgstr "템플릿 파일을 만들 수 없습니다."

#: src/Core/Frontend/Utility.php:190
msgid "Something went wrong while trying to read the database."
msgstr "데이터베이스를 읽는 동안 문제가 발생했습니다."

#: src/Core/Frontend/Utility.php:195
msgid "Blog is not defined."
msgstr "블로그가 정의되지 않았습니다."

#: src/Core/Frontend/Utility.php:201
msgid "This blog is offline. Please try again later."
msgstr "이 블로그는 오프라인 상태입니다. 나중에 다시 시도해 주세요."

#: src/Core/Frontend/Utility.php:307
msgid "This either means you removed your default theme or set a wrong theme path in your blog configuration. Please check theme_path value in about:config module or reinstall default theme. ("
msgstr "기본 테마를 제거했거나 블로그 구성에서 테마 경로를 잘못 설정했음을 의미합니다. about:config 모듈에서 theme_path 값을 확인하거나 기본 테마를 다시 설치하세요. ("

#: src/Core/Frontend/Utility.php:310
msgid "Default theme not found."
msgstr "기본 테마를 찾을 수 없습니다."

#: src/Core/Frontend/Utility.php:369
msgid "Something went wrong while loading template file for your blog."
msgstr "블로그용 템플릿 파일을 로드하는 동안 문제가 발생했습니다."

#: src/Core/Install/Utils.php:36
#, php-format
msgid "PHP version is %s (%s or earlier needed)."
msgstr "PHP 버전은 %s (%s 또는 이전 버전 필요)입니다."

#: src/Core/Install/Utils.php:40
msgid "Multibyte string module (mbstring) is not available."
msgstr "다중바이트 문자열 모듈(mbstring)을 사용할 수 없습니다."

#: src/Core/Install/Utils.php:44
msgid "Output control functions are not available."
msgstr "출력 통제 기능들(Output control functions)을 사용할 수 없습니다."

#: src/Core/Install/Utils.php:48
msgid "SimpleXML module is not available."
msgstr "SimpleXML모듈을 사용할 수 없습니다."

#: src/Core/Install/Utils.php:52
msgid "DOM XML module is not available."
msgstr "DOM XML 모듈을 사용할 수 없습니다."

#: src/Core/Install/Utils.php:57
msgid "PCRE engine does not support UTF-8 strings."
msgstr "PCRE 정규식 엔진은 UTF-8 문자열을 지원하지 않습니다."

#: src/Core/Install/Utils.php:61
msgid "SPL module is not available."
msgstr "SPL 모듈을 사용할 수 없습니다."

#: src/Core/Install/Utils.php:66
#, php-format
msgid "MySQL version is %1$s (%2$s or earlier needed)."
msgstr "MySQL 버전은 %1$s (%2$s 또는 이전 버전 필요)입니다."

#: src/Core/Install/Utils.php:79
msgid "MySQL InnoDB engine is not available."
msgstr "MySQL InnoDB engine을 사용할 수 없습니다."

#: src/Core/Install/Utils.php:84
#, php-format
msgid "PostgreSQL version is %s (%s or earlier needed)."
msgstr "PostgreSQL 버전은 %s (%s 또는 이전 버전 필요)입니다."

#: src/Core/Log.php:165
msgid "No log message"
msgstr "로그 메시지 없음"

#: src/Core/Media.php:166
msgid "No blog defined."
msgstr "정의된 블로그가 없습니다."

#: src/Core/Media.php:1086 src/Core/Media.php:1117
msgid "You are not a super administrator."
msgstr "블로그 최상위관리자가 아닙니다."

#: src/Core/Media.php:1220 src/Core/Media.php:1314 src/Core/Media.php:1382
#: src/Core/Media.php:1404 src/Core/Media.php:1426
msgid "Permission denied."
msgstr "권한이 없습니다."

#: src/Core/Media.php:1327
msgid "You are not the file owner."
msgstr "당신은 파일 주인이 아닙니다."

#: src/Core/Media.php:1342
msgid "This file is not allowed."
msgstr "이 파일은 허용되지 않습니다."

#: src/Core/Media.php:1346
msgid "New file already exists."
msgstr "새 파일이 이미 있습니다."

#: src/Core/Media.php:1446
msgid "File does not exist in the database."
msgstr "파일이 데이터베이스에 없습니다."

#: src/Core/Media.php:1495
#, php-format
msgid "Extract destination directory %s already exists."
msgstr "압축풀기 목표폴더 %s가 이미 존재합니다."

#: src/Core/Notice.php:156
msgid "No notice message"
msgstr "알림 메시지 없음"

#: src/Core/Task.php:119
#, php-format
msgid "Unable to initialize utility %s"
msgstr "유틸리티를 초기화할 수 없습니다 %s"

#: src/Core/Task.php:226
msgid "Utility not initialized"
msgstr "유틸리티가 초기화되지 않음"

#: src/Core/Trackback.php:101
#, php-format
msgid "%s has still been pinged"
msgstr "%s에 글걸이는 이미 이루어진 상태입니다."

#: src/Core/Trackback.php:118 src/Core/Trackback.php:127
#: src/Core/Trackback.php:152 src/Core/Trackback.php:157
#: src/Core/Trackback.php:181
msgid "Unable to ping URL"
msgstr "글걸기를 할 수 없습니다.(URL 오류 ?)"

#: src/Core/Trackback.php:132
msgid "Bad server response code"
msgstr "잘못된 서버 응답 코드"

#: src/Core/Trackback.php:165
#, php-format
msgid "%s is not a ping URL"
msgstr "%s 는 글걸기용 URL이 아닙니다."

#: src/Core/Trackback.php:186
#, php-format
msgid "%s, ping error:"
msgstr "%s, 글걸기 오류 :"

#: src/Core/Trackback.php:321
msgid "Don't repeat yourself, please."
msgstr "같은 말 반복하지 마세요."

#: src/Core/Trackback.php:328 src/Core/Trackback.php:397
msgid "Where's your title?"
msgstr "직책이 어떻게 되나요?"

#: src/Core/Trackback.php:361
msgid "Sorry, an internal problem has occured."
msgstr "죄송합니다, 내부 문제가 발생했습니다."

#: src/Core/Trackback.php:364
msgid "Thanks, mate. It was a pleasure."
msgstr "고마워요, 친구. 반가웠어요."

#: src/Core/Trackback.php:572
msgid "Any chance you ping one of my contents? No? Really?"
msgstr "제 콘텐츠 중 하나를 핑해 주시겠어요? 없어? 정말요?"

#: src/Core/Trackback.php:591
msgid "Sorry but you can not ping this type of content."
msgstr "죄송하지만 이러한 유형의 콘텐츠는 핑할 수 없습니다."

#: src/Core/Trackback.php:603
msgid "Oops. Kinda \"not found\" stuff. Please check the target URL twice."
msgstr "이런. \"찾을 수 없음\" 항목입니다. 대상 URL을 두 번 확인해 주세요."

#: src/Core/Trackback.php:608
msgid "Sorry, dude. This entry does not accept pingback at the moment."
msgstr "죄송합니다. 이 항목은 현재 핑백을 허용하지 않습니다."

#: src/Core/Trackback.php:643
msgid "Your source URL does not look like a supported content type. Sorry. Bye, bye!"
msgstr "소스 URL이 지원되는 콘텐츠 유형이 아닌 것 같습니다. 죄송합니다. 안녕, 안녕!"

#: src/Core/Trackback.php:895
msgid "No valid source URL provided? Try again!"
msgstr "유효한 소스 URL을 입력하지 않으셨나요? 다시 시도하세요!"

#: src/Core/Trackback.php:899
msgid "No valid target URL provided? Try again!"
msgstr "유효한 타겟 URL을 입력하지 않으셨나요? 다시 시도하세요!"

#: src/Core/Trackback.php:903
msgid "LOL!"
msgstr "LOL!"

#: src/Core/Upgrade/Menus.php:93 src/Process/Backend/Blog.php:99
#: src/Process/Backend/BlogDel.php:92 src/Process/Backend/BlogPref.php:440
#: src/Process/Backend/Blogs.php:99 src/Process/Backend/Langs.php:247
#: src/Process/Backend/Plugin.php:143 src/Process/Backend/Plugins.php:116
#: src/Process/Backend/Settings.php:61 src/Process/Backend/User.php:274
#: src/Process/Backend/Users.php:107 src/Process/Backend/UsersActions.php:218
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:226 src/Process/Upgrade/Home.php:167
msgid "System"
msgstr "시스템관리"

#: src/Core/Upgrade/Page.php:187
msgid "Dotclear's update dashboard"
msgstr "닷클리어의 업데이트 대시보드"

#: src/Core/Upgrade/Page.php:198
msgid "Go to normal dashboard"
msgstr "일반 대시보드로 이동"

#: src/Core/Upgrade/Update.php:325
msgid "Digests file not found."
msgstr "컨트롤파일(digests)을 찾을 수 없습니다."

#: src/Core/Upgrade/Update.php:362
msgid "No file to download"
msgstr "내려받을 파일이 없습니다."

#: src/Core/Upgrade/Update.php:366 src/Core/Upgrade/Update.php:445
msgid "Root directory is not writable."
msgstr "최상위폴더가 쓰기금지 상태입니다."

#: src/Core/Upgrade/Update.php:404
msgid "An error occurred while downloading archive."
msgstr "갱신파일을 내려받는 중 오류가 발생했습니다."

#: src/Core/Upgrade/Update.php:434 src/Core/Upgrade/Update.php:529
msgid "Archive not found."
msgstr "갱신파일을 찾을 수 없습니다."

#: src/Core/Upgrade/Update.php:440 src/Core/Upgrade/Update.php:535
msgid "Unable to read current digests file."
msgstr "현재 버전에서 사용중인 컨트롤파일(digests)을 읽을 수 없습니다."

#: src/Core/Upgrade/Update.php:463 src/Core/Upgrade/Update.php:471
#: src/Core/Upgrade/Update.php:543 src/Core/Upgrade/Update.php:551
msgid "Downloaded file does not seem to be a valid archive."
msgstr "다운로드한 파일이 유효한 아카이브가 아닌 것 같습니다."

#: src/Core/Upgrade/Update.php:576
msgid "Incomplete archive."
msgstr "불완전한 파일입니다."

#: src/Core/Upgrade/Update.php:676 src/Process/Upgrade/Digests.php:299
msgid "Unable to read digests file."
msgstr "컨트롤파일(digests)을 읽을 수 없습니다."

#: src/Core/Upgrade/Update.php:704 src/Process/Upgrade/Digests.php:341
msgid "Invalid digests file."
msgstr "컨트롤파일(digests)이 비정상적입니다."

#: src/Core/Upgrade/Upgrade.php:80
msgid "Something went wrong with auto upgrade:"
msgstr "자동 갱신 중 오류가 발생했습니다 :"

#: src/Core/Upgrade/Utility.php:367 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:328
msgid "On this page you can update dotclear to the latest release."
msgstr "이 페이지에서 닷클리어를 최신 릴리스로 업데이트할 수 있습니다."

#: src/Core/Upgrade/Utility.php:371 src/Process/Upgrade/Attic.php:71
#: src/Process/Upgrade/Attic.php:96 src/Process/Upgrade/Attic.php:349
msgid "Attic"
msgstr "다락방"

#: src/Core/Upgrade/Utility.php:376 src/Process/Upgrade/Attic.php:359
msgid "On this page you can update dotclear to a release between yours and latest."
msgstr "이 페이지에서 현재 릴리스와 최신 릴리스 사이의 릴리스로 닷클리어를 업데이트할 수 있습니다."

#: src/Core/Upgrade/Utility.php:380 src/Process/Upgrade/Backup.php:209
msgid "Backups"
msgstr "백업"

#: src/Core/Upgrade/Utility.php:385 src/Process/Upgrade/Backup.php:223
msgid "On this page you can revert your previous installation or delete theses files."
msgstr "이 페이지에서 이전 설치를 되돌리거나 논문 파일을 삭제할 수 있습니다."

#: src/Core/Upgrade/Utility.php:394 src/Process/Backend/Langs.php:258
#: src/Process/Upgrade/Langs.php:451
msgid "Here you can install, upgrade or remove languages for your Dotclear installation."
msgstr "이곳에서 Dotclear에 언어를 설치, 갱신 또는 삭제할 수 있습니다."

#: src/Core/Upgrade/Utility.php:403
msgid "On this page you will manage plugins."
msgstr "이 페이지에서는 플러그인을 관리합니다."

#: src/Core/Upgrade/Utility.php:407 src/Process/Upgrade/Cache.php:67
msgid "Cache"
msgstr "캐시"

#: src/Core/Upgrade/Utility.php:412 src/Process/Upgrade/Cache.php:83
msgid "On this page, you can clear templates and repositories cache."
msgstr "이 페이지에서는 템플릿 및 리포지토리 캐시를 지울 수 있습니다."

#: src/Core/Upgrade/Utility.php:416
msgid "Digests"
msgstr "다이제스트"

#: src/Core/Upgrade/Utility.php:421 src/Process/Upgrade/Digests.php:155
msgid "On this page, you can bypass corrupted files or modified files in order to perform update."
msgstr "이 페이지에서는 업데이트를 수행하기 위해 손상된 파일이나 수정된 파일을 우회할 수 있습니다."

#: src/Core/Upgrade/Utility.php:425 src/Process/Upgrade/Replay.php:74
#: src/Process/Upgrade/Replay.php:102
msgid "Replay"
msgstr "재생"

#: src/Core/Upgrade/Utility.php:430 src/Process/Upgrade/Replay.php:88
msgid "On this page, you can try to replay update action from a given version if some files remain from last update."
msgstr "이 페이지에서는 마지막 업데이트에서 일부 파일이 남아 있는 경우 지정된 버전에서 업데이트 작업을 재생해 볼 수 있습니다."

#: src/Core/Url.php:660
msgid "You must provide a valid email address."
msgstr "올바른 이메일 주소를 쓰셔야합니다."

#: src/Core/UserPreferences.php:68
msgid "Unable to retrieve workspaces:"
msgstr "작업 공간을 검색할 수 없습니다:"

#: src/Core/UserPreferences.php:142
#, php-format
msgid "Invalid UserWorkspace: %s"
msgstr "잘못된 사용자 워크스페이스: %s"

#: src/Core/UserWorkspace.php:88
#, php-format
msgid "Invalid dcWorkspace: %s"
msgstr "잘못된 dcWorkspace: %s"

#: src/Core/UserWorkspace.php:94
msgid "Unable to retrieve prefs:"
msgstr "환경설정을 검색할 수 없습니다:"

#: src/Core/UserWorkspace.php:226 src/Core/UserWorkspace.php:324
#, php-format
msgid "%s is not a valid pref id"
msgstr "%s 가 유효한 선호 ID가 아닙니다."

#: src/Core/UserWorkspace.php:316 src/Core/UserWorkspace.php:351
#: src/Core/UserWorkspace.php:384 src/Core/UserWorkspace.php:414
msgid "No workspace specified"
msgstr "지정된 작업 공간 없음"

#: src/Core/Users.php:165 src/Process/Install/Install.php:175
msgid "No user ID given"
msgstr "존재하지 않는 사용자이름입니다."

#: src/Core/Users.php:169 src/Process/Install/Install.php:185
msgid "No password given"
msgstr "존재하지 않는 비밀번호입니다."

#: src/Core/Users.php:389 src/Process/Install/Install.php:178
msgid "User ID must contain at least 2 characters using letters, numbers or symbols."
msgstr "사용자이름은 적어도 2자 이상의 알파벳문자, 수자 또는 기호를 포함해야합니다."

#: src/Core/Users.php:398 src/Process/Backend/User.php:366
#: src/Process/Install/Cli.php:719 src/Process/Install/Install.php:191
msgid "Password must contain at least 6 characters."
msgstr "비밀번호는 적어도 6 글자 이상이어야 합니다."

#: src/Core/Users.php:404
msgid "Invalid user language code"
msgstr "사용자 언어코드가 바르지 않습니다."

#: src/Database/Statement/DeleteStatement.php:35
msgid "SQL DELETE requires a FROM source"
msgstr "SQL DELETE에는 FROM 소스가 필요합니다."

#: src/Database/Statement/DropStatement.php:35
msgid "SQL DROP TABLE requires a FROM source"
msgstr "SQL DROP TABLE에는 FROM 소스가 필요합니다."

#: src/Database/Statement/InsertStatement.php:131
msgid "SQL INSERT requires an INTO source"
msgstr "SQL INSERT에는 INTO 소스가 필요합니다."

#: src/Database/Statement/JoinStatement.php:91
msgid "SQL JOIN requires a FROM source"
msgstr "SQL 조인에는 FROM 소스가 필요합니다."

#: src/Database/Statement/SelectStatement.php:258
msgid "SQL SELECT requires a FROM source"
msgstr "SQL SELECT에는 FROM 소스가 필요합니다."

#: src/Database/Statement/TruncateStatement.php:35
msgid "SQL TRUNCATE TABLE requires a FROM source"
msgstr "SQL TRUNCATE TABLE에는 FROM 소스가 필요합니다."

#: src/Database/Statement/UpdateStatement.php:202
msgid "SQL UPDATE requires a FROM source"
msgstr "SQL 업데이트에는 FROM 소스가 필요합니다."

#: src/Helper/Diff/Diff.php:245
msgid "Bad range"
msgstr "나쁜 범위"

#: src/Helper/Diff/Diff.php:249 src/Helper/Diff/Diff.php:318
msgid "Invalid range"
msgstr "잘못된 범위"

#: src/Helper/Diff/Diff.php:257 src/Helper/Diff/Diff.php:325
msgid "Invalid line number"
msgstr "잘못된 회선 번호"

#: src/Helper/Diff/Diff.php:261 src/Helper/Diff/Diff.php:293
#: src/Helper/Diff/Diff.php:329 src/Helper/Diff/Diff.php:363
msgid "Chunk is out of range"
msgstr "청크가 범위를 벗어났습니다."

#: src/Helper/Diff/Diff.php:270
msgid "Bad context"
msgstr "잘못된 컨텍스트"

#: src/Helper/Diff/Diff.php:284
msgid "Bad context (in deletion)"
msgstr "잘못된 컨텍스트(삭제 중)"

#: src/Helper/Diff/Diff.php:288 src/Helper/Diff/Diff.php:358
msgid "Invalid diff format"
msgstr "잘못된 차이점 형식"

#: src/Helper/File/Files.php:350
msgid "Unable to create directory."
msgstr "해당 폴더를 만들 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:393
msgid "File is not writable."
msgstr "파일이 쓰기 금지 상태입니다."

#: src/Helper/File/Files.php:399
msgid "Unable to open file."
msgstr "파일을 열 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:465
msgid "Not an uploaded file."
msgstr "해당하는 파일이 없습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:474
msgid "The uploaded file exceeds the maximum file size allowed."
msgstr "올리려는 파일이 크기한계를 초과합니다."

#: src/Helper/File/Files.php:476
msgid "The uploaded file was only partially uploaded."
msgstr "파일의 일부만 올려졌습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:478
msgid "No file was uploaded."
msgstr "아무 파일도 올려지지 않았습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:480
msgid "Missing a temporary folder."
msgstr "임시폴더가 없습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:482
msgid "Failed to write file to disk."
msgstr "파일을 쓸 수가 없습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:484
msgid "A PHP extension stopped the file upload."
msgstr "PHP 확장자로 인해 파일 업로드가 중지되었습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:515
#, php-format
msgid "%s is not a directory."
msgstr "%s는 폴더가 아닙니다."

#: src/Helper/File/Files.php:566
msgid "Can't get file path"
msgstr "파일 경로를 가져올 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:573
msgid "Can't lock a directory"
msgstr "디렉터리를 잠글 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:585
msgid "Can't call php function named flock"
msgstr "flock이라는 PHP 함수를 호출할 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:599
msgid "Can't create file"
msgstr "파일을 만들 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:608
msgid "Can't open file"
msgstr "파일을 열 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:616
msgid "Can't lock file"
msgstr "파일을 잠글 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Files.php:637 src/Helper/File/Manager.php:566
#: src/Helper/File/Manager.php:570
msgid "File cannot be removed."
msgstr "이 파일은 지울 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Image/ImageTools.php:175
msgid "Not enough memory to open image."
msgstr "이미지를 열기에 메모리가 충분하지 않습니다."

#: src/Helper/File/Manager.php:419 src/Helper/File/Manager.php:462
msgid "Uploading this file is not allowed."
msgstr "이 파일은 올리기 금지된 파일입니다."

#: src/Helper/File/Manager.php:423 src/Helper/File/Manager.php:466
msgid "Destination directory is not in jail."
msgstr "목표 폴더가 접근가능영역(Jail) 안에 있지 않습니다."

#: src/Helper/File/Manager.php:427
msgid "File already exists."
msgstr "파일이 이미 존재합니다."

#: src/Helper/File/Manager.php:431 src/Helper/File/Manager.php:470
msgid "Cannot write in this directory."
msgstr "이 폴더에 쓰기를 할 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Manager.php:511
msgid "Source file does not exist."
msgstr "소스파일이 존재하지 않습니다."

#: src/Helper/File/Manager.php:517 src/Helper/File/Manager.php:520
#: src/Helper/File/Manager.php:562
msgid "File is not in jail."
msgstr "파일이 접근가능영역(Jail) 안에 있지 않습니다."

#: src/Helper/File/Manager.php:524
msgid "Destination directory is not writable."
msgstr "목표 폴더가 쓰기 금지상태입니다."

#: src/Helper/File/Manager.php:528
msgid "Unable to rename file."
msgstr "파일 이름을 바꿀 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Manager.php:586
msgid "Directory is not in jail."
msgstr "해당 폴더가 접근가능영역(Jail) 안에 있지 않습니다."

#: src/Helper/File/Manager.php:590 src/Helper/File/Manager.php:594
msgid "Directory cannot be removed."
msgstr "이 폴더는 지울 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Zip/Unzip.php:145
#, php-format
msgid "File %s is not compressed in the zip."
msgstr "%s 파일은 zip파일이 아닙니다. (또는 zip파일 안에 있지 않습니다.)"

#: src/Helper/File/Zip/Unzip.php:153
#, php-format
msgid "Trying to unzip a folder name %s"
msgstr "%s 폴더의 압축풀기를 시도합니다."

#: src/Helper/File/Zip/Unzip.php:341
msgid "Unable to write destination file."
msgstr "목표한 파일을 쓰기(저장)할 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Zip/Unzip.php:361
msgid "Unable to write in target directory, permission denied."
msgstr "목표한 폴더가 쓰기금지 상태입니다."

#: src/Helper/File/Zip/Unzip.php:738 src/Helper/File/Zip/Zip.php:463
msgid "Not enough memory to open file."
msgstr "파일을 쓰기에 메모리가 부족합니다."

#: src/Helper/File/Zip/Zip.php:119
msgid "File does not exist"
msgstr "파일이 존재하지 않습니다."

#: src/Helper/File/Zip/Zip.php:122
msgid "Cannot read file"
msgstr "파일을 읽을 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Zip/Zip.php:178
msgid "Directory does not exist"
msgstr "디렉터리가 존재하지 않습니다."

#: src/Helper/File/Zip/Zip.php:181
msgid "Cannot read directory"
msgstr "폴더를 읽을 수 없습니다."

#: src/Helper/File/Zip/Zip.php:315
msgid "Unable to write ZIP archive"
msgstr "ZIP 아카이브를 작성할 수 없음"

#: src/Helper/Html/Template/Template.php:660
#: src/Helper/Html/Template/Template.php:710
#, php-format
msgid "Did not find closing tag for block <tpl:%s>. Content has been ignored."
msgstr "블록에 대한 닫는 태그를 찾을 수 없습니다 <tpl:%s>. 콘텐츠가 무시되었습니다."

#: src/Helper/Html/Template/Template.php:667
#, php-format
msgid "Unexpected closing tag </tpl:%s> found."
msgstr "예기치 않은 종료 태그 </tpl:%s> 가 발견되었습니다."

#: src/Helper/Html/Template/Template.php:717
msgid "WARNING: the following errors have been found while parsing template file :"
msgstr "경고: 템플릿 파일을 구문 분석하는 동안 다음 오류가 발견되었습니다:"

#: src/Helper/OAuth2/Client/Client.php:170
msgid "Services does not work on unsecured protocol."
msgstr "보안되지 않은 프로토콜에서는 서비스가 작동하지 않습니다."

#: src/Helper/OAuth2/Client/Client.php:175
msgid "Services does not work on IP address."
msgstr "IP 주소에서는 서비스가 작동하지 않습니다."

#: src/Helper/OAuth2/Client/Client.php:180
msgid "Services does not work on local network."
msgstr "로컬 네트워크에서 서비스가 작동하지 않습니다."

#: src/Helper/OAuth2/Client/Client.php:210
#, php-format
msgid "Authorize %s connection"
msgstr "%s 연결 승인"

#: src/Helper/OAuth2/Client/Client.php:210
#, php-format
msgid "Connect with %s"
msgstr "%s으로 연결"

#: src/Helper/OAuth2/Client/Client.php:212
#, php-format
msgid "Disconnect from %s"
msgstr "%s에서 연결 해제"

#: src/Helper/OAuth2/Client/Client.php:212
#, php-format
msgid "Revoke %s connection"
msgstr "%s 연결 해지"

#: src/Helper/OAuth2/Client/Client.php:308
msgid "Failed to retrieve user ID from this provider"
msgstr "이 공급자로부터 사용자 ID를 검색하지 못했습니다"

#: src/Helper/OAuth2/Client/Client.php:312
msgid "No user ID linked to this provider"
msgstr "이 공급자에 연결된 사용자 ID가 없습니다"

#: src/Helper/OAuth2/Client/Exception/InvalidClient.php:26
msgid "Invalid client configuration"
msgstr "잘못된 클라이언트 구성"

#: src/Helper/OAuth2/Client/Exception/InvalidClient.php:26
#, php-format
msgid "Missing client configuration key \"%s\""
msgstr "누락된 클라이언트 구성 키 \"%s\""

#: src/Helper/OAuth2/Client/Exception/Unauthorized.php:26
#, php-format
msgid "Unauthorized: %s"
msgstr "승인되지 않음: %s"

#: src/Helper/OAuth2/Client/Provider.php:132
#, php-format
msgid "Allow user connection using %s application."
msgstr "%s 애플리케이션을 사용하여 사용자 연결을 허용합니다."

#: src/Helper/OAuth2/Client/Provider.php:309
msgid "Invalid response state"
msgstr "잘못된 응답 상태"

#: src/Helper/OAuth2/Client/Provider.php:312
msgid "Invalid response code"
msgstr "잘못된 응답 코드"

#: src/Helper/OAuth2/Client/Provider.php:378
#: src/Helper/OAuth2/Client/Provider.php:451
#: src/Helper/OAuth2/Client/Provider.php:661
msgid "Invalid response content"
msgstr "잘못된 응답 콘텐츠"

#: src/Helper/OAuth2/Client/Provider.php:542
msgid "Invalid response format"
msgstr "잘못된 응답 형식"

#: src/Helper/OAuth2/Client/Services.php:112
#: src/Helper/OAuth2/Client/Services.php:121
#, php-format
msgid "Failed to load provider \"%s\""
msgstr "공급자를 로드하지 못했습니다.\"%s\""

#: src/Helper/Otp.php:301
msgid "Two Factors authentication"
msgstr "2단계 인증"

#: src/Helper/Process/AbstractUtility.php:78
#, php-format
msgid "Unable to get process %s"
msgstr "프로세스를 받을 수 없음 %s"

#: src/Helper/Stack/Statuses.php:315 src/Process/Backend/Comment.php:330
#: src/Process/Backend/User.php:408
msgid "Status:"
msgstr "공개상태 :"

#: src/Helper/WebAuthn/Data/Provider.php:62
msgid "Unknown passkey"
msgstr "알 수 없는 암호 키"

#: src/Module/Modules.php:233
#, php-format
msgid "Module \"%1$s\" requires module \"%2$s\" which is not installed"
msgstr "모듈 \"%1$s\"에 설치되지 않은 모듈 \"%2$s\"이 필요합니다."

#: src/Module/Modules.php:246
#, php-format
msgid "Module \"%1$s\" requires \"%2$s\" version %3$s, but version %4$s is installed"
msgstr "모듈 \"%1$s\"에는 \"%2$s\" 버전 %3$s이 필요하지만 버전 %4$s 이 설치되어 있습니다."

#: src/Module/Modules.php:254
#, php-format
msgid "Module \"%1$s\" requires module \"%2$s\" which is disabled"
msgstr "모듈 \"%1$s\" 비활성화된 모듈 \"%2$s\" 필요"

#: src/Module/Modules.php:616
#, php-format
msgid "Module \"%1$s\" has type \"%2$s\" that mismatch required module type \"%3$s\"."
msgstr "모듈 \"%1$s\"의 유형 \"%2$s\"이 필수 모듈 유형 \"%3$s\"과 불일치합니다."

#: src/Module/Modules.php:642
#, php-format
msgid "Module \"%1$s\" is installed twice in \"%2$s\" and \"%3$s\"."
msgstr "모듈 \"%1$s\"는 \"%2$s\" 및 \"%3$s\"에 두 번 설치됩니다."

#: src/Module/Modules.php:716
msgid "Empty module zip file."
msgstr "빈 모듈 zip 파일입니다."

#: src/Module/Modules.php:723
msgid "The zip file does not appear to be a valid Dotclear module."
msgstr "이 Zip파일은 정상적인 Dotclear 모듈파일이 아닙니다."

#: src/Module/Modules.php:758 src/Module/Modules.php:795
#, php-format
msgid "Module is not installed: %s"
msgstr "모듈이 설치되지 않았습니다: %s"

#: src/Module/Modules.php:810
#, php-format
msgid "Unable to upgrade \"%s\". (update locked)"
msgstr "업그레이드할 수 없습니다 \"%s\". (업데이트 잠김)"

#: src/Module/Modules.php:814
msgid "An error occurred during module deletion."
msgstr "모듈 삭제중 오류가 발생했습니다."

#: src/Module/Modules.php:822
#, php-format
msgid "Unable to upgrade \"%s\". (older or same version)"
msgstr "\"%s\"를 갱신할 수 없습니다. (동일 버전)."

#: src/Module/Modules.php:828
#, php-format
msgid "Unable to read new %s file"
msgstr "새 %s 파일을 읽을 수 없습니다."

#: src/Module/Modules.php:837 src/Module/Modules.php:954
#: src/Module/Modules.php:958
msgid "Cannot deactivate plugin."
msgstr "플러그인의 작동을 멈출 수 없습니다."

#: src/Module/Modules.php:930 src/Module/Modules.php:950
#: src/Module/Modules.php:974
msgid "No such module."
msgstr "존재하지 않는 모듈입니다."

#: src/Module/Modules.php:934
msgid "Cannot remove module files"
msgstr "모듈파일을 지울 수 없습니다."

#: src/Module/Modules.php:978 src/Module/Modules.php:982
msgid "Cannot activate plugin."
msgstr "플러그인을 작동시킬 수 없습니다."

#: src/Module/Store.php:362 src/Module/Store.php:365
msgid "An error occurred while downloading the file."
msgstr "파일 내려받기 중 에러 발생."

#: src/Module/StoreParser.php:60
msgid "Wrong data feed"
msgstr "잘못된 데이터 피드"

#: src/Module/Themes.php:106
msgid "Themes folder unreachable"
msgstr "테마 폴더에 연결할 수 없음"

#: src/Module/Themes.php:110
msgid "Themes folder unreadable"
msgstr "테마 폴더를 읽을 수 없음"

#: src/Module/Themes.php:118
#, php-format
msgid " (copy #%s)"
msgstr " (복사 #%s)"

#: src/Module/Themes.php:118
msgid " (copy)"
msgstr " (복사)"

#: src/Module/Themes.php:156
msgid "Unable to modify _define.php"
msgstr "수정할 수 없는 _define.php"

#: src/Module/Themes.php:189
msgid "Destination folder already exist"
msgstr "대상 폴더가 이미 존재함"

#: src/Process/Backend/Auth.php:91 src/Process/Upgrade/Auth.php:95
msgid "Dotclear has been upgraded."
msgstr "Dotclear가 갱신되었습니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:150
msgid "Password reset"
msgstr "비밀번호 수정"

#: src/Process/Backend/Auth.php:151
msgid "Someone has requested to reset the password for the following site and username."
msgstr "다음 사이트에 대한 사용자이름과 비밀번호를 바꾸어달라는 요청이 들어왔습니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:151
msgid "To reset your password visit the following address, otherwise just ignore this email and nothing will happen."
msgstr "비밀번호를 바꾸시려면 다음 주소를 방문하십시요. 원하지 않으시면 그냥 이 이메일을 무시하시면 됩니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:151 src/Process/Backend/Auth.php:173
#: src/Process/Backend/Auth.php:503 src/Process/Backend/Auth.php:631
#: src/Process/Install/Install.php:525 src/Process/Install/Install.php:587
#: src/Process/Upgrade/Auth.php:328
msgid "Username:"
msgstr "사용자이름:"

#: src/Process/Backend/Auth.php:157
#, php-format
msgid "The e-mail was sent successfully to %s."
msgstr "%s로 이메일이 성공적으로 발송되었습니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:161
msgid "This removes two factors authentication."
msgstr "이렇게 하면 두 가지 요소 인증이 제거됩니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:172
msgid "Your new password"
msgstr "당신의 새 비밀번호"

#: src/Process/Backend/Auth.php:178
msgid "Your new password is in your mailbox."
msgstr "새 비밀번호가 메일수신함에 도착했습니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:226 src/Process/Backend/User.php:159
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:273 src/Process/Install/Cli.php:727
#: src/Process/Install/Install.php:188
msgid "Passwords don't match"
msgstr "비밀번호가 일치하지 않습니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:230
msgid "You didn't change your password."
msgstr "비밀번호를 변경하지 않았습니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:287
msgid "Code validation failed."
msgstr "코드 유효성 검사에 실패했습니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:331
msgid "You have to change your password before you can login."
msgstr "로그인하려면 비밀번호를 변경해야 합니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:333
msgid "In order to login, you have to change your password now."
msgstr "로그인하려면 지금 비밀번호를 변경해야 합니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:339
msgid "Safe Mode can only be used for super administrators."
msgstr "안전 모드는 슈퍼 관리자만 사용할 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:389 src/Process/Upgrade/Auth.php:173
#: src/Process/Upgrade/Auth.php:234
msgid "Administration session expired"
msgstr "관리 세션이 만료되었습니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:389 src/Process/Upgrade/Auth.php:173
#: src/Process/Upgrade/Auth.php:234
msgid "Wrong username or password"
msgstr "잘못된 사용자이름 또는 비밀번호"

#: src/Process/Backend/Auth.php:445 src/Process/Backend/Auth.php:446
#: src/Process/Backend/Auth.php:447 src/Process/Backend/User.php:264
#: src/Process/Backend/User.php:265 src/Process/Backend/User.php:266
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:568
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:569
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:570
#: src/Process/Install/Install.php:426 src/Process/Install/Install.php:427
#: src/Process/Install/Install.php:428 src/Process/Upgrade/Auth.php:387
#: src/Process/Upgrade/Auth.php:388 src/Process/Upgrade/Auth.php:389
#, php-format
msgid "Password strength: %s"
msgstr "비밀번호 강도: %s"

#: src/Process/Backend/Auth.php:445 src/Process/Backend/User.php:264
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:568
#: src/Process/Install/Install.php:426 src/Process/Upgrade/Auth.php:387
msgid "weak"
msgstr "약한"

#: src/Process/Backend/Auth.php:447 src/Process/Backend/User.php:266
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:570
#: src/Process/Install/Install.php:428 src/Process/Upgrade/Auth.php:389
msgid "strong"
msgstr "강한"

#: src/Process/Backend/Auth.php:490 src/Process/Backend/Auth.php:534
#: src/Process/Backend/Auth.php:596 src/Process/Upgrade/Auth.php:314
msgid "Back to login screen"
msgstr "로그인 화면으로 돌아가기"

#: src/Process/Backend/Auth.php:498
msgid "Request a new password"
msgstr "새 비밀번호 요청"

#: src/Process/Backend/Auth.php:522
msgid "recover"
msgstr "되살리기"

#: src/Process/Backend/Auth.php:528 src/Process/Backend/Auth.php:719
msgid "Other option"
msgstr "기타 옵션"

#: src/Process/Backend/Auth.php:541
msgid "Change your password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: src/Process/Backend/Auth.php:546 src/Process/Backend/User.php:352
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:607
msgid "New password:"
msgstr "새 비밀번호 :"

#: src/Process/Backend/Auth.php:556 src/Process/Backend/User.php:376
#: src/Process/Backend/User.php:385
msgid "Confirm password:"
msgstr "비밀번호 확인 :"

#: src/Process/Backend/Auth.php:564
msgid "change"
msgstr "변경"

#: src/Process/Backend/Auth.php:574 src/Process/Backend/UserPreferences.php:882
#: src/Process/Upgrade/Auth.php:292
msgid "Two factors authentication"
msgstr "2단계 인증"

#: src/Process/Backend/Auth.php:579 src/Process/Upgrade/Auth.php:297
msgid "Enter code:"
msgstr "코드를 입력합니다:"

#: src/Process/Backend/Auth.php:589 src/Process/Backend/UserPreferences.php:676
#: src/Process/Upgrade/Auth.php:307
msgid "Verify"
msgstr "확인"

#: src/Process/Backend/Auth.php:616
msgid "Safe mode login"
msgstr "안전 모드 로그인"

#: src/Process/Backend/Auth.php:619
msgid "This mode allows you to login without activating any of your plugins. This may be useful to solve compatibility problems"
msgstr "이 모드에서는 플러그인을 활성화하지 않고도 로그인할 수 있습니다. 호환성 문제를 해결하는 데 유용할 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:620
msgid "Update, disable or delete any plugin suspected to cause trouble, then log out and log back in normally."
msgstr "문제를 일으키는 것으로 의심되는 플러그인을 업데이트, 비활성화 또는 삭제한 다음 로그아웃했다가 정상적으로 다시 로그인하세요."

#: src/Process/Backend/Auth.php:651 src/Process/Upgrade/Auth.php:348
msgid "Remember my ID on this device"
msgstr "이 컴퓨터가 내 아이디를 기억하도록하기"

#: src/Process/Backend/Auth.php:655 src/Process/Upgrade/Auth.php:352
msgid "log in"
msgstr "로그인"

#: src/Process/Backend/Auth.php:661
msgid "Sign in with a passkey"
msgstr "암호 키로 로그인"

#: src/Process/Backend/Auth.php:704
msgid "Third party applications connections"
msgstr "타사 애플리케이션 연결"

#: src/Process/Backend/Auth.php:713 src/Process/Upgrade/Auth.php:357
msgid "You must accept cookies in order to use the private area."
msgstr "사생활보호 영역을 접속하시려면, 브라우저가 쿠키를 받을 수 있게 설정하셔야합니다."

#: src/Process/Backend/Auth.php:725
msgid "Get back to normal authentication"
msgstr "일반 인증으로 돌아가기"

#: src/Process/Backend/Auth.php:730
msgid "Connection issue?"
msgstr "연결 문제가 있나요?"

#: src/Process/Backend/Auth.php:737
msgid "I forgot my password"
msgstr "비밀번호를 잊었어요."

#: src/Process/Backend/Auth.php:744
msgid "I want to log in in safe mode"
msgstr "안전 모드로 로그인하고 싶습니다."

#: src/Process/Backend/Blog.php:78
#, php-format
msgid "Blog \"%s\" successfully created"
msgstr "블로그 \"%s\" 성공적으로 생성됨"

#: src/Process/Backend/Blog.php:95 src/Process/Backend/Blog.php:101
msgid "New blog"
msgstr "새 블로그"

#: src/Process/Backend/Blog.php:128 src/Process/Backend/BlogPref.php:1034
msgid "Blog ID:"
msgstr "블로그 아이디:"

#: src/Process/Backend/Blog.php:136 src/Process/Backend/BlogPref.php:1039
#: src/Process/Backend/User.php:337
msgid "At least 2 characters using letters, numbers or symbols."
msgstr "최소 2자 이상의 글자, 숫자 또는 기호들의 조합."

#: src/Process/Backend/Blog.php:149 src/Process/Backend/BlogPref.php:538
msgid "Blog name:"
msgstr "블로그 이름"

#: src/Process/Backend/Blog.php:162 src/Process/Backend/BlogPref.php:1052
msgid "Blog URL"
msgstr "블로그 URL"

#: src/Process/Backend/Blog.php:166 src/Process/Backend/BlogPref.php:1055
msgid "Blog URL:"
msgstr "블로그 URL"

#: src/Process/Backend/Blog.php:183 src/Process/Backend/BlogPref.php:548
msgid "Blog description:"
msgstr "블로그 간략 소개:"

#: src/Process/Backend/Blog.php:195 src/Process/Backend/Media.php:655
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: src/Process/Backend/BlogDel.php:53
msgid "No such blog ID"
msgstr "존재하지 않는 블로그 아이디입니다."

#: src/Process/Backend/BlogDel.php:73
#, php-format
msgid "Blog \"%s\" successfully deleted"
msgstr "블로그 \"%s\" 성공적으로 삭제됨"

#: src/Process/Backend/BlogDel.php:88 src/Process/Backend/BlogDel.php:94
msgid "Delete a blog"
msgstr "블로그 삭제"

#: src/Process/Backend/BlogDel.php:100 src/Process/Upgrade/Home.php:162
msgid "Warning"
msgstr "경고"

#: src/Process/Backend/BlogDel.php:101
#, php-format
msgid "You are about to delete the blog %s. Every entry, comment and category will be deleted."
msgstr "지금 %s 블로그를 삭제하시려 합니다. 블로그를 삭제하시면 그 블로그에 속한 글꼭지, 댓글, 분류 등도 모두 함께 삭제됩니다."

#: src/Process/Backend/BlogDel.php:110
msgid "Please give your password to confirm the blog deletion."
msgstr "블로그 삭제를 확정하려면 비밀번호를 입력하세요."

#: src/Process/Backend/BlogDel.php:135 src/Process/Backend/BlogPref.php:1209
msgid "Delete this blog"
msgstr "이 블로그를 삭제하기"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:94
msgid "No given blog id."
msgstr "존재하지 않는 블로그아이디입니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:99
msgid "No such blog."
msgstr "존재하지 않는 블로그입니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:148
msgid "year/month/day/title"
msgstr "년/월/일/제목"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:149
msgid "year/month/title"
msgstr "년/월/제목"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:150
msgid "year/title"
msgstr "년/제목"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:151
msgid "title"
msgstr "제목"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:152
msgid "post id/title"
msgstr "게시물 ID/제목"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:153
msgid "post id"
msgstr "게시물 ID"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:161
msgid "H4"
msgstr "H4"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:162
msgid "H3"
msgstr "H3"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:163
msgid "P"
msgstr "P"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:168 src/Process/Backend/BlogPref.php:1278
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:610 src/Process/Backend/MediaItem.php:615
msgid "(none)"
msgstr "(없음)"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:169 src/Process/Backend/Settings.php:234
msgid "Description"
msgstr "설명"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:170
msgid "Description, Date"
msgstr "설명, 날짜"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:171
msgid "Description, Country, Date"
msgstr "설명, 국가, 날짜"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:172
msgid "Description, City, Country, Date"
msgstr "설명, 도시, 국가, 날짜"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:202 src/Process/Backend/MediaItem.php:490
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:584 src/Process/Backend/MediaItem.php:853
msgid "original"
msgstr "원본"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:213 src/Process/Backend/BlogPref.php:223
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:547 src/Process/Backend/MediaItem.php:603
msgid "None"
msgstr "무규정"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:214 src/Process/Backend/MediaItem.php:548
msgid "Left"
msgstr "왼쪽"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:215 src/Process/Backend/MediaItem.php:549
msgid "Right"
msgstr "오른쪽"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:216 src/Process/Backend/MediaItem.php:550
msgid "Center"
msgstr "가운데"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:221 src/Process/Backend/MediaItem.php:596
msgid "Legend and alternate text"
msgstr "범례 및 대체 텍스트"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:222 src/Process/Backend/MediaItem.php:600
msgid "Alternate text"
msgstr "대체 텍스트"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:228
msgid "I would like search engines and archivers to index and archive my blog's content."
msgstr "검색 및 축적 엔진들에게 블로그 내용물에 대한 검색목록화작업과 아카이브(시차별 축적)작업을 모두 허락함."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:229
msgid "I would like search engines and archivers to index but not archive my blog's content."
msgstr "검색 및 축적 엔진들에게 블로그 내용물에 대한 검색목록화작업은 허락하지만, 아카이브(시차별 축적)작업은 허락하지 않음."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:230
msgid "I would like to prevent search engines and archivers from indexing or archiving my blog's content."
msgstr "검색 엔진과 아카이버가 내 블로그 콘텐츠를 색인화하거나 보관하지 못하도록 하고 싶습니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:235
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:159
msgid "Default"
msgstr "기본값"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:247
msgid "Never"
msgstr "절대로"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:248
msgid "Three months"
msgstr "3개월"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:249
msgid "Six months"
msgstr "6개월"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:250
msgid "One year"
msgstr "1년"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:251
msgid "Two years"
msgstr "2년"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:325
msgid "This blog ID is already used."
msgstr "이 블로그 ID는 이미 사용 중입니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:333
msgid "Invalid language code"
msgstr "잘못된 언어 코드"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:416 src/Process/Backend/BlogPref.php:491
msgid "Blog has been successfully updated."
msgstr "블로그가 성공적으로 갱신되었습니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:467
msgid "Warning: except for special configurations, it is generally advised to have a trailing \"/\" in your blog URL in PATH_INFO mode."
msgstr "경고: 특별한 구성을 제외하고는 일반적으로 PATH_INFO 모드에서 블로그 URL 뒤에 \"/\"를 넣는 것이 좋습니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:468
msgid "Warning: except for special configurations, it is generally advised to have a trailing \"?\" in your blog URL in QUERY_STRING mode."
msgstr "경고: 특별한 구성을 제외하고는 일반적으로 쿼리 문자열 모드에서 블로그 URL에 후행 \"?\"를 넣는 것이 좋습니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:469 src/Process/Backend/BlogPref.php:721
#: src/Process/Backend/BlogPref.php:740 src/Process/Backend/BlogPref.php:1086
msgid "Sample:"
msgstr "샘플:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:487
msgid "Blog has been successfully created."
msgstr "블로그가 성공적으로 만들어졌습니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:509
msgid "Blog status:"
msgstr "블로그 공개상태:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:522 src/Process/Backend/BlogPref.php:1019
msgid "Blog details"
msgstr "블로그 상세설정"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:535 src/Process/Backend/BlogPref.php:1032
#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1053 src/Process/Backend/Post.php:852
msgid "Required field"
msgstr "필수 필드"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:567 src/Process/Backend/BlogPref.php:1071
msgid "Blog configuration"
msgstr "블로그 설정:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:575
msgid "Blog editor name:"
msgstr "블로그 편집자 성명:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:583
msgid "Default language:"
msgstr "기본 설정 언어"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:590
msgid "Blog timezone:"
msgstr "블로그 시간대:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:600
msgid "Copyright notice:"
msgstr "저작권관련 표시사항:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:606 src/Process/Backend/Comments.php:126
#: src/Process/Backend/Comments.php:131
msgid "Comments and trackbacks"
msgstr "댓글과 글걸이"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:618 src/Process/Backend/Post.php:768
msgid "Accept comments"
msgstr "댓글 허용"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:624
msgid "Moderate comments"
msgstr "점검된 댓글만 공개"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:629
msgid "Leave comments open for"
msgstr "다음에 대한 댓글을 열어 둡니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:630 src/Process/Backend/BlogPref.php:669
msgid "days"
msgstr "일"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:635 src/Process/Backend/BlogPref.php:674
msgid "No limit: set to 0 (zero)."
msgstr "제한 없음: 0(영)으로 설정합니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:641
msgid "Wiki syntax for comments"
msgstr "댓글에 위키 구문법 허용"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:647
msgid "Preview of comment before submit is not mandatory"
msgstr "제출 전 댓글 미리보기는 필수는 아닙니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:657 src/Process/Backend/Post.php:785
msgid "Accept trackbacks"
msgstr "글걸이 허용"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:663
msgid "Moderate trackbacks"
msgstr "점검된 글걸이만 공개"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:668
msgid "Leave trackbacks open for"
msgstr "다음에 대한 트랙백을 열어 둡니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:680
msgid "Add \"nofollow\" relation on comments and trackbacks links"
msgstr "(검색로봇이 댓글에 링크된 사이트와 이 블로그를 연관짓지 않도록) 댓글과 글걸이의 링크에 \"nofollow\"관계 추가"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:689
msgid "Disable all comments and trackbacks on the blog after a period of time without new posts:"
msgstr "일정 기간 동안 새 글이 없는 경우 블로그의 모든 댓글과 트랙백을 비활성화합니다:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:696
msgid "Blog presentation"
msgstr "블로그 보임방식"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:711
msgid "Date format:"
msgstr "날짜 형식:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:717
msgid "Pattern of date"
msgstr "날짜 패턴"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:730
msgid "Time format:"
msgstr "시간 형식:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:736
msgid "Pattern of time"
msgstr "시간 패턴"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:746
msgid "Don't load standard stylesheet (used for media alignement)"
msgstr "표준 스타일시트(미디어 정렬에 사용됨)를 로드하지 않음"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:752
msgid "Display smilies on entries and comments"
msgstr "글꼭지과 댓글에 이모티콘 보이기"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:758
msgid "Disable internal search system"
msgstr "내부 검색 시스템 비활성화"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:768 src/Process/Backend/BlogPref.php:776
#: src/Process/Backend/BlogPref.php:784 src/Process/Backend/BlogPref.php:792
msgid "Display"
msgstr "디스플레이"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:769
msgid "entries on first page"
msgstr "첫 페이지의 항목"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:777
msgid "entries per page"
msgstr "페이지당 항목 수"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:785
msgid "entries per feed"
msgstr "피드당 항목 수"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:793
msgid "comments per feed"
msgstr "피드별 댓글"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:800
msgid "Truncate feeds"
msgstr "글꼭지 타래소식에 글꼭지 일부만 보냄"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:806
msgid "Include sub-categories in category page and category posts feed"
msgstr "카테고리 페이지 및 카테고리 글 피드에 하위 카테고리 포함하기"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:816
msgid "Display an entry as static home page"
msgstr "항목을 정적 홈 페이지로 표시"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:825
msgid "Entry URL (its content will be used for the static home page):"
msgstr "항목 URL(해당 콘텐츠는 정적 홈 페이지에 사용됩니다.)"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:828
msgid "Choose an entry"
msgstr "항목 선택"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:832
msgid "Leave empty to use the default presentation."
msgstr "기본 프레젠테이션을 사용하려면 비워 둡니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:838
msgid "Media and images"
msgstr "미디어와 이미지"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:848
msgid "Generated image sizes (max dimension in pixels)"
msgstr "생성된 이미지 크기(최대 크기(픽셀))"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:851
msgid "Be carefull if you share it with other blogs in your installation."
msgstr "설치 시 다른 블로그와 공유할 경우 주의하세요."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:851
msgid "Please note that if you change current settings bellow, they will now apply to all new images in the media manager."
msgstr "아래에서 현재 설정을 변경하면 이제 미디어 매니저의 모든 새 이미지에 해당 설정이 적용됩니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:851
msgid "Set -1 to use the default size, set 0 to ignore this thumbnail size (images only)."
msgstr "기본 크기를 사용하려면 -1을 설정하고, 이 썸네일 크기를 무시하려면 0을 설정합니다(이미지만 해당)."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:856
msgid "Thumbnail"
msgstr "썸네일"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:862
msgid "Small"
msgstr "Small"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:868
msgid "Medium"
msgstr "Medium"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:878
msgid "Thumbnail character prefix:"
msgstr "썸네일 문자 접두사:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:882
msgid "Leave empty to use the default one (.)"
msgstr "기본값을 사용하려면 비워 둡니다(.)"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:886
msgid "Default size of the inserted video (in pixels)"
msgstr "삽입된 동영상의 기본 크기(픽셀 단위)"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:891
msgid "Width"
msgstr "너비"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:897
msgid "Height"
msgstr "높이"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:901
msgid "A value of 0 means that the corresponding size is not included when inserting a video. A value of -1 restores the default value."
msgstr "0 값은 동영상 삽입 시 해당 크기가 포함되지 않음을 의미합니다. 값이 -1이면 기본값으로 복원됩니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:909
msgid "Default image insertion attributes"
msgstr "기본 이미지 삽입 속성"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:915
msgid "Inserted image legend:"
msgstr "이미지 범례를 삽입했습니다:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:921
msgid "Use original media date if possible"
msgstr "가능하면 원본 미디어 날짜 사용"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:927
msgid "Do not display date if alone in title"
msgstr "제목에 날짜만 있는 경우 날짜를 표시하지 않습니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:932
msgid "It is retrieved from the picture's metadata."
msgstr "사진의 메타데이터에서 검색됩니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:940
msgid "Size of inserted image:"
msgstr "삽입된 이미지의 크기입니다:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:948
msgid "Image alignment:"
msgstr "이미지 정렬:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:954
msgid "Insert a link to the original image"
msgstr "원본 이미지에 대한 링크 삽입"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:961
msgid "Image legend and alternate text:"
msgstr "이미지 범례 및 대체 텍스트:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:970 src/Process/Backend/Media.php:860
#: src/Process/Backend/Settings.php:91
msgid "Blog parameters"
msgstr "블로그 매개 변수"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1001
#, php-format
msgid "The URL of blog or the URL scan method might not be well set (<code>%1$s</code> return a <strong>%2$s</strong> status)."
msgstr "블로그의 URL 또는 URL 스캔 방법이 제대로 설정되지 않았을 수 있습니다(<code>%1$s</code> <strong>%2$s</strong> 상태 반환)."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1010
#, php-format
msgid "The URL of blog or the URL scan method might not be well set (<code>%s</code> does not return an ATOM feed)."
msgstr "블로그의 URL 또는 URL 스캔 방법이 제대로 설정되지 않았을 수 있습니다(<code>%s</code> 는 ATOM 피드를 반환하지 않음)."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1043
msgid "Please note that changing your blog ID may require changes in your public index.php file."
msgstr "블로그 아이디를 바꾸시면, 공개 index.php 파일내용을 수정해야할 수도 있습니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1063
msgid "URL scan method:"
msgstr "URL 읽기 방식:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1079
msgid "New post URL format:"
msgstr "새 글꼭지 URL 형식"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1086
msgid "Dotclear"
msgstr "도트클리어"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1093
msgid "HTML tag for the title of the notes on the blog:"
msgstr "블로그의 노트 제목을 위한 HTML 태그입니다:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1110
msgid "Search engines robots policy"
msgstr "검색엔진에 대한 정책 설정"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1115
msgid "AI text and data mining"
msgstr "AI 텍스트 및 데이터 마이닝"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1121
msgid "Allow text and data analysis by AIs’ crawlers"
msgstr "AI 크롤러의 텍스트 및 데이터 분석 허용"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1127
msgid "Legacy javascript library"
msgstr "레거시 자바스크립트 라이브러리"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1133
msgid "Load the Legacy JS library"
msgstr "레거시 JS 라이브러리 로드"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1139
msgid "jQuery javascript library"
msgstr "jQuery 자바스크립트 라이브러리"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1145
msgid "Load the jQuery library"
msgstr "jQuery 라이브러리 로드"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1152
msgid "jQuery version to be loaded for this blog:"
msgstr "이 블로그에 로드할 jQuery 버전입니다:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1158
msgid "Blog security"
msgstr "블로그 보안"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1166
#, php-format
msgid "Protect the blog from Clickjacking (see <a href=\"%s\">Wikipedia</a>)"
msgstr "클릭재킹으로부터 블로그 보호( <a href=\"%s\">위키백과</a> 참조)"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1175
msgid "Advanced parameters"
msgstr "고급 매개 변수"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1182
msgid "Plugins parameters"
msgstr "플러그인 매개변수"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1222
msgid "Only superadmin can delete a blog."
msgstr "슈퍼 관리자만 블로그를 삭제할 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1226
msgid "Parameters"
msgstr "설정사항"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1245
msgid "No users"
msgstr "사용자 없음"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1288
#, php-format
msgid "%1$s: %2$s"
msgstr "%1$s: %2$s"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1297 src/Process/Backend/User.php:400
msgid "Super administrator"
msgstr "최상위 관리자 (Super administrator)"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1299
msgid "All rights on all blogs."
msgstr "모든 블로그에 대한 모든 권리."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1313
msgid "All rights on this blog."
msgstr "이 블로그에 대한 모든 권리."

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1329
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:459
#, php-format
msgid "[%s] (unreferenced permission)"
msgstr "[%s] (참조되지 않은 권한)"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1348 src/Process/Backend/User.php:615
msgid "Change permissions"
msgstr "권한 변경"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1350
msgid "Back to user card"
msgstr "사용자 카드로 돌아가기"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1372
msgid "Publications on this blog:"
msgstr "이 블로그의 게시글:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1375
msgid "Permissions:"
msgstr "권한:"

#: src/Process/Backend/BlogPref.php:1392
msgid "Users on this blog"
msgstr "이 블로그의 사용자들"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:68
msgid "The following themes have been disabled :"
msgstr "다음 테마가 비활성화되었습니다 :"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:101
msgid "Theme configuration"
msgstr "테마 설정"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:163
msgid "Themes management"
msgstr "테마 관리"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:203 src/Process/Backend/BlogTheme.php:205
msgid "Installed themes"
msgstr "설치된 테마"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:205 src/Process/Backend/Plugins.php:184
#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:192
msgid "(in normal mode)"
msgstr "(일반 모드에서)"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:205
msgid "Activated themes"
msgstr "활성화된 테마"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:208
msgid "You can configure and manage installed themes from this list."
msgstr "이 목록에서 설치된 테마를 구성하고 관리할 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:229 src/Process/Backend/BlogTheme.php:231
msgid "Deactivated themes"
msgstr "비활성화된 테마"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:234
msgid "Deactivated themes are installed but not usable. You can activate them from here."
msgstr "비활성화된 테마는 설치되어 있지만 사용할 수 없습니다. 여기에서 활성화할 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:244 src/Process/Backend/Plugins.php:237
msgid "Official repository could not be updated as there is no URL set in configuration."
msgstr "구성에 URL이 설정되어 있지 않아 공식 리포지토리를 업데이트할 수 없습니다."

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:251
msgid "Manual checking of themes update done successfully."
msgstr "테마 업데이트 수동 확인이 성공적으로 완료되었습니다."

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:278
msgid "Update themes"
msgstr "테마 업데이트"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:291
msgid "Force checking update of themes"
msgstr "테마 업데이트 강제 확인"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:296
msgid "No updates available for themes."
msgstr "테마에 사용할 수 있는 업데이트가 없습니다."

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:302
#, php-format
msgid "There is one theme update available:"
msgid_plural "There are %s theme updates available:"
msgstr[0] "%s 테마 업데이트가 있습니다:"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:312 src/Process/Backend/BlogTheme.php:349
#: src/Process/Backend/Plugins.php:276 src/Process/Backend/Plugins.php:330
#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:265 src/Process/Upgrade/Plugins.php:321
#, php-format
msgid "Visit %s repository, the resources center for Dotclear."
msgstr "닷클리어의 리소스 센터인 %s 리포지토리를 방문하세요."

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:341
msgid "Add themes"
msgstr "테마 추가"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:344
msgid "Add themes from repository"
msgstr "리포지토리에서 테마 추가"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:359 src/Process/Backend/Plugins.php:336
#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:327
msgid "Install or upgrade manually"
msgstr "수동으로 설치 또는 업그레이드"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:362
msgid "Add themes from a package"
msgstr "패키지에서 테마 추가"

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:365
msgid "You can install themes by uploading or downloading zip files."
msgstr "테마를 설치하시려면 테마 zip 파일을 직접 여기로 올리시거나 다른 사이트에서 여기로 내려받기하시면 됩니다."

#: src/Process/Backend/BlogTheme.php:381
msgid "Some functions are disabled, please give write access to your themes directory to enable them."
msgstr "일부 기능이 비활성화되어 있으므로 이를 활성화하려면 테마 디렉터리에 쓰기 권한을 부여하세요."

#: src/Process/Backend/Blogs.php:95 src/Process/Backend/Blogs.php:100
msgid "List of blogs"
msgstr "블로그 목록"

#: src/Process/Backend/Blogs.php:114
msgid "Create a new blog"
msgstr "새 블로그 만들기"

#: src/Process/Backend/Blogs.php:137 src/Process/Backend/Comments.php:213
#: src/Process/Backend/Users.php:149 src/Process/Backend/UsersActions.php:228
msgid "Actions"
msgstr "작업"

#: src/Process/Backend/Blogs.php:140
msgid "Selected blogs action:"
msgstr "선택한 블로그 작업:"

#: src/Process/Backend/Blogs.php:159
msgid "Please give your password to confirm blog(s) deletion:"
msgstr "블로그 삭제를 확인하려면 비밀번호를 입력하세요:"

#: src/Process/Backend/Categories.php:63
msgid "This category does not exist."
msgstr "이 분류는 존재하지 않습니다."

#: src/Process/Backend/Categories.php:73
#, php-format
msgid "The category \"%s\" has been successfully deleted."
msgstr "\"%s\" 카테고리가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: src/Process/Backend/Categories.php:94
msgid "Category where to move entries does not exist"
msgstr "항목을 이동할 카테고리가 존재하지 않습니다."

#: src/Process/Backend/Categories.php:103
#, php-format
msgid "The entries have been successfully moved to category \"%s\""
msgstr "항목이 \"%s\" 카테고리로 성공적으로 이동되었습니다."

#: src/Process/Backend/Categories.php:118
msgid "The opening/closing of feedbacks for categories have been successfully saved."
msgstr ""

#: src/Process/Backend/Categories.php:130
#: src/Process/Backend/Categories.php:181
msgid "Categories have been successfully reordered."
msgstr "분류 정렬초기화 완료."

#: src/Process/Backend/Categories.php:138
msgid "Categories order has been successfully reset."
msgstr "카테고리 순서가 성공적으로 재설정되었습니다."

#: src/Process/Backend/Categories.php:178
msgid "The category has been successfully removed."
msgstr "카테고리가 성공적으로 제거되었습니다."

#: src/Process/Backend/Categories.php:184
msgid "Entries have been successfully moved to the category you choose."
msgstr "응모작이 선택한 카테고리로 성공적으로 이동되었습니다."

#: src/Process/Backend/Categories.php:195 src/Process/Backend/Category.php:207
msgid "New category"
msgstr "새 분류"

#: src/Process/Backend/Categories.php:203
msgid "No category so far."
msgstr "분류가 아직 없습니다."

#: src/Process/Backend/Categories.php:220
msgid "Save the opening/closing of feedbacks"
msgstr ""

#: src/Process/Backend/Categories.php:231
msgid "To rearrange categories order, move items by drag and drop, then click on “Save categories order” button."
msgstr "카테고리 순서를 재정렬하려면 드래그 앤 드롭으로 항목을 이동한 다음 '카테고리 순서 저장' 버튼을 클릭합니다."

#: src/Process/Backend/Categories.php:240
msgid "Save categories order"
msgstr "카테고리 순서 저장"

#: src/Process/Backend/Categories.php:250
msgid "Reorder all categories on the top level"
msgstr "최상위 레벨의 모든 카테고리 재정렬"

#: src/Process/Backend/Categories.php:348
msgid "Disable feedbacks"
msgstr ""

#: src/Process/Backend/Categories.php:357
#, php-format
msgid "%d entries"
msgstr "글꼭지 %d 개"

#: src/Process/Backend/Categories.php:357
#, php-format
msgid "%d entry"
msgstr "%d 항목"

#: src/Process/Backend/Categories.php:358
msgid "total:"
msgstr "합계 :"

#: src/Process/Backend/Categories.php:363 src/Process/Backend/Category.php:278
#: src/Process/Backend/User.php:475 src/Process/Backend/UserPreferences.php:837
msgid "URL:"
msgstr "URL :"

#: src/Process/Backend/Categories.php:377
msgid "Move entries to"
msgstr "항목을 다음 위치로 이동합니다."

#: src/Process/Backend/Categories.php:385
msgid "Delete category"
msgstr "카테고리 삭제"

#: src/Process/Backend/Category.php:91
msgid "Top level"
msgstr "최상위"

#: src/Process/Backend/Category.php:132 src/Process/Backend/Category.php:144
msgid "The category has been successfully moved"
msgstr "카테고리가 성공적으로 이동되었습니다."

#: src/Process/Backend/Category.php:177
msgid "The category has been successfully updated."
msgstr "카테고리가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Process/Backend/Category.php:192
#, php-format
msgid "The category \"%s\" has been successfully created."
msgstr "카테고리 \"%s\"가 성공적으로 생성되었습니다."

#: src/Process/Backend/Category.php:237
msgid "Category has been successfully updated."
msgstr "분류 편집 완료."

#: src/Process/Backend/Category.php:244
msgid "Category information"
msgstr "분류 상세 정보"

#: src/Process/Backend/Category.php:258 src/Process/Backend/Post.php:1103
msgid "Name:"
msgstr "이름 :"

#: src/Process/Backend/Category.php:282
msgid "Warning: If you set the URL manually, it may conflict with another category."
msgstr "경고 : 분류URL을 직접 작성하면, 다른 분류와 혼선이 생길 수도 있습니다."

#: src/Process/Backend/Category.php:292 src/Process/Backend/MediaItem.php:1217
msgid "Description:"
msgstr "분류 설명 :"

#: src/Process/Backend/Category.php:321
msgid "Category parent"
msgstr "상위 분류"

#: src/Process/Backend/Category.php:352
msgid "Category sibling"
msgstr "동위 분류"

#: src/Process/Backend/Category.php:356
msgid "Move current category"
msgstr "현 분류를 이동"

#: src/Process/Backend/Category.php:361
msgid "before"
msgstr "앞에"

#: src/Process/Backend/Category.php:362
msgid "after"
msgstr "뒤에"

#: src/Process/Backend/Category.php:364
msgid "position: "
msgstr "위치: "

#: src/Process/Backend/Category.php:381
msgid "Move this category"
msgstr "이 분류를 이동"

#: src/Process/Backend/Comment.php:89
msgid "Entry does not exist."
msgstr "존재하지 않는 글꼭지입니다."

#: src/Process/Backend/Comment.php:108 src/Process/Backend/Post.php:617
msgid "Comment has been successfully created."
msgstr "댓글이 성공적으로 생성되었습니다."

#: src/Process/Backend/Comment.php:200 src/Process/Backend/Comment.php:256
msgid "Comment has been successfully updated."
msgstr "댓글이 성공적으로 갱신되었습니다."

#: src/Process/Backend/Comment.php:216
msgid "Comment has been successfully deleted."
msgstr "댓글이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: src/Process/Backend/Comment.php:224
msgid "You can't edit this comment."
msgstr "당신은 이 댓글을 편집할 수 없습니다."

#: src/Process/Backend/Comment.php:241 src/Process/Backend/Comment.php:244
msgid "Edit comment"
msgstr "댓글 편집"

#: src/Process/Backend/Comment.php:264
msgid "Information collected"
msgstr "수집된 정보"

#: src/Process/Backend/Comment.php:277
msgid "Date:"
msgstr "날짜 :"

#: src/Process/Backend/Comment.php:280
msgid "Comment submitted"
msgstr "의견 제출"

#: src/Process/Backend/Comment.php:308
#, php-format
msgid "Hi!\n\n"
"You wrote a comment on:\n"
"%s\n\n\n"
msgstr "안녕하세요,\n\n"
"당신은 다음의 제 블로그에 댓글을 다셨습니다 :\n"
"%s\n\n\n"

#: src/Process/Backend/Comment.php:308
#, php-format
msgid "Your comment on my blog %s"
msgstr "제 블로그 %s에 대한 당신의 댓글"

#: src/Process/Backend/Comment.php:309
msgid "Send an e-mail"
msgstr "이메일 보내기"

#: src/Process/Backend/Comment.php:342
msgid "Comment:"
msgstr "댓글 :"

#: src/Process/Backend/Comments.php:143
msgid "Spam comments have been successfully deleted."
msgstr "스팸 댓글이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: src/Process/Backend/Comments.php:154
msgid "You have one spam comment."
msgstr "스팸댓글이 하나 있습니다."

#: src/Process/Backend/Comments.php:157
msgid "Show it."
msgstr "보이기."

#: src/Process/Backend/Comments.php:163
#, php-format
msgid "You have %s spam comments."
msgstr "스팸댓글이 %s 개 있습니다."

#: src/Process/Backend/Comments.php:166
msgid "Show them."
msgstr "모두 보이기."

#: src/Process/Backend/Comments.php:184
msgid "Delete all spams"
msgstr "모든 스팸 삭제"

#: src/Process/Backend/Comments.php:214 src/Process/Backend/Post.php:1054
#: src/Process/Backend/Search.php:406
msgid "Selected comments action:"
msgstr "선택된 댓글에 대한 작업 :"

#: src/Process/Backend/Home.php:75
msgid "The following plugins have been disabled:"
msgstr "다음 플러그인이 비활성화되었습니다:"

#: src/Process/Backend/Home.php:136
msgid "Your last donation date has been saved."
msgstr "마지막 기부 날짜가 저장되었습니다."

#: src/Process/Backend/Home.php:215
msgid "Dashboard area's drag and drop is disabled"
msgstr "대시보드 영역의 끌어서 놓기가 비활성화됩니다."

#: src/Process/Backend/Home.php:216
msgid "Dashboard area's drag and drop is enabled"
msgstr "대시보드 영역의 끌어서 놓기가 활성화됩니다."

#: src/Process/Backend/Home.php:232 src/Process/Backend/Home.php:245
#: src/Process/Upgrade/Home.php:140
msgid "Dashboard"
msgstr "관리마당"

#: src/Process/Backend/Home.php:257
msgid "Make this blog my default blog"
msgstr "이 블로그를 기본 블로그로 설정"

#: src/Process/Backend/Home.php:263
msgid "This blog is offline"
msgstr "이 블로그는 비공개 상태입니다."

#: src/Process/Backend/Home.php:265
msgid "This blog is removed"
msgstr "이 블로그는 삭제되었습니다."

#: src/Process/Backend/Home.php:271 src/Process/Backend/Home.php:286
#: src/Process/Upgrade/Home.php:59 src/Process/Upgrade/Home.php:67
#, php-format
msgid "%s is not defined, you should edit your configuration file."
msgstr "%s 가 정의되어 있지 않으면 구성 파일을 편집해야 합니다."

#: src/Process/Backend/Home.php:276 src/Process/Backend/Home.php:291
#: src/Process/Upgrade/Home.php:61 src/Process/Upgrade/Home.php:69
#, php-format
msgid "See <a href=\"%s\">documentation</a> for more information."
msgstr "자세한 내용은 <a href=\"%s\">문서를</a> 참조하세요."

#: src/Process/Backend/Home.php:303 src/Process/Upgrade/Home.php:75
msgid "The cache directory does not exist or is not writable. You must create this directory with sufficient rights and affect this location to \"DC_TPL_CACHE\" in inc/config.php file."
msgstr "캐시 디렉터리가 존재하지 않거나 쓰기 불가능한 경우. 충분한 권한으로 이 디렉터리를 생성하고 inc/config.php 파일에서 이 위치를 \"DC_TPL_CACHE\"에 영향을 주어야 합니다."

#: src/Process/Backend/Home.php:306
msgid "The cache directory does not exist or is not writable. You should contact your administrator."
msgstr "캐시 디렉터리가 존재하지 않거나 쓸 수 없습니다. 관리자에게 문의해야 합니다."

#: src/Process/Backend/Home.php:312
msgid "There is no writable directory /public/ at the location set in about:config \"public_path\". You must create this directory with sufficient rights (or change this setting)."
msgstr "about:config \"public_path\"에 설정된 위치에 쓰기 가능한 디렉터리 /public/이 없습니다. 충분한 권한으로 이 디렉터리를 만들거나 이 설정을 변경해야 합니다."

#: src/Process/Backend/Home.php:315
msgid "There is no writable root directory for the media manager. You should contact your administrator."
msgstr "미디어 관리자를 위한 쓰기 가능한 루트 디렉터리가 없습니다. 관리자에게 문의해야 합니다."

#: src/Process/Backend/Home.php:349 src/Process/Backend/Plugins.php:133
#: src/Process/Install/Install.php:560 src/Process/Upgrade/Plugins.php:110
msgid "Following plugins have been installed:"
msgstr "다음 플러그인들이 설치되어있습니다 :"

#: src/Process/Backend/Home.php:371 src/Process/Backend/Plugins.php:155
#: src/Process/Install/Cli.php:431 src/Process/Install/Install.php:568
#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:132
msgid "Following plugins have not been installed:"
msgstr "다음 플러그인들은 설치되지 않았습니다 :"

#: src/Process/Backend/Home.php:392
msgid "Errors have occured with following plugins:"
msgstr "다음 플러그인에서 오류가 발생했습니다:"

#: src/Process/Backend/Home.php:574
msgid "Quick post"
msgstr "글꼭지 바로 만들기"

#: src/Process/Backend/Home.php:604 src/Process/Backend/Post.php:884
msgid "Content:"
msgstr "내용 :"

#: src/Process/Backend/Home.php:610 src/Process/Backend/Post.php:881
msgid "Content"
msgstr "콘텐츠"

#: src/Process/Backend/Home.php:621 src/Process/Backend/Post.php:735
msgid "Add a new category"
msgstr "새 분류 만들기"

#: src/Process/Backend/Home.php:640
msgid "This category will be created when you will save your post."
msgstr "이 카테고리는 글을 저장할 때 생성됩니다."

#: src/Process/Backend/Home.php:648
msgid "Save and publish"
msgstr "저장 및 게시"

#: src/Process/Backend/Home.php:670
msgid "Donate to Dotclear"
msgstr "닷클리어에 기부하기"

#: src/Process/Backend/Home.php:672
msgid "Dotclear is not a commercial project — using Dotclear is <strong>free</strong> and <strong>always</strong> will be. If you wish to, you may contribute to Dotclear to help us cover project-related expenses."
msgstr "닷클리어는 상업적 프로젝트가 아닙니다. 닷클리어 사용은 <strong>무료이며</strong> <strong>앞으로도</strong> 그럴 것입니다. 원하시는 경우, 프로젝트 관련 비용을 충당하기 위해 Dotclear에 기부하실 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/Home.php:674
msgid "The collected funds will be spent as follows:"
msgstr "모금된 기금은 다음과 같이 사용됩니다:"

#: src/Process/Backend/Home.php:678
msgid "Paying for the website hosting and translations"
msgstr "웹사이트 호스팅 및 번역 비용 지불하기"

#: src/Process/Backend/Home.php:680
msgid "Paying for the domain names"
msgstr "도메인 네임에 대한 비용 지불"

#: src/Process/Backend/Home.php:682
msgid "Supporting related projects such as Dotaddict.org"
msgstr "Dotaddict.org와 같은 관련 프로젝트 지원"

#: src/Process/Backend/Home.php:684
msgid "Cover the costs of events set up by Dotclear"
msgstr "닷클리어에서 설정한 이벤트 비용 지원"

#: src/Process/Backend/Home.php:688
#, php-format
msgid "See <a href=\"%s\">this page</a> for more information and donation"
msgstr "자세한 정보 및 기부는 <a href=\"%s\">이 페이지를</a> 참조하세요"

#: src/Process/Backend/Home.php:699
msgid "For the record, here is the date of my last donation to Dotclear:"
msgstr "참고로, 제가 마지막으로 닷클리어에 기부한 날짜는 다음과 같습니다:"

#: src/Process/Backend/Home.php:718
msgid "Documentation and support"
msgstr "문서 및 지원"

#: src/Process/Backend/Langs.php:92 src/Process/Upgrade/Langs.php:140
msgid "No such installed language"
msgstr "선택한 언어는 설치되어있지 않습니다"

#: src/Process/Backend/Langs.php:96 src/Process/Upgrade/Langs.php:144
msgid "You can't remove English language."
msgstr "영어는 삭제할 수 없습니다."

#: src/Process/Backend/Langs.php:100 src/Process/Upgrade/Langs.php:148
msgid "Permissions to delete language denied."
msgstr "언어삭제 권한이 없습니다."

#: src/Process/Backend/Langs.php:103 src/Process/Upgrade/Langs.php:151
#: src/Process/Upgrade/Langs.php:237
msgid "Language has been successfully deleted."
msgstr "해당 언어가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: src/Process/Backend/Langs.php:120 src/Process/Upgrade/Langs.php:168
msgid "Invalid language file URL."
msgstr "언어파일 URL이 바르지 않습니다."

#: src/Process/Backend/Langs.php:132 src/Process/Upgrade/Langs.php:180
msgid "Unable to make a HTTP request."
msgstr "HTTP 요청을 할 수 없습니다."

#: src/Process/Backend/Langs.php:145 src/Process/Backend/Langs.php:178
#: src/Process/Upgrade/Langs.php:193 src/Process/Upgrade/Langs.php:226
#: src/Process/Upgrade/Langs.php:241
msgid "Language has been successfully upgraded"
msgstr "해당 언어가 성공적으로 갱신되었습니다."

#: src/Process/Backend/Langs.php:147 src/Process/Backend/Langs.php:180
#: src/Process/Upgrade/Langs.php:195 src/Process/Upgrade/Langs.php:228
#: src/Process/Upgrade/Langs.php:241
msgid "Language has been successfully installed."
msgstr "해당 언어가 성공적으로 설치되었습니다."

#: src/Process/Backend/Langs.php:243 src/Process/Backend/Langs.php:248
#: src/Process/Upgrade/Langs.php:259 src/Process/Upgrade/Langs.php:264
msgid "Languages management"
msgstr "언어 관리"

#: src/Process/Backend/Langs.php:261
#, php-format
msgid "You can change your user language in your <a href=\"%1$s\">preferences</a> or change your blog's main language in your <a href=\"%2$s\">blog settings</a>."
msgstr "<a href=\"%1$s\">환경설정에서</a> 사용자 언어를 변경하거나 <a href=\"%2$s\">블로그 설정에서</a> 블로그의 기본 언어를 변경할 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/Langs.php:265 src/Process/Upgrade/Langs.php:323
msgid "Installed languages"
msgstr "설치된 언어"

#: src/Process/Backend/Langs.php:271
msgid "No additional language is installed."
msgstr "설치된 다른 언어가 없습니다."

#: src/Process/Backend/Langs.php:284 src/Process/Upgrade/Langs.php:333
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: src/Process/Backend/Langs.php:295
msgid "Install or upgrade languages"
msgstr "언어의 설치 또는 갱신"

#: src/Process/Backend/Langs.php:299 src/Process/Upgrade/Langs.php:246
#, php-format
msgid "You can install or remove a language by adding or removing the relevant directory in your %s folder."
msgstr "언어를 설치하거나 삭제하려면, 해당언어의 폴더를, 당신의 %s 폴더에 추가하거나, 거기서 삭제하면 됩니다."

#: src/Process/Backend/Langs.php:322
msgid "Available languages"
msgstr "사용할 수 있는 언어"

#: src/Process/Backend/Langs.php:327 src/Process/Upgrade/Langs.php:361
#, php-format
msgid "You can download and install a additional language directly from Dotclear server. Proposed languages are based on your version: %s."
msgstr "닷클리어 서버에서 직접 추가 언어를 다운로드하여 설치할 수 있습니다. 제안된 언어는 사용 중인 버전에 따라 다릅니다: %s."

#: src/Process/Backend/Langs.php:335 src/Process/Backend/User.php:501
#: src/Process/Upgrade/Langs.php:367
msgid "Language:"
msgstr "언어 :"

#: src/Process/Backend/Langs.php:357 src/Process/Upgrade/Langs.php:388
msgid "Install language"
msgstr "추가언어 설치"

#: src/Process/Backend/Langs.php:377 src/Process/Upgrade/Langs.php:406
msgid "You can install languages by uploading zip files."
msgstr "해당 zip 파일을 올림으로써 언어를 설치할 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/Langs.php:384 src/Process/Upgrade/Langs.php:415
msgid "Language zip file:"
msgstr "언어 zip 파일 :"

#: src/Process/Backend/Langs.php:407 src/Process/Upgrade/Langs.php:442
msgid "Upload language"
msgstr "언어 올리기"

#: src/Process/Backend/Langs.php:437 src/Process/Upgrade/Langs.php:112
msgid "Invalid language zip file."
msgstr "잘못된 언어 zip 파일입니다."

#: src/Process/Backend/Langs.php:441 src/Process/Upgrade/Langs.php:116
msgid "The zip file does not appear to be a valid Dotclear language pack."
msgstr "정상적인 Dotclear 언어 zip파일이 아닙니다."

#: src/Process/Backend/Langs.php:450 src/Process/Upgrade/Langs.php:125
msgid "An error occurred during language upgrade."
msgstr "언어 갱신과정에서 오류가 발생했습니다."

#: src/Process/Backend/LinkPopup.php:71 src/Process/Backend/LinkPopup.php:77
msgid "Add a link"
msgstr "링크 추가"

#: src/Process/Backend/LinkPopup.php:93
msgid "Link URL:"
msgstr "링크 URL :"

#: src/Process/Backend/LinkPopup.php:101
msgid "Link title:"
msgstr "링크 제목:"

#: src/Process/Backend/LinkPopup.php:109
msgid "Link language:"
msgstr "링크 언어 :"

#: src/Process/Backend/LinkPopup.php:116 src/Process/Backend/MediaItem.php:770
msgid "Insert"
msgstr "삽입"

#: src/Process/Backend/Media.php:96
msgid "Not a valid directory"
msgstr "유효한 디렉터리가 아닙니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:116
#, php-format
msgid "Directory or file \"%s\" already exists."
msgstr "디렉터리 또는 파일 \"%s\"이 이미 존재합니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:123
#, php-format
msgid "Directory \"%s\" has been successfully created."
msgstr "디렉터리 \"%s\"가 성공적으로 생성되었습니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:177
msgid "Files have been successfully uploaded."
msgstr "파일들이 성공적으로 올려졌습니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:206
#, php-format
msgid "Successfully delete one media."
msgid_plural "Successfully delete %d medias."
msgstr[0] "%d 미디어를 성공적으로 삭제했습니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:233
msgid "Directory has been successfully removed."
msgstr "폴더가 성공적으로 제거되었습니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:237
msgid "File has been successfully removed."
msgstr "파일이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:265
#, php-format
msgid "Directory \"%s\" has been successfully completed."
msgstr "디렉토리 \"%s\"가 성공적으로 완료되었습니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:282
#, php-format
msgid "Directory \"%s\" has been successfully rebuild."
msgstr "디렉토리 \"%s\"가 성공적으로 재구축되었습니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:294 src/Process/Backend/PostMedia.php:100
msgid "confirm removal"
msgstr "삭제 확인"

#: src/Process/Backend/Media.php:301
#, php-format
msgid "Are you sure you want to remove %s?"
msgstr "%s을 삭제하시려는 게 확실하십니까?"

#: src/Process/Backend/Media.php:306 src/Process/Backend/PostMedia.php:116
msgid "Yes"
msgstr "예"

#: src/Process/Backend/Media.php:349
msgid "Remove this folder from your favorites"
msgstr "즐겨찾기에서 이 폴더 제거"

#: src/Process/Backend/Media.php:375
msgid "Add this folder to your favorites"
msgstr "이 폴더를 즐겨찾기에 추가"

#: src/Process/Backend/Media.php:386
msgid "Goto recent folder:"
msgstr "최근 폴더로 이동합니다:"

#: src/Process/Backend/Media.php:423
msgid "You do not have sufficient permissions to write to this folder."
msgstr "이 폴더에 쓸 수 있는 충분한 권한이 없습니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:443
#, php-format
msgid "Select a file by clicking on %s"
msgstr "%s을 클릭하여 파일을 선택합니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:447
#, php-format
msgid "Select files and click on <strong>%s</strong> button"
msgstr "파일을 선택하고 <strong>%s</strong> 버튼을 클릭합니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:448 src/Process/Backend/Media.php:577
msgid "Choose selected medias"
msgstr "선택한 미디어 선택"

#: src/Process/Backend/Media.php:454 src/Process/Backend/Media.php:488
#: src/Process/Backend/Media.php:515
msgid "or"
msgstr "또는"

#: src/Process/Backend/Media.php:457 src/Process/Backend/Media.php:491
#: src/Process/Backend/Media.php:518
msgid "upload a new file"
msgstr "새 파일 업로드"

#: src/Process/Backend/Media.php:480
#, php-format
msgid "Choose a file to attach to entry %1$s by clicking on %2$s"
msgstr "%1$s을 클릭하여 %2$s 항목에 첨부할 파일을 선택합니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:508
#, php-format
msgid "Choose a file to insert into entry by clicking on %s"
msgstr "%s을 클릭하여 항목에 삽입할 파일을 선택합니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:538 src/Process/Backend/Media.php:542
#: src/Process/Backend/Media.php:545
msgid "Grid display mode"
msgstr "그리드 표시 모드"

#: src/Process/Backend/Media.php:549 src/Process/Backend/Media.php:553
#: src/Process/Backend/Media.php:556
msgid "List display mode"
msgstr "목록 표시 모드"

#: src/Process/Backend/Media.php:581
msgid "Remove selected medias"
msgstr "선택한 미디어 제거"

#: src/Process/Backend/Media.php:642
msgid "Create new directory"
msgstr "새 디렉토리 만들기"

#: src/Process/Backend/Media.php:649
msgid "Directory Name:"
msgstr "디렉토리 이름:"

#: src/Process/Backend/Media.php:669
msgid "Build missing thumbnails in directory"
msgstr "디렉토리에서 누락된 썸네일 만들기"

#: src/Process/Backend/Media.php:674
msgid "Build"
msgstr "빌드"

#: src/Process/Backend/Media.php:684
msgid "Force rebuild all thumbnails in directory"
msgstr "디렉토리의 모든 썸네일을 강제로 다시 빌드"

#: src/Process/Backend/Media.php:689
msgid "Force rebuild"
msgstr "강제 재구축"

#: src/Process/Backend/Media.php:694
msgid "Use with caution especially if there is a large numbers of media if this directory."
msgstr "특히 이 디렉터리에 미디어가 많은 경우 주의해서 사용하세요."

#: src/Process/Backend/Media.php:702
#, php-format
msgid "Backup content of %s"
msgstr "%s의 백업 콘텐츠"

#: src/Process/Backend/Media.php:709
msgid "Download zip file"
msgstr "zip 파일 다운로드"

#: src/Process/Backend/Media.php:728
msgid "Add files"
msgstr "파일 추가하기"

#: src/Process/Backend/Media.php:731
msgid "Please take care to publish media that you own and that are not protected by copyright."
msgstr "미디어를 외부로 공개할 때, 당신이 소유권을 가진 미디어나 복사금지되지 않은 미디어만 해당되도록 주의하세요."

#: src/Process/Backend/Media.php:770
msgid "Maximum file size allowed:"
msgstr "허용된 최대 파일 크기 :"

#: src/Process/Backend/Media.php:784 src/Process/Backend/MediaItem.php:1230
msgid "Private"
msgstr "미디어 관리화면에서 감춤 (주의! URL알면 접근 가능)"

#: src/Process/Backend/Media.php:793
msgid "To send several files at the same time, you can activate the enhanced uploader in"
msgstr "여러 파일을 동시에 보내려면 다음에서 향상된 업로더를 활성화하면 됩니다."

#: src/Process/Backend/Media.php:802
msgid "Refresh"
msgstr "새로 고침"

#: src/Process/Backend/Media.php:805
msgid "Clear all"
msgstr "모두 지우기"

#: src/Process/Backend/Media.php:830
#, php-format
msgid "In %s:"
msgstr "%s에서 :"

#: src/Process/Backend/Media.php:857
#, php-format
msgid "Current settings for medias and images are defined in %s"
msgstr "미디어 및 이미지에 대한 현재 설정은 %s에 정의되어 있습니다."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:144
msgid "Not a valid file"
msgstr "바르지않은 파일"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:182 src/Process/Backend/MediaItem.php:245
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:438
msgid "File has been successfully updated."
msgstr "파일이 성공적으로 갱신되었습니다."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:262 src/Process/Backend/MediaItem.php:441
msgid "Thumbnails have been successfully updated."
msgstr "꼬맹이사진들이 성공적으로 갱신되었습니다."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:279
msgid "Zip file has been successfully extracted."
msgstr "Zip 파일이 성공적으로 풀렸습니다."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:309 src/Process/Backend/MediaItem.php:444
msgid "Default media insertion settings have been successfully updated."
msgstr "기본 미디어 삽입 설정이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:335
msgid "Media insertion settings have been successfully registered for this folder."
msgstr "이 폴더에 대한 미디어 삽입 설정이 성공적으로 등록되었습니다."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:346
msgid "Media insertion settings have been successfully removed for this folder."
msgstr "이 폴더에 대한 미디어 삽입 설정이 성공적으로 제거되었습니다."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:484 src/Process/Backend/MediaItem.php:578
msgid "Image size:"
msgstr "이미지 크기 :"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:503 src/Process/Backend/MediaItem.php:505
msgid "Select media item"
msgstr "미디어 항목 선택"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:514 src/Process/Upgrade/Attic.php:305
msgid "Select"
msgstr "선택"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:590
msgid "Image legend and alternate text"
msgstr "이미지 범례 및 대체 텍스트"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:607 src/Process/Backend/MediaItem.php:1068
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1208
msgid "Alternate text:"
msgstr "대체 텍스트:"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:612
msgid "Legend:"
msgstr "범례:"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:621
msgid "Image alignment"
msgstr "이미지 배치방식"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:628
msgid "Image insertion"
msgstr "이미지 삽입"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:633
msgid "As a single image"
msgstr "단일 이미지로서"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:636
msgid "As a link to the original image"
msgstr "원본 이미지에 대한 링크"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:653
msgid "MP3 disposition"
msgstr "MP3 배치방식"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:662
msgid "Please note that you cannot insert mp3 files with standard editor in WYSIWYG HTML mode."
msgstr "표준 편집기로는 WYSIWYG HTML 모드에서 mp3 파일을 삽입할 수 없다는 점에 유의하세요."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:678
msgid "Video size"
msgstr "비디오 크기"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:682
msgid "Width:"
msgstr "폭 :"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:687
msgid "Height:"
msgstr "높이 :"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:691
msgid "A value of 0 means that the corresponding size is not included when inserting a video."
msgstr "값이 0이면 동영상 삽입 시 해당 크기가 포함되지 않음을 의미합니다."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:696
msgid "Video disposition"
msgstr "비디오 배치방식"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:706
msgid "Please note that you cannot insert video files with standard editor in WYSIWYG HTML mode."
msgstr "표준 편집기로 동영상 파일을 삽입할 수 없는 WYSIWYG HTML 모드에 유의하세요."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:712
msgid "Media item will be inserted as a link."
msgstr "미디어 아이템은 링크로서 삽입됩니다."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:733
msgid "Make current settings as default"
msgstr "현재 설정을 기본값으로 설정"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:734
msgid "For the blog"
msgstr "블로그의 경우"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:736
msgid "For this folder only"
msgstr "이 폴더에만 해당"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:748
msgid "Settings exist for this folder:"
msgstr "이 폴더에 대한 설정이 있습니다:"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:749
msgid "Remove them"
msgstr "제거"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:759 src/Process/Backend/MediaItem.php:761
msgid "Insert media item"
msgstr "미디어 삽입"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:846
msgid "Available sizes:"
msgstr "사용가능한 크기 :"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:871 src/Process/Backend/MediaItem.php:945
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:953 src/Process/Backend/MediaItem.php:964
msgid "Image width:"
msgstr "이미지 너비:"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:877 src/Process/Backend/MediaItem.php:970
msgid "Image height:"
msgstr "이미지 높이:"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:885 src/Process/Backend/MediaItem.php:980
msgid "File size:"
msgstr "파일 크기 :"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:893 src/Process/Backend/MediaItem.php:986
msgid "File URL:"
msgstr "파일 URL :"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:901
msgid "Thumbnail details"
msgstr "썸네일 세부 정보"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:924
msgid "File owner:"
msgstr "파일 소유자 :"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:930
msgid "File type:"
msgstr "파일 종류 :"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:997
msgid "Show entries containing this media"
msgstr "이 미디어를 포함한 글꼭지들 모두 보기"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1004
msgid "No entry seems contain this media."
msgstr "이 미디어를 포함한 글꼭지를 못 찾았습니다."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1034
msgid "Inside the entry"
msgstr "항목 내부"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1041
msgid "Linked to entry"
msgstr "항목에 연결"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1049
msgid "Entries containing this media"
msgstr "이 미디어를 포함한 글꼭지"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1083
msgid ":"
msgstr ":"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1093
msgid "Metadata"
msgstr "메타데이터"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1105
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1309
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1318
msgid "Media details"
msgstr "미디어 상세정보"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1123
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1130
msgid "Update thumbnails"
msgstr "꼬맹이사진 갱신"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1125
msgid "This will create or update thumbnails for this image."
msgstr "이 과정은 이 이미지의 꼬맹이사진들을 생성 또는 갱신합니다."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1139
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1154
msgid "Extract in a new directory"
msgstr "새 폴더에 풀기"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1140
#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1160
msgid "Extract in current directory"
msgstr "현재 폴더에 풀기"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1148
msgid "Extract archive"
msgstr "압축풀기"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1155
msgid "This will extract archive in a new directory that should not exist yet."
msgstr "이렇게 하면 아직 존재하지 않아야 하는 새 디렉터리에 아카이브가 추출됩니다."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1161
msgid "This will extract archive in current directory and will overwrite existing files or directory."
msgstr "이 과정은 압축파일을 현재폴더에 풀어놓습니다. 동일한 이름의 파일이나 폴더가 이미 있다면 덮어씁니다."

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1169
msgid "Extract mode:"
msgstr "압축풀기 방식 :"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1170
msgid "Extract"
msgstr "추출"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1182
msgid "Change media properties"
msgstr "미디어 속성 변경"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1191
msgid "File name:"
msgstr "파일 이름 :"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1224
msgid "File date:"
msgstr "파일의 날짜 :"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1237
msgid "New directory:"
msgstr "새 폴더 :"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1252
msgid "Change file"
msgstr "파일 변경"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1261
msgid "Choose a file:"
msgstr "파일을 선택하세요 :"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1261
#, php-format
msgid "Maximum size %s"
msgstr "최대크기 %s"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1280
msgid "Delete this media"
msgstr "이 미디어 삭제"

#: src/Process/Backend/MediaItem.php:1300
msgid "Updates and modifications"
msgstr "업데이트 및 수정"

#: src/Process/Backend/Plugin.php:83
msgid "No content found on this plugin."
msgstr "이 플러그인에 대한 내용물이 없습니다."

#: src/Process/Backend/Plugin.php:139 src/Process/Backend/Plugin.php:144
msgid "Plugin not found"
msgstr "플러그인을 찾지 못했습니다."

#: src/Process/Backend/Plugin.php:149
msgid "The plugin you reached does not exist or does not have an admin page."
msgstr "해당 플러그인이 존재하지 않거나, 관리화면이 없는 플러그인입니다."

#: src/Process/Backend/Plugins.php:55
msgid "The following plugins have been disabled :"
msgstr "다음 플러그인이 비활성화되었습니다 :"

#: src/Process/Backend/Plugins.php:183 src/Process/Upgrade/Plugins.php:192
msgid "Activated plugins"
msgstr "작동중인 플러그인"

#: src/Process/Backend/Plugins.php:183 src/Process/Backend/Plugins.php:230
#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:236
msgid "Installed plugins"
msgstr "설치된 플러그인"

#: src/Process/Backend/Plugins.php:188 src/Process/Upgrade/Plugins.php:196
msgid "You can configure and manage installed plugins from this list."
msgstr "이 목록에서 설치된 플러그인을 구성하고 관리할 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/Plugins.php:210 src/Process/Upgrade/Plugins.php:217
msgid "Deactivated plugins"
msgstr "작동꺼진 플러그인"

#: src/Process/Backend/Plugins.php:214 src/Process/Upgrade/Plugins.php:221
msgid "Deactivated plugins are installed but not usable. You can activate them from here."
msgstr "비활성화된 플러그인은 설치되어 있지만 사용할 수 없습니다. 여기에서 활성화할 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/Plugins.php:241 src/Process/Upgrade/Plugins.php:152
msgid "Manual checking of plugins update done successfully."
msgstr "플러그인 업데이트 수동 확인이 성공적으로 완료되었습니다."

#: src/Process/Backend/Plugins.php:258 src/Process/Upgrade/Plugins.php:247
msgid "No updates available for plugins."
msgstr "플러그인에 사용할 수 있는 업데이트가 없습니다."

#: src/Process/Backend/Plugins.php:261 src/Process/Upgrade/Plugins.php:250
#, php-format
msgid "There is one plugin update available:"
msgid_plural "There are %s plugin updates available:"
msgstr[0] "%s 플러그인 업데이트가 있습니다:"

#: src/Process/Backend/Plugins.php:280 src/Process/Backend/Plugins.php:283
#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:269 src/Process/Upgrade/Plugins.php:272
msgid "Update plugins"
msgstr "플러그인 업데이트"

#: src/Process/Backend/Plugins.php:292 src/Process/Upgrade/Plugins.php:281
msgid "Force checking update of plugins"
msgstr "플러그인 업데이트 강제 확인"

#: src/Process/Backend/Plugins.php:311 src/Process/Upgrade/Plugins.php:302
msgid "Add plugins"
msgstr "플러그인 추가"

#: src/Process/Backend/Plugins.php:314 src/Process/Upgrade/Plugins.php:305
msgid "Add plugins from repository"
msgstr "리포지토리에서 플러그인 추가"

#: src/Process/Backend/Plugins.php:339 src/Process/Upgrade/Plugins.php:330
msgid "Add plugins from a package"
msgstr "패키지에서 플러그인 추가"

#: src/Process/Backend/Plugins.php:342 src/Process/Upgrade/Plugins.php:333
msgid "You can install plugins by uploading or downloading zip files."
msgstr "플러그인 zip파일을 올리거나 (블로그로) 내려받게함으로써 플러그인을 설치할 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/Plugins.php:358 src/Process/Upgrade/Plugins.php:346
msgid "Some functions are disabled, please give write access to your plugins directory to enable them."
msgstr "일부 기능은 비활성화되어 있으므로 플러그인 디렉터리에 쓰기 권한을 부여하여 활성화하세요."

#: src/Process/Backend/Plugins.php:390
msgid "Plugin configuration"
msgstr "플러그인 구성"

#: src/Process/Backend/Post.php:159 src/Process/Backend/Post.php:974
#: src/Process/Backend/Post.php:995
msgid "Edit post"
msgstr "글 수정하기"

#: src/Process/Backend/Post.php:199
msgid "Next post"
msgstr "다음 게시물"

#: src/Process/Backend/Post.php:215
msgid "Previous post"
msgstr "이전 게시물"

#: src/Process/Backend/Post.php:292 src/Process/Backend/Post.php:620
msgid "All pings sent."
msgstr "글걸이가 모두 전송되었습니다."

#: src/Process/Backend/Post.php:322
msgid "Invalid publication date"
msgstr "잘못된 게시 날짜"

#: src/Process/Backend/Post.php:446
#, php-format
msgid "The post \"%s\" has been successfully updated"
msgstr "\"%s\" 게시물이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Process/Backend/Post.php:503
msgid "Don't forget to validate your XHTML conversion by saving your post."
msgstr "글을 저장하여 XHTML 변환의 유효성을 검사하는 것을 잊지 마세요."

#: src/Process/Backend/Post.php:607
msgid "Entry has been successfully updated."
msgstr "글꼭지가 성공적으로 갱신되었습니다."

#: src/Process/Backend/Post.php:611
msgid "File has been successfully attached."
msgstr "파일이 성공적으로 첨부되었습니다."

#: src/Process/Backend/Post.php:613 src/Process/Backend/PostMedia.php:90
msgid "Attachment has been successfully removed."
msgstr "첨부파일이 성공적으로 제거되었습니다."

#: src/Process/Backend/Post.php:630
msgid "Go to this entry on the site"
msgstr "사이트의 이 항목으로 이동"

#: src/Process/Backend/Post.php:672
msgid "Entry status"
msgstr "참가 상태"

#: src/Process/Backend/Post.php:680
msgid "Publication date and hour"
msgstr "게시 날짜 및 시간"

#: src/Process/Backend/Post.php:689
msgid "Entry language"
msgstr "입력 언어"

#: src/Process/Backend/Post.php:697
msgid "Text formatting"
msgstr "텍스트 서식"

#: src/Process/Backend/Post.php:704
msgid "Convert to HTML"
msgstr "HTML로 변환"

#: src/Process/Backend/Post.php:712
msgid "Filing"
msgstr "파일링"

#: src/Process/Backend/Post.php:717
msgid "Selected entry"
msgstr "선택된 글꼭지"

#: src/Process/Backend/Post.php:761 src/Process/Backend/User.php:493
msgid "Options"
msgstr "옵션"

#: src/Process/Backend/Post.php:764
msgid "Comments and trackbacks list"
msgstr "댓글 및 트랙백 목록"

#: src/Process/Backend/Post.php:777
msgid "Warning: Comments are no longer accepted for this entry."
msgstr "경고: 이 항목에 대한 댓글은 더 이상 허용되지 않습니다."

#: src/Process/Backend/Post.php:781
msgid "Comments are not accepted on this blog so far."
msgstr "현재 이 블로그에는 댓글이 허용되지 않습니다."

#: src/Process/Backend/Post.php:794
msgid "Warning: Trackbacks are no longer accepted for this entry."
msgstr "경고: 이 항목에는 더 이상 트랙백이 허용되지 않습니다."

#: src/Process/Backend/Post.php:798
msgid "Trackbacks are not accepted on this blog so far."
msgstr "현재 이 블로그에서는 트랙백이 허용되지 않습니다."

#: src/Process/Backend/Post.php:822
msgid "Edit basename"
msgstr "기본 이름 수정"

#: src/Process/Backend/Post.php:826
msgid "Warning: If you set the URL manually, it may conflict with another entry."
msgstr "경고 : URL을 임의로 변경하면, 다른 글꼭지의 주소와 충돌이 생길 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/Post.php:865
msgid "Excerpt:"
msgstr "글꼭지요약 :"

#: src/Process/Backend/Post.php:865
msgid "Introduction to the post."
msgstr "게시물을 소개합니다."

#: src/Process/Backend/Post.php:901
msgid "Personal notes:"
msgstr "개인 메모:"

#: src/Process/Backend/Post.php:901
msgid "Unpublished notes."
msgstr "게시되지 않은 노트."

#: src/Process/Backend/Post.php:955
msgid "Preview"
msgstr "미리보기"

#: src/Process/Backend/Post.php:1071 src/Process/Backend/Post.php:1086
msgid "Add a comment"
msgstr "댓글 추가"

#: src/Process/Backend/Post.php:1175
msgid "No trackback"
msgstr "글걸이 없음"

#: src/Process/Backend/Post.php:1186
msgid "Selected trackbacks action:"
msgstr "선택한 트랙백 작업:"

#: src/Process/Backend/Post.php:1209
msgid "Previously sent pings"
msgstr "이전에 전송된 글걸이"

#: src/Process/Backend/Post.php:1235 src/Process/Backend/Post.php:1257
msgid "Ping blogs"
msgstr "글걸기"

#: src/Process/Backend/Post.php:1243
msgid "URLs to ping:"
msgstr "글걸기주소 (목표 URL) :"

#: src/Process/Backend/Post.php:1251
msgid "Excerpt to send:"
msgstr "발췌하여 전송합니다:"

#: src/Process/Backend/Post.php:1264
msgid "Auto discover ping URLs"
msgstr "글걸기주소 자동 추출"

#: src/Process/Backend/Post.php:1333
msgid "select this comment"
msgstr "이 댓글 선택"

#: src/Process/Backend/Post.php:1333
msgid "select this trackback"
msgstr "이 트랙백 선택"

#: src/Process/Backend/Post.php:1364
msgid "Edit this comment"
msgstr "이 댓글 편집하기"

#: src/Process/Backend/Post.php:1364
msgid "Edit this trackback"
msgstr "이 트랙백 수정하기"

#: src/Process/Backend/PostMedia.php:76
msgid "This attachment does not exist"
msgstr "이 첨부파일은 존재하지 않습니다."

#: src/Process/Backend/PostMedia.php:98
msgid "Remove attachment"
msgstr "첨부파일 제거"

#: src/Process/Backend/PostMedia.php:110
msgid "Are you sure you want to remove this attachment?"
msgstr "이 첨부파일을 정말 제거합니까?"

#: src/Process/Backend/Posts.php:101
msgid "Selected entries have been successfully updated."
msgstr "선택한 항목이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Process/Backend/Posts.php:103
msgid "Selected entries have been successfully deleted."
msgstr "선택한 항목이 성공적으로 삭제되었습니다."

#: src/Process/Backend/Posts.php:136 src/Process/Backend/Search.php:310
msgid "Selected entries action:"
msgstr "선택된 글꼭지들에 대한 작업 :"

#: src/Process/Backend/PostsPopup.php:99 src/Process/Backend/PostsPopup.php:108
msgid "Add a link to an entry"
msgstr "글꼭지에 링크 추가"

#: src/Process/Backend/PostsPopup.php:120
msgid "Entry type:"
msgstr "항목 유형:"

#: src/Process/Backend/PostsPopup.php:138
msgid "Search entry:"
msgstr "글꼭지 찾기 :"

#: src/Process/Backend/PostsPopup.php:154
msgid "cancel"
msgstr "취소"

#: src/Process/Backend/Rest.php:128
msgid "Dotclear news not available"
msgstr "도트클리어 뉴스를 사용할 수 없습니다."

#: src/Process/Backend/Rest.php:167
msgid "%d %B %Y:"
msgstr "%d %B %Y:"

#: src/Process/Backend/Rest.php:181
msgid "Dotclear news"
msgstr "닷클리어 뉴스"

#: src/Process/Backend/Rest.php:213
msgid "Dotclear update not available"
msgstr "도트클리어 업데이트를 사용할 수 없습니다."

#: src/Process/Backend/Rest.php:227
#, php-format
msgid "Dotclear %s is available!"
msgstr "Dotclear %s가 배포되었습니다 !"

#: src/Process/Backend/Rest.php:234
msgid "Upgrade now"
msgstr "지금 바로 갱신"

#: src/Process/Backend/Rest.php:238
msgid "Remind me later"
msgstr "나중에 다시 알려줌"

#: src/Process/Backend/Rest.php:246 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:265
#: src/Process/Upgrade/Upgrade.php:266
msgid "Information about this version"
msgstr "이 버전에 대한 정보"

#: src/Process/Backend/Rest.php:255
#, php-format
msgid "A new version of Dotclear is available but needs PHP version ≥ %1$s, your's is currently %2$s"
msgstr "새 버전의 닷클리어를 사용할 수 있지만 PHP 버전이 %1$s이상이어야 하며, 현재 사용 중인 버전은 %2$s입니다."

#: src/Process/Backend/Rest.php:270 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:231
#, php-format
msgid "The next versions of Dotclear will not support PHP version < %1$s, your's is currently %2$s"
msgstr "다음 버전의 닷클리어는 PHP 버전< %1$s, 현재 사용 중인 버전은 %2$s>을 지원하지 않습니다."

#: src/Process/Backend/Rest.php:301
msgid "No updates are available"
msgstr "사용 가능한 업데이트가 없습니다."

#: src/Process/Backend/Rest.php:351
#, php-format
msgid "An update is available"
msgid_plural "%s updates are available."
msgstr[0] "%s 업데이트를 사용할 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/Rest.php:949
msgid "List options saved"
msgstr "목록 옵션 저장"

#: src/Process/Backend/Rest.php:987
msgid "Authentication key successfully registered"
msgstr "인증 키가 성공적으로 등록되었습니다"

#: src/Process/Backend/Rest.php:1044
msgid "This key is not registered"
msgstr "이 키는 등록되지 않았습니다"

#: src/Process/Backend/Search.php:170
msgid "Search options"
msgstr "찾을 내용 지정"

#: src/Process/Backend/Search.php:178
msgid "Query:"
msgstr "열쇳말 :"

#: src/Process/Backend/Search.php:185
msgid "In:"
msgstr "In:"

#: src/Process/Backend/Search.php:208
msgid "No results found"
msgstr "결과를 찾을 수 없습니다."

#: src/Process/Backend/Search.php:226
msgid "Search in entries"
msgstr "항목에서 검색"

#: src/Process/Backend/Search.php:227
msgid "Search in comments"
msgstr "댓글로 검색"

#: src/Process/Backend/Search.php:289
#, php-format
msgid "one entry found"
msgid_plural "%d entries found"
msgstr[0] "%d 항목이 발견됨"

#: src/Process/Backend/Search.php:377
#, php-format
msgid "one comment found"
msgid_plural "%d comments found"
msgstr[0] "%d 댓글이 발견되었습니다."

#: src/Process/Backend/Settings.php:90 src/Process/Backend/Settings.php:238
msgid "Configuration"
msgstr "설정"

#: src/Process/Backend/Settings.php:92
msgid "User preferences"
msgstr "사용자 기본 설정"

#: src/Process/Backend/Settings.php:93 src/Process/Backend/Settings.php:250
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: src/Process/Backend/Settings.php:94 src/Process/Backend/Settings.php:254
msgid "Other settings"
msgstr "기타 설정"

#: src/Process/Backend/Settings.php:95 src/Process/Backend/Settings.php:258
msgid "Management"
msgstr "관리"

#: src/Process/Backend/Settings.php:96 src/Process/Backend/Settings.php:262
msgid "Widgets"
msgstr "위젯"

#: src/Process/Backend/Settings.php:97
msgid "Unknown"
msgstr "알려지지 않은"

#: src/Process/Backend/Settings.php:223
#, php-format
msgid "This page does not allow you to manage plugins (update, install, uninstall, activate, deactivate, etc.). If you need to, go to <a href=\"%s\">this page</a>."
msgstr "이 페이지에서는 플러그인 관리(업데이트, 설치, 제거, 활성화, 비활성화 등)를 할 수 없습니다. 필요한 경우 <a href=\"%s\">이 페이지로</a> 이동하세요."

#: src/Process/Backend/Settings.php:231
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: src/Process/Backend/Settings.php:246
msgid "User"
msgstr "사용자"

#: src/Process/Backend/Settings.php:271
msgid "Columns description:"
msgstr "열 설명:"

#: src/Process/Backend/Settings.php:277
msgid "<strong>Configuration</strong> indicates that plugin has a specific configuration page."
msgstr "<strong>구성은</strong> 플러그인에 특정 구성 페이지가 있음을 나타냅니다."

#: src/Process/Backend/Settings.php:281
msgid "<strong>Blog</strong> indicates that plugin has specific settings in blog parameters, generally used to add or modify some behaviors or aspects of the public blog."
msgstr "<strong>블로그는</strong> 일반적으로 공개 블로그의 일부 동작이나 측면을 추가하거나 수정하는 데 사용되는 블로그 매개변수에 특정 설정이 있는 플러그인을 나타냅니다."

#: src/Process/Backend/Settings.php:285
msgid "<strong>User</strong> indicates that the plugin has a specific configuration in the user preferences, generally used to add or modify certain behaviors or aspects of blog administration for the user."
msgstr "<strong>사용자는</strong> 플러그인에 사용자 환경설정에 특정 구성이 있음을 나타내며 일반적으로 사용자를 위한 블로그 관리의 특정 동작이나 측면을 추가하거나 수정하는 데 사용됩니다."

#: src/Process/Backend/Settings.php:289
msgid "<strong>Settings</strong> indicates that the plugin has specific parameters on its management page."
msgstr "<strong>설정은</strong> 플러그인의 관리 페이지에 특정 매개변수가 있음을 나타냅니다."

#: src/Process/Backend/Settings.php:293
msgid "<strong>Other settings</strong> indicates that plugin has specific settings in other context."
msgstr "<strong>기타 설정은</strong> 플러그인에 다른 컨텍스트에 대한 특정 설정이 있음을 나타냅니다."

#: src/Process/Backend/Settings.php:297
msgid "<strong>Management</strong> indicates that the plugin has a specific management page."
msgstr "<strong>관리는</strong> 플러그인에 특정 관리 페이지가 있음을 나타냅니다."

#: src/Process/Backend/Settings.php:301
msgid "<strong>Widgets</strong> indicates that the plugin provide one or more widgets."
msgstr "<strong>위젯은</strong> 플러그인이 하나 이상의 위젯을 제공함을 나타냅니다."

#: src/Process/Backend/User.php:58 src/Process/Backend/Users.php:127
msgid "New user"
msgstr "새 사용자"

#: src/Process/Backend/User.php:206 src/Process/Backend/User.php:282
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:204
msgid "User has been successfully updated."
msgstr "사용자 갱신 성공."

#: src/Process/Backend/User.php:212
#, php-format
msgid "User \"%s\" already exists."
msgstr "사용자 \"%s\" 는 이미 존재합니다."

#: src/Process/Backend/User.php:236 src/Process/Backend/User.php:286
msgid "User has been successfully created."
msgstr "새 사용자 생성 성공."

#: src/Process/Backend/User.php:239
msgid "User has no permission, he will not be able to login yet. See below to add some."
msgstr "사용자에게 권한이 없으므로 아직 로그인할 수 없습니다. 아래를 참조하여 추가하세요."

#: src/Process/Backend/User.php:242
msgid "User is disabled, he will not be able to login yet."
msgstr "사용자가 비활성화되면 아직 로그인할 수 없습니다."

#: src/Process/Backend/User.php:318
msgid "User profile"
msgstr "사용자 프로필"

#: src/Process/Backend/User.php:329
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#: src/Process/Backend/User.php:333
msgid "User ID:"
msgstr "사용자 ID:"

#: src/Process/Backend/User.php:341
msgid "If you change your username, you will have to log in again."
msgstr "사용자 아이디를 변경하면 다시 로그인해야 합니다."

#: src/Process/Backend/User.php:341
msgid "Warning:"
msgstr "경고 :"

#: src/Process/Backend/User.php:392
msgid "Password change required to connect"
msgstr "연결하려면 비밀번호 변경 필요"

#: src/Process/Backend/User.php:419 src/Process/Backend/UserPreferences.php:785
#: src/Process/Install/Install.php:500
msgid "Last Name:"
msgstr "성:"

#: src/Process/Backend/User.php:429 src/Process/Backend/UserPreferences.php:795
#: src/Process/Install/Install.php:491
msgid "First Name:"
msgstr "이름:"

#: src/Process/Backend/User.php:439 src/Process/Backend/UserPreferences.php:805
msgid "Display name:"
msgstr "필명 :"

#: src/Process/Backend/User.php:454
msgid "Mandatory for password recovering procedure."
msgstr "비밀번호 복구 절차에 필수입니다."

#: src/Process/Backend/User.php:462 src/Process/Backend/UserPreferences.php:824
msgid "Alternate emails (comma separated list):"
msgstr "대체 이메일(쉼표로 구분된 목록):"

#: src/Process/Backend/User.php:466 src/Process/Backend/UserPreferences.php:828
msgid "Invalid emails will be automatically removed from list."
msgstr "유효하지 않은 이메일은 목록에서 자동으로 삭제됩니다."

#: src/Process/Backend/User.php:484 src/Process/Backend/UserPreferences.php:846
msgid "Alternate URLs (comma separated list):"
msgstr "대체 URL(쉼표로 구분된 목록):"

#: src/Process/Backend/User.php:488 src/Process/Backend/UserPreferences.php:850
msgid "Invalid URLs will be automatically removed from list."
msgstr "유효하지 않은 URL은 목록에서 자동으로 삭제됩니다."

#: src/Process/Backend/User.php:494
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1018
msgid "Interface"
msgstr "인터페이스"

#: src/Process/Backend/User.php:508
msgid "Timezone:"
msgstr "표준 시간대:"

#: src/Process/Backend/User.php:510
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1151
msgid "Edition"
msgstr "에디션"

#: src/Process/Backend/User.php:516
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1163
msgid "Preferred format:"
msgstr "선호하는 편집방식 :"

#: src/Process/Backend/User.php:523
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1171
msgid "Default entry status:"
msgstr "글꼭지 공개상태 기본값 :"

#: src/Process/Backend/User.php:528
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1177
msgid "Entry edit field height:"
msgstr "글꼭지 편집칸 높이 :"

#: src/Process/Backend/User.php:530
msgid "Miscellaneous"
msgstr "기타"

#: src/Process/Backend/User.php:549 src/Process/Backend/UsersActions.php:502
msgid "Your administrator password:"
msgstr "관리자 비밀번호입니다:"

#: src/Process/Backend/User.php:558
msgid "Save and create another"
msgstr "저장하고 다른 항목 만들기"

#: src/Process/Backend/User.php:579
msgid "No permissions so far."
msgstr "지금까지 권한이 없습니다."

#: src/Process/Backend/User.php:636 src/Process/Backend/Users.php:42
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:220
msgid "Permissions"
msgstr "권한"

#: src/Process/Backend/User.php:640
#, php-format
msgid "%s is super admin (all rights on all blogs)."
msgstr "%s 는 슈퍼 관리자(모든 블로그에 대한 모든 권한)입니다."

#: src/Process/Backend/User.php:649
msgid "Add new permissions"
msgstr "새 권한 추가"

#: src/Process/Backend/User.php:651 src/Process/Backend/UsersActions.php:261
msgid "Back to user profile"
msgstr "사용자 프로필로 돌아가기"

#: src/Process/Backend/User.php:663
msgid "Direct links"
msgstr "직접 링크"

#: src/Process/Backend/User.php:668
msgid "List of posts"
msgstr "게시물 목록"

#: src/Process/Backend/User.php:681
msgid "List of comments"
msgstr "댓글 목록"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:150
msgid "Light"
msgstr "빛"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:151
msgid "Dark"
msgstr "Dark"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:152
msgid "Automatic"
msgstr "자동"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:157
msgid "Smallest"
msgstr "가장 작은"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:158
msgid "Smaller"
msgstr "더 작은"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:160
msgid "Larger"
msgstr "더 크게"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:161
msgid "Largest"
msgstr "가장 큰"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:173
msgid "Blog description (in blog parameters)"
msgstr "블로그 설명(블로그 매개변수 내)"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:174
msgid "Category description"
msgstr "카테고리 설명"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:216
msgid "Two factors authentication verification failed."
msgstr "두 가지 요소 인증 확인에 실패했습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:218
msgid "Two factors authentication verification succeeded."
msgstr "두 가지 요소 인증 확인에 성공했습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:226
msgid "Two factors authentication secret regenerated."
msgstr "두 가지 요소 인증 비밀이 다시 생성되었습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:235
msgid "Passkey successfully deleted."
msgstr "패스키가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:252
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:269
msgid "If you want to change your email or password you must provide your current password."
msgstr "이메일주소나 비밀번호를 바꾸려면, 본인의 비밀번호 확인이 필요합니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:300
msgid "Personal information has been successfully updated."
msgstr "개인 정보가 성공적으로 갱신되었습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:419
msgid "Personal options has been successfully updated."
msgstr "개인 옵션이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:447
msgid "Dashboard options has been successfully updated."
msgstr "대시보드 옵션이 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:459
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:483
msgid "No favorite selected"
msgstr "즐겨찾기를 선택하지 않음"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:470
msgid "Favorites have been successfully added."
msgstr "즐겨찾기가 성공적으로 추가되었습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:496
msgid "Favorites have been successfully removed."
msgstr "즐겨찾기가 성공적으로 제거되었습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:526
msgid "Favorites have been successfully updated."
msgstr "즐겨찾기가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:538
msgid "Default favorites have been successfully updated."
msgstr "기본 즐겨찾기가 성공적으로 업데이트되었습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:552
msgid "Dashboard items order have been successfully reset."
msgstr "대시보드 항목 순서가 성공적으로 재설정되었습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:574
msgid "Are you sure you want to remove selected favorites?"
msgstr "선택한 즐겨찾기를 삭제하시겠습니까?"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:575
msgid "Enter a name for this key:"
msgstr "이 키의 이름을 입력합니다:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:597
msgid "Change my password"
msgstr "비밀번호 변경"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:616
msgid "Confirm new password:"
msgstr "새 비밀번호를 확인합니다:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:626
msgid "Your current password:"
msgstr "현재 비밀번호입니다:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:630
msgid "If you have changed your email or password you must provide your current password to save these modifications."
msgstr "이메일 또는 비밀번호를 변경한 경우 변경 사항을 저장하려면 현재 비밀번호를 제공해야 합니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:639
msgid "Your account is registered to two factors authentication."
msgstr "계정이 2단계 인증에 등록되어 있습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:640
msgid "Disable two factors authentication"
msgstr "2단계 인증 비활성화"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:647
msgid "Unable to create the QR code image, please use the secret below."
msgstr "QR코드 이미지를 생성할 수 없는 경우 아래의 비밀번호를 사용하세요."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:651
msgid "Scan this QR code with your authentication application:"
msgstr "인증 애플리케이션으로 이 QR 코드를 스캔하세요:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:664
msgid "Or enter this secret into your authentication application:"
msgstr "또는 인증 애플리케이션에 이 비밀번호를 입력하세요:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:665
msgid "Regenerate"
msgstr "재생성"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:675
msgid "Enter verification code:"
msgstr "인증 코드를 입력합니다:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:692
msgid "unlabeled key"
msgstr "레이블이 없는 키"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:694
#, php-format
msgid "valid on %s"
msgstr "%s에서 유효"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:703
msgid "You have no registered key yet."
msgstr "아직 등록된 키가 없습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:743
msgid "Linked to account:"
msgstr "계정에 연결됩니다:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:770
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:772
msgid "My profile"
msgstr "내 프로필"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:857
msgid "Language for my interface:"
msgstr "내 인터페이스의 언어:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:865
msgid "My timezone:"
msgstr "내 표준 시간대:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:874
msgid "Update my profile"
msgstr "내 프로필 업데이트"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:887
msgid "Authentication keys"
msgstr "인증 키"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:894
msgid "Register a new key"
msgstr "새 키 등록"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:900
msgid "Authentication applications"
msgstr "인증 애플리케이션"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:967
msgid "List"
msgstr "목록"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:969
msgid "Order by"
msgstr "주문 기준"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:971
msgid "Sort"
msgstr "정렬"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:984
#, php-format
msgid "Preferred editor for %s:"
msgstr "기본 설정 편집기 %s:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:989
msgid "Choose an editor"
msgstr "편집기 선택"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1010
#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1016
msgid "My options"
msgstr "내 옵션"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1025
msgid "Theme:"
msgstr "테마:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1031
msgid "Activate enhanced uploader in media manager"
msgstr "미디어 관리자에서 향상된 업로더 활성화"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1037
msgid "Preview the entry being edited in a blank window or tab (depending on your browser settings)."
msgstr "브라우저 설정에 따라 빈 창 또는 탭에서 편집 중인 항목을 미리 봅니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1044
msgid "Disable javascript powered drag and drop for ordering items"
msgstr "품목 주문 시 자바스크립트 기반 드래그 앤 드롭 사용 안 함"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1048
msgid "If checked, numeric fields will allow to type the elements' ordering number."
msgstr "이 옵션을 선택하면 숫자 필드에 요소의 주문 번호를 입력할 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1053
msgid "Hide all secondary information and notes"
msgstr "모든 보조 정보 및 메모 숨기기"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1059
msgid "Hide help button"
msgstr "도움말 버튼 숨기기"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1066
msgid "Font size:"
msgstr "글꼴 크기:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1072
msgid "Use dynamic letter spacing"
msgstr "동적 문자 간격 사용"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1076
msgid "If checked, the larger the font size in interface texts, the smaller the space between characters will be, and vice versa."
msgstr "이 옵션을 선택하면 인터페이스 텍스트의 글꼴 크기가 클수록 문자 사이의 간격이 작아지고 그 반대의 경우도 마찬가지입니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1081
msgid "Use operating system font"
msgstr "운영 체제 글꼴 사용"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1087
msgid "Number of recent folders proposed in media manager:"
msgstr "미디어 관리자에서 제안된 최근 폴더의 수입니다:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1091
msgid "Set to 0 (zero) to ignore, displayed only if Javascript is enabled in your browser."
msgstr "0(영)으로 설정하면 무시되고, 브라우저에서 Javascript가 활성화된 경우에만 표시됩니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1098
msgid "Do not use standard favicon"
msgstr "표준 파비콘을 사용하지 마세요."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1099
msgid "This will be applied for all users"
msgstr "모든 사용자에게 적용됩니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1109
msgid "Disable Ad-blocker check"
msgstr "광고 차단기 확인 비활성화"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1113
msgid "Some ad-blockers (Ghostery, Adblock plus, uBloc origin, …) may interfere with some feature as inserting link or media in entries with CKEditor; in this case you should disable it for this Dotclear installation (backend only). Note that Dotclear do not add ads ot trackers in the backend."
msgstr "일부 광고 차단기(고스터리, 애드블록 플러스, 유블록 오리진, …)는 CKEditor로 항목에 링크나 미디어를 삽입하는 일부 기능을 방해할 수 있으며, 이 경우 이 닷클리어 설치(백엔드 전용)에 대해 비활성화해야 합니다. 닷클리어는 백엔드에 광고나 트래커를 추가하지 않습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1116
msgid "Note also that deactivating this detection of ad blockers will not deactivate the installed ad blockers. Dotclear cannot interfere with the operation of browser extensions!"
msgstr "이 광고 차단기 감지를 비활성화해도 설치된 광고 차단기는 비활성화되지 않는다는 점에 유의하세요. 닷클리어는 브라우저 확장 프로그램의 작동을 방해할 수 없습니다!"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1124
msgid "Quick menu character:"
msgstr "빠른 메뉴 문자:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1128
msgid "Leave empty to use the default character <kbd>:</kbd>"
msgstr "기본 문자 <kbd> 를</kbd> 사용하려면 비워 두십시오:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1133
msgid "Keep the main menu at the top of the page as much as possible"
msgstr "메인 메뉴는 가능한 한 페이지 상단에 배치합니다"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1137
msgid "Optional columns displayed in lists"
msgstr "목록에 표시되는 선택적 열"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1140
msgid "Options for lists"
msgstr "목록 옵션"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1146
msgid "Apply filters on the fly"
msgstr "즉석에서 필터 적용"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1183
msgid "Enable WYSIWYG mode"
msgstr "위지윅모드 사용가능"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1189
msgid "Display editor's toolbar at bottom of textarea (if possible)"
msgstr "텍스트 영역 하단에 편집기 도구 모음 표시(가능한 경우)"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1195
msgid "Use HTML editor for:"
msgstr "HTML 편집기를 사용합니다:"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1199
msgid "Other options"
msgstr "기타 옵션"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1210
msgid "Save my options"
msgstr "내 옵션 저장"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1241
#, php-format
msgid "position of %s"
msgstr "위치 %s"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1264
msgid "Save order"
msgstr "주문 저장"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1265
msgid "Delete selected favorites"
msgstr "선택한 즐겨찾기 삭제"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1272
msgid "If you are a super administrator, you may define this set of favorites to be used by default on all blogs of this installation."
msgstr "최고 관리자인 경우 이 즐겨찾기 집합이 이 설치의 모든 블로그에서 기본적으로 사용되도록 정의할 수 있습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1275
msgid "Define as default favorites"
msgstr "기본 즐겨찾기로 정의"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1284
msgid "Currently no personal favorites."
msgstr "현재 개인적으로 즐겨찾는 항목이 없습니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1323
msgid "(default favorite)"
msgstr "(기본 즐겨찾기)"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1338
msgid "Add to my favorites"
msgstr "즐겨찾기에 추가"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1362
msgid "Other available favorites"
msgstr "기타 사용 가능한 즐겨찾기"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1374
msgid "Menu"
msgstr "메뉴"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1380
msgid "Display favorites at the top of the menu"
msgstr "메뉴 상단에 즐겨찾기를 표시합니다."

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1384
msgid "Dashboard icons"
msgstr "대시보드 아이콘"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1390
msgid "Display dashboard icons"
msgstr "대시보드 아이콘 표시"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1394
msgid "Dashboard modules"
msgstr "대시보드 모듈"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1400
msgid "Display documentation links"
msgstr "문서 링크 표시"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1406
msgid "Display donate links"
msgstr "기부 링크 표시"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1412
msgid "Display Dotclear news"
msgstr "닷클리어 뉴스 표시"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1418
msgid "Display quick entry form"
msgstr "빠른 입력 양식 표시"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1423
msgid "Do not display Dotclear updates"
msgstr "도트클리어 업데이트 표시 안 함"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1436
msgid "Save my dashboard options"
msgstr "내 대시보드 옵션 저장"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1449
msgid "Dashboard items order"
msgstr "대시보드 항목 주문"

#: src/Process/Backend/UserPreferences.php:1452
msgid "Reset dashboard items order"
msgstr "대시보드 항목 순서 재설정"

#: src/Process/Backend/Users.php:42 src/Process/Backend/UsersActions.php:392
msgid "Set permissions"
msgstr "권한 설정"

#: src/Process/Backend/Users.php:115
msgid "User has been successfully removed."
msgstr "사용자 삭제 성공."

#: src/Process/Backend/Users.php:118
msgid "The permissions have been successfully updated."
msgstr "권한 규정들이 성공적으로 갱신되었습니다."

#: src/Process/Backend/Users.php:152
msgid "Selected users action:"
msgstr "선택된 사용자들에 대한 작업 :"

#: src/Process/Backend/Users.php:162
msgid "Back to users list"
msgstr "사용자 목록으로 돌아가기"

#: src/Process/Backend/UsersActions.php:100
msgid "No blog or user given."
msgstr "해당 블로그나 사용자가 없습니다."

#: src/Process/Backend/UsersActions.php:123
msgid "User has been successfully enabled."
msgstr "사용자가 성공적으로 활성화되었습니다."

#: src/Process/Backend/UsersActions.php:134
msgid "You cannot disable yourself."
msgstr "스스로 비활성화할 수 없습니다."

#: src/Process/Backend/UsersActions.php:148
#: src/Process/Backend/UsersActions.php:173
msgid "User has been successfully deleted."
msgstr "사용자가 성공적으로 삭제되었습니다."

#: src/Process/Backend/UsersActions.php:161
msgid "You cannot delete yourself."
msgstr "자신을 삭제할 수는 없습니다."

#: src/Process/Backend/UsersActions.php:297
#, php-format
msgid "Choose one or more blogs to which you want to give permissions to users %s."
msgstr "사용자 %s가 권한을 가지게될 블로그들을 선택해주세요."

#: src/Process/Backend/UsersActions.php:319
msgid "select"
msgstr "선택"

#: src/Process/Backend/UsersActions.php:374
msgid "Entries"
msgstr "글꼭지"

#: src/Process/Backend/UsersActions.php:420
#, php-format
msgid "You are about to change permissions on the following blogs for users %s."
msgstr "지금 %s 사용자(들)의 다음 블로그(들)에 대한 권한들을 변경하려고 합니다."

#: src/Process/Backend/UsersActions.php:488
msgid "Validate permissions"
msgstr "권한 유효성 검사"

#: src/Process/Install/Cli.php:60
msgid "The database driver"
msgstr "데이터베이스 드라이버"

#: src/Process/Install/Cli.php:61
msgid "The database host"
msgstr "데이터베이스 호스트"

#: src/Process/Install/Cli.php:62
msgid "The database name"
msgstr "데이터베이스 이름"

#: src/Process/Install/Cli.php:63
msgid "The database user"
msgstr "데이터베이스 사용자"

#: src/Process/Install/Cli.php:64
msgid "The database password"
msgstr "데이터베이스 비밀번호"

#: src/Process/Install/Cli.php:65
msgid "The database table prefix, can be empty for deault to _dc"
msgstr "데이터베이스 테이블 접두사는 기본적으로 _dc로 비워둘 수 있습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:66
msgid "The administration mail from"
msgstr "다음에서 보낸 관리 메일"

#: src/Process/Install/Cli.php:67
msgid "The super administrator first name, can be empty"
msgstr "슈퍼 관리자 이름은 비워둘 수 있습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:68
msgid "The super administrator last name, can be empty"
msgstr "슈퍼 관리자 성은 비워둘 수 있습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:69
msgid "The super administrator email"
msgstr "슈퍼 관리자 이메일"

#: src/Process/Install/Cli.php:70
msgid "The super administrator login"
msgstr "슈퍼 관리자 로그인"

#: src/Process/Install/Cli.php:71
msgid "The super administrator password"
msgstr "슈퍼 관리자 비밀번호"

#: src/Process/Install/Cli.php:72
msgid "The admin dashboard URL"
msgstr "관리자 대시보드 URL"

#: src/Process/Install/Cli.php:73
msgid "The default blog URL"
msgstr "기본 블로그 URL"

#: src/Process/Install/Cli.php:99
msgid "Command line options are:"
msgstr "명령줄 옵션은 다음과 같습니다:"

#: src/Process/Install/Cli.php:100
msgid "This help"
msgstr "이 도움말"

#: src/Process/Install/Cli.php:101
msgid "Disable interactive mode"
msgstr "대화형 모드 비활성화"

#: src/Process/Install/Cli.php:107
msgid "Starting first step of Dotclear installation process."
msgstr "닷클리어 설치 과정의 첫 번째 단계를 시작합니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:137 src/Process/Install/Cli.php:208
#: src/Process/Install/Install.php:139 src/Process/Install/Wizard.php:202
msgid "Dotclear is already installed."
msgstr "Dotclear가 이미 설치되어 있습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:143 src/Process/Install/Wizard.php:212
#, php-format
msgid "File %s does not exist."
msgstr "%s 파일이 존재하지 않습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:148 src/Process/Install/Cli.php:180
#: src/Process/Install/Wizard.php:217 src/Process/Install/Wizard.php:252
#, php-format
msgid "Cannot write %s file."
msgstr "%s 파일을 쓸 수 없습니다.."

#: src/Process/Install/Cli.php:195
msgid "First step of Dotclear installation succeed."
msgstr "닷클리어 설치의 첫 단계가 성공했습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:196
msgid "Re-run same script to process second step of Dotclear installation."
msgstr "동일한 스크립트를 다시 실행하여 닷클리어 설치의 두 번째 단계를 처리합니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:199
msgid "Starting second step of Dotclear installation process."
msgstr "닷클리어 설치 과정의 두 번째 단계를 시작합니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:203 src/Process/Install/Install.php:133
msgid "Please set a master key (DC_MASTER_KEY) in configuration file."
msgstr "블로그 설정파일에서 매스터키(DC_MASTER_KEY)를 지정해야합니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:227
msgid "Processing installation"
msgstr "설치 처리"

#: src/Process/Install/Cli.php:264 src/Process/Install/Install.php:244
msgid "My first blog"
msgstr "내 첫 블로그"

#: src/Process/Install/Cli.php:283 src/Process/Install/Install.php:257
msgid "%A, %B %e %Y"
msgstr "%A, %B %e %Y"

#: src/Process/Install/Cli.php:372 src/Process/Install/Install.php:333
msgid "Welcome to Dotclear!"
msgstr "Dotclear에 오신 걸 환영합니다 !"

#: src/Process/Install/Cli.php:373 src/Process/Install/Install.php:334
msgid "This is your first entry. When you're ready to blog, log in to edit or delete it."
msgstr "당신의 첫 글꼭지입니다. 블로그를 사용할 준비가 되셨다면, 로그인하여 이 글을 편집하시거나 삭제하십시요."

#: src/Process/Install/Cli.php:386 src/Process/Install/Install.php:346
msgid "Dotclear Team"
msgstr "Dotclear 팀"

#: src/Process/Install/Cli.php:389 src/Process/Install/Install.php:349
msgid "<p>This is a comment.</p>\n"
"<p>To delete it, log in and view your blog's comments. Then you might remove or edit it.</p>"
msgstr "<p>이것은 댓글입니다.</p>\n"
"<p>로그인후 블로그에서 댓글들을 보이도록 하시면, 이 글을 편집하거나 삭제할 수 있습니다.</p>"

#: src/Process/Install/Cli.php:427
msgid "Second step of Dotclear installation succeed."
msgstr "닷클리어 설치의 두 번째 단계가 성공했습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:428
#, php-format
msgid "Go to visit \"%s\" to manage your blog."
msgstr "\"%s\"로 이동하여 블로그를 관리합니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:444
#, php-format
msgid "Configure the database driver (%s):"
msgstr "데이터베이스 드라이버를 구성합니다(%s):"

#: src/Process/Install/Cli.php:449
msgid "No database driver."
msgstr "데이터베이스 드라이버가 없습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:451
msgid "Invalid database driver."
msgstr "잘못된 데이터베이스 드라이버입니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:453
#, php-format
msgid "Database driver is set to \"%s\"."
msgstr "데이터베이스 드라이버가 \"%s\"로 설정됩니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:465
msgid "Configure the database path:"
msgstr "데이터베이스 경로를 구성합니다:"

#: src/Process/Install/Cli.php:479 src/Process/Install/Wizard.php:175
#, php-format
msgid "Cannot write \"%s\" directory."
msgstr "\"%s\" 디렉토리를 쓸 수 없습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:495
#, php-format
msgid "Database path is set to \"%s\"."
msgstr "데이터베이스 경로가 \"%s\"로 설정됩니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:505
msgid "Configure the database host:"
msgstr "데이터베이스 호스트를 구성합니다:"

#: src/Process/Install/Cli.php:510
msgid "No database host."
msgstr "데이터베이스 호스트가 없습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:512
#, php-format
msgid "Database host is set to \"%s\"."
msgstr "데이터베이스 호스트가 \"%s\"로 설정됩니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:524
msgid "Configure the database name:"
msgstr "데이터베이스 이름을 구성합니다:"

#: src/Process/Install/Cli.php:529
msgid "No database name."
msgstr "데이터베이스 이름이 없습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:531
#, php-format
msgid "Database name is set to \"%s\"."
msgstr "데이터베이스 이름은 \"%s\"로 설정됩니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:543
msgid "Configure the database user: "
msgstr "데이터베이스 사용자를 구성합니다: "

#: src/Process/Install/Cli.php:548
msgid "No database user."
msgstr "데이터베이스 사용자가 없습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:550
#, php-format
msgid "Database user is set to \"%s\""
msgstr "데이터베이스 사용자가 \"%s\""

#: src/Process/Install/Cli.php:562
msgid "Configure the database password:"
msgstr "데이터베이스 비밀번호를 구성합니다:"

#: src/Process/Install/Cli.php:567
msgid "No database password."
msgstr "데이터베이스 비밀번호가 없습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:569
msgid "Database password is set."
msgstr "데이터베이스 비밀번호가 설정되었습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:581
msgid "Configure the database table prefix:"
msgstr "데이터베이스 테이블 접두사를 구성합니다:"

#: src/Process/Install/Cli.php:590
msgid "Invalid database prefix."
msgstr "잘못된 데이터베이스 접두사입니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:592
#, php-format
msgid "Database table prefix is set to \"%s\"."
msgstr "데이터베이스 테이블 접두사가 \"%s\"로 설정됩니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:604
msgid "Configure the administration mail from:"
msgstr "관리 메일을 구성합니다:"

#: src/Process/Install/Cli.php:609
msgid "No administration mail from."
msgstr "관리 메일이 없습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:611
msgid "Invalid administration mail from."
msgstr "보낸 사람의 관리 메일이 잘못되었습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:613
#, php-format
msgid "Administration mail from is set to \"%s\"."
msgstr "관리 메일 발신자가 \"%s\"로 설정되어 있습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:625
msgid "Configure the administration full URL:"
msgstr "관리 전체 URL을 구성합니다:"

#: src/Process/Install/Cli.php:630
msgid "No administration URL."
msgstr "관리 URL이 없습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:632
msgid "Invalid administration URL."
msgstr "잘못된 관리 URL입니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:635
#, php-format
msgid "Administration URL is set to \"%s\"."
msgstr "관리 URL이 \"%s\"로 설정됩니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:647
msgid "Super administrator first name (optionnal):"
msgstr "슈퍼 관리자 이름(선택 사항):"

#: src/Process/Install/Cli.php:650
#, php-format
msgid "Super administrator first name is set to \"%s\"."
msgstr "슈퍼 관리자 이름이 \"%s\"로 설정됩니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:658
msgid "Super administrator last name (optionnal):"
msgstr "슈퍼 관리자 성(선택 사항):"

#: src/Process/Install/Cli.php:661
#, php-format
msgid "Super administrator last name is set to \"%s\"."
msgstr "슈퍼 관리자 성이 \"%s\"로 설정됩니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:670
msgid "Configure the super administrator mail:"
msgstr "슈퍼 관리자 메일을 구성합니다:"

#: src/Process/Install/Cli.php:675
msgid "No super administrator mail."
msgstr "슈퍼 관리자 메일이 없습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:677
msgid "Invalid super administrator mail."
msgstr "잘못된 슈퍼 관리자 메일입니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:679
#, php-format
msgid "Super administrator mail is set to \"%s\"."
msgstr "슈퍼 관리자 메일은 \"%s\"로 설정됩니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:691
msgid "Configure the super administrator login:"
msgstr "슈퍼 관리자 로그인을 구성합니다:"

#: src/Process/Install/Cli.php:696
msgid "No super administrator login."
msgstr "슈퍼 관리자 로그인이 필요하지 않습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:698
msgid "Super administrator login must contain at least 2 characters using letters, numbers or symbols."
msgstr "슈퍼 관리자 로그인에는 문자, 숫자 또는 기호를 사용하여 2자 이상을 포함해야 합니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:700
#, php-format
msgid "Super administrator login is set to \"%s\"."
msgstr "슈퍼 관리자 로그인은 \"%s\"로 설정됩니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:712
msgid "Configure the super administrator password: "
msgstr "슈퍼 관리자 비밀번호를 구성합니다: "

#: src/Process/Install/Cli.php:717
msgid "No super administrator password."
msgstr "슈퍼 관리자 비밀번호가 없습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:723
msgid "Confirm the super administrator password:"
msgstr "슈퍼 관리자 비밀번호를 확인합니다:"

#: src/Process/Install/Cli.php:729
msgid "Super administrator password is set."
msgstr "슈퍼 관리자 비밀번호가 설정되어 있습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:742
msgid "Configure the blog full URL:"
msgstr "블로그 전체 URL을 구성합니다:"

#: src/Process/Install/Cli.php:747
msgid "No blog URL."
msgstr "블로그 URL이 없습니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:749
msgid "Invalid blog URL."
msgstr "잘못된 블로그 URL입니다."

#: src/Process/Install/Cli.php:752
#, php-format
msgid "Blog URL is set to \"%s\"."
msgstr "블로그 URL이 \"%s\"로 설정됩니다."

#: src/Process/Install/Install.php:148 src/Process/Install/Wizard.php:192
msgid "Dotclear cannot be installed."
msgstr "Dotclear 설치가 불가능합니다."

#: src/Process/Install/Install.php:181
msgid "Invalid email address"
msgstr "바르지않은 이메일 주소"

#: src/Process/Install/Install.php:405
msgid "Dotclear Install"
msgstr "도트클리어 설치"

#: src/Process/Install/Install.php:432
msgid "show"
msgstr "show"

#: src/Process/Install/Install.php:449
#, php-format
msgid "Cache directory %s is not writable."
msgstr "캐시 폴더 %s 에 쓰기접근이 불허된 상태입니다."

#: src/Process/Install/Install.php:468
msgid "Configuration file has been successfully created."
msgstr "블로그 설정파일이 성공적으로 생성되었습니다."

#: src/Process/Install/Install.php:475 src/Process/Install/Install.php:482
msgid "User information"
msgstr "사용자 정보"

#: src/Process/Install/Install.php:476
msgid "Please provide the following information needed to create the first user."
msgstr "최초 사용자를 생성하기 위해서는 다음의 정보들이 필요합니다."

#: src/Process/Install/Install.php:513
msgid "Username and password"
msgstr "사용자 이름 및 비밀번호"

#: src/Process/Install/Install.php:536
msgid "New Password:"
msgstr "새 비밀번호:"

#: src/Process/Install/Install.php:546
msgid "Confirm Password:"
msgstr "비밀번호를 확인합니다:"

#: src/Process/Install/Install.php:579
msgid "All done!"
msgstr "완료되었습니다 !"

#: src/Process/Install/Install.php:581
msgid "Dotclear has been successfully installed. Here is some useful information you should keep."
msgstr "닷클리어가 성공적으로 설치되었습니다. 다음은 보관해야 할 몇 가지 유용한 정보입니다."

#: src/Process/Install/Install.php:582
msgid "Your account"
msgstr "당신의 계정"

#: src/Process/Install/Install.php:596
msgid "Your blog"
msgstr "당신의 블로그"

#: src/Process/Install/Install.php:601
msgid "Blog address:"
msgstr "블로그 주소 :"

#: src/Process/Install/Install.php:606
msgid "Administration interface:"
msgstr "관리자 화면 :"

#: src/Process/Install/Install.php:616
msgid "Manage your blog now"
msgstr "블로그 관리"

#: src/Process/Install/Install.php:626
msgid "Installation can not be completed"
msgstr "설치를 완료할 수 없습니다."

#: src/Process/Install/Install.php:641
#, php-format
msgid "For the said reasons, Dotclear can not be installed. Please refer to <a href=\"%s\">the documentation</a> to learn how to correct the problem."
msgstr "위와 같은 이유로 닷클리어를 설치할 수 없습니다. 문제를 해결하는 방법을 알아보려면 <a href=\"%s\">문서를</a> 참조하세요."

#: src/Process/Install/Install.php:649
msgid "Dotclear installation"
msgstr "Dotclear 설치"

#: src/Process/Install/Wizard.php:115
#, php-format
msgid "Path <strong>%s</strong> is not writable."
msgstr "<strong>%s</strong> 경로는 쓸 수 없습니다."

#: src/Process/Install/Wizard.php:117
#, php-format
msgid "Dotclear installation wizard could not create configuration file for you. You must change folder right or create the <strong>config.php</strong> file manually, please refer to <a href=\"%s\">the documentation</a> to learn how to do this."
msgstr "도트클리어 설치 마법사가 구성 파일을 만들지 못했습니다. 폴더를 직접 변경하거나 <strong>config.php</strong> 파일을 수동으로 생성해야 하며, 이 방법은 <a href=\"%s\">설명서를</a> 참조하세요."

#: src/Process/Install/Wizard.php:131
msgid "There are no supported database driver."
msgstr "지원되는 데이터베이스 드라이버가 없습니다."

#: src/Process/Install/Wizard.php:133
#, php-format
msgid "Dotclear installation wizard could not find database driver. You must change your PHP configuration to add a supported database handler please refer to <a href=\"%s\">the documentation</a> to learn how to do this."
msgstr "도트클리어 설치 마법사가 데이터베이스 드라이버를 찾을 수 없습니다. 지원되는 데이터베이스 핸들러를 추가하려면 PHP 구성을 변경해야 합니다. 이 방법을 알아보려면 <a href=\"%s\">설명서를</a> 참조하세요."

#: src/Process/Install/Wizard.php:206
msgid "Master email is not valid."
msgstr "마스터 이메일이 유효하지 않습니다."

#: src/Process/Install/Wizard.php:297 src/Process/Install/Wizard.php:318
#: src/Process/Install/Wizard.php:344
msgid "Dotclear installation wizard"
msgstr "Dotclear 설치도우미"

#: src/Process/Install/Wizard.php:334
msgid "Dotclear can not be installed."
msgstr "도트클리어를 설치할 수 없습니다."

#: src/Process/Install/Wizard.php:362
msgid "Welcome"
msgstr "환영"

#: src/Process/Install/Wizard.php:363
msgid "To complete your Dotclear installation and start writing on your blog, we just need to know how to access your database and who you are. Just fill this two steps wizard with this information and we will be done."
msgstr "닷클리어 설치를 완료하고 블로그에 글을 쓰기 시작하려면 데이터베이스에 액세스하는 방법과 회원님의 신원만 알면 됩니다. 이 두 단계 마법사에 이 정보를 입력하기만 하면 완료됩니다."

#: src/Process/Install/Wizard.php:369
msgid "Attention:"
msgstr "주의:"

#: src/Process/Install/Wizard.php:371
#, php-format
msgid "this wizard may not function on every host. If it does not work for you, please refer to <a href=\"%s\">the documentation</a> to learn how to create the <strong>config.php</strong> file manually."
msgstr "이 마법사는 모든 호스트에서 작동하지 않을 수 있습니다. 마법사가 작동하지 않는 경우 <a href=\"%s\">문서를</a> 참조하여 <strong>config.php</strong> 파일을 수동으로 생성하는 방법을 알아보세요."

#: src/Process/Install/Wizard.php:377
msgid "System information"
msgstr "시스템 정보"

#: src/Process/Install/Wizard.php:378
msgid "Please provide the following information needed to create your configuration file."
msgstr "당신의 설정파일 생성을 위해 다음 사항들을 적어주세요."

#: src/Process/Install/Wizard.php:389
msgid "Database type:"
msgstr "데이터베이스 종류 :"

#: src/Process/Install/Wizard.php:395
msgid "Driver"
msgstr "드라이버"

#: src/Process/Install/Wizard.php:402
msgid "Database Host Name:"
msgstr "데이터베이스 호스트 이름 :"

#: src/Process/Install/Wizard.php:410
msgid "Database Name:"
msgstr "데이터베이스 이름 :"

#: src/Process/Install/Wizard.php:418
msgid "Database User Name:"
msgstr "데이터베이스 사용자이름 :"

#: src/Process/Install/Wizard.php:426
msgid "Database Password:"
msgstr "데이터베이스 비밀번호 :"

#: src/Process/Install/Wizard.php:434
msgid "Prefix"
msgstr "접두사"

#: src/Process/Install/Wizard.php:435
msgid "Database Tables Prefix:"
msgstr "데이터베이스 테이블이름 머리씨 :"

#: src/Process/Install/Wizard.php:443
msgid "Email"
msgstr "이메일"

#: src/Process/Install/Wizard.php:444
msgid "Master Email: (used as sender for password recovery)"
msgstr "마스터 이메일: (비밀번호 복구 시 발신자로 사용)"

#: src/Process/Install/Wizard.php:446 src/Process/Upgrade/Digests.php:255
#: src/Process/Upgrade/Digests.php:276
msgid "Continue"
msgstr "계속"

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:66 src/Process/Upgrade/Attic.php:70
#: src/Process/Upgrade/Attic.php:91 src/Process/Upgrade/Attic.php:95
#: src/Process/Upgrade/Attic.php:344 src/Process/Upgrade/Attic.php:348
#: src/Process/Upgrade/Backup.php:56 src/Process/Upgrade/Backup.php:60
#: src/Process/Upgrade/Backup.php:213 src/Process/Upgrade/Cache.php:71
#: src/Process/Upgrade/Digests.php:139 src/Process/Upgrade/Home.php:145
#: src/Process/Upgrade/Langs.php:263 src/Process/Upgrade/Plugins.php:171
#: src/Process/Upgrade/Replay.php:78 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:51
#: src/Process/Upgrade/Upgrade.php:55 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:76
#: src/Process/Upgrade/Upgrade.php:80 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:313
#: src/Process/Upgrade/Upgrade.php:317
msgid "Dotclear update"
msgstr "Dotclear 갱신"

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:78 src/Process/Upgrade/Attic.php:103
#: src/Process/Upgrade/Backup.php:68 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:63
#: src/Process/Upgrade/Upgrade.php:88
msgid "Precheck update error"
msgstr "업데이트 오류 사전 확인"

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:80 src/Process/Upgrade/Backup.php:70
#: src/Process/Upgrade/Upgrade.php:65
msgid "It seems that backup directory does not exist, upgrade can not be performed."
msgstr "백업 디렉터리가 존재하지 않는 것 같고 업그레이드를 수행할 수 없습니다."

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:105 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:90
msgid "It seems that there are no \"digests\" file on your system, upgrade can not be performed."
msgstr "시스템에 \"다이제스트\" 파일이 없는 것 같으며 업그레이드를 수행할 수 없습니다."

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:146 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:137
#, php-format
msgid "Downloaded Dotclear archive seems to be corrupted. Try <a %s>download it</a> again."
msgstr "내려받은 Dotclear 압축파일에 오류가 있어보입니다. 다시 <a %s>내려받기</a> 해주세요."

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:151 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:142
#, php-format
msgid "If this problem persists try to <a href=\"%s\">update manually</a>."
msgstr "이 문제가 지속되면 <a href=\"%s\">수동으로 업데이트해</a> 보세요."

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:191 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:180
#, php-format
msgid "The following files of your Dotclear installation have been modified so we won't try to update your installation. Please try to <a href=\"%s\">update manually</a>."
msgstr "닷클리어 설치의 다음 파일이 수정되었으므로 설치를 업데이트할 수 없습니다. <a href=\"%s\">수동으로 업데이트를</a> 시도하세요."

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:196
#, php-format
msgid "(<a href=\"%s\">You can bypass this warning by updating installation disgets file</a>)."
msgstr "(<a href=\"%s\">설치 disgets 파일을 업데이트하여 이 경고를 우회할 수 있습니다</a>)."

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:201 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:185
#, php-format
msgid "The following files of your Dotclear installation are not readable. Please fix this or try to make a backup file named %s manually."
msgstr "당신의 Dotclear에 있는 다음 파일들을 읽을 수 없습니다. 이 문제를 해결해 주시거나, %s 라고 명명된 백업파일을 수동으로 만들어 주세요."

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:206 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:190
#, php-format
msgid "The following files of your Dotclear installation cannot be written. Please fix this or try to <a href=\"%s\">update manually</a>."
msgstr "닷클리어 설치의 다음 파일을 쓸 수 없습니다. 이 문제를 해결하거나 <a href=\"%s\">수동으로 업데이트해</a> 보세요."

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:236 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:240
msgid "No newer Dotclear version available."
msgstr "새 버전이 아직 없습니다."

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:248 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:252
msgid "Force checking update Dotclear"
msgstr "업데이트 강제 확인 도트클리어"

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:275
#, php-format
msgid "Required PHP version %s or higher"
msgstr "필요한 PHP 버전 %s 이상"

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:282 src/Process/Upgrade/Attic.php:283
msgid "Release note"
msgstr "릴리스 노트"

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:294
msgid "Select intermediate stable release to update to:"
msgstr "업데이트할 중간 안정 릴리스를 선택합니다:"

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:308
msgid "There are no additionnal informations about releases listed here, you should carefully read the information post associated with selected release on Dotclear's blog."
msgstr "여기에 나열된 릴리스에 대한 추가 정보는 없으며, 닷클리어 블로그에서 선택한 릴리스와 관련된 정보 게시물을 주의 깊게 읽어야 합니다."

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:318
#, php-format
msgid "Are you sure to update to version %s?"
msgstr "%s버전으로 업데이트하시겠습니까?"

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:324 src/Process/Upgrade/Digests.php:175
#: src/Process/Upgrade/Digests.php:189 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:286
msgid "Update Dotclear"
msgstr "Dotclear 갱신"

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:332 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:301
msgid "Congratulations, you're one click away from the end of the update."
msgstr "축하합니다. DotClear 갱신과정 마무리 한 클릭만 남았습니다."

#: src/Process/Upgrade/Attic.php:338 src/Process/Upgrade/Upgrade.php:307
msgid "Finish the update."
msgstr "갱신 마무리."

#: src/Process/Upgrade/Auth.php:165
msgid "Code verification failed"
msgstr "코드 확인 실패"

#: src/Process/Upgrade/Auth.php:263 src/Process/Upgrade/Auth.php:380
msgid "Upgrade"
msgstr "업그레이드"

#: src/Process/Upgrade/Auth.php:364
msgid "Back to normal dashboard"
msgstr "일반 대시보드로 돌아가기"

#: src/Process/Upgrade/Backup.php:61 src/Process/Upgrade/Backup.php:214
msgid "Backups and restore"
msgstr "백업 및 복원"

#: src/Process/Upgrade/Backup.php:105 src/Process/Upgrade/Backup.php:121
#, php-format
msgid "Unable to delete file %s"
msgstr "%s 파일을 지울 수 없습니다."

#: src/Process/Upgrade/Backup.php:109 src/Process/Upgrade/Backup.php:123
msgid "Backup deleted."
msgstr "백업이 삭제되었습니다."

#: src/Process/Upgrade/Backup.php:131
msgid "Backup restored."
msgstr "백업이 복원되었습니다."

#: src/Process/Upgrade/Backup.php:146
msgid "There are no backups available."
msgstr "사용 가능한 백업이 없습니다."

#: src/Process/Upgrade/Backup.php:178
msgid "Backups of previously updates"
msgstr "이전 업데이트의 백업"

#: src/Process/Upgrade/Backup.php:189
msgid "Revert to selected file"
msgstr "선택된 파일로 되돌리기"

#: src/Process/Upgrade/Backup.php:190
msgid "Delete selected file"
msgstr "선택된 파일 지우기"

#: src/Process/Upgrade/Backup.php:197
msgid "Please note that reverting your Dotclear version may have some unwanted side-effects. Consider reverting only if you experience strong issues with this new version."
msgstr "이전 버전으로 되돌리기를 하시면 예상하지 못한 결과가 생길 수도 있으므로, 현재 설치된 버전에 심각한 문제가 있을 경우에만 고려해볼 만하다는 점에 유의해 주세요."

#: src/Process/Upgrade/Backup.php:198
#, php-format
msgid "You should not revert to version prior to last one (%s)."
msgstr "마지막 백업 버전 (%s) 이전으로 되돌리기하셔선 안됩니다."

#: src/Process/Upgrade/Backup.php:202
msgid "Delete all files but last"
msgstr "마지막 파일을 제외한 모든 파일 삭제"

#: src/Process/Upgrade/Cache.php:44
msgid "Templates cache directory emptied."
msgstr "템플릿 캐쉬 폴더가 비워졌습니다."

#: src/Process/Upgrade/Cache.php:49
msgid "Repositories cache directory emptied."
msgstr "리포지토리 캐시 디렉터리가 비워졌습니다."

#: src/Process/Upgrade/Cache.php:54
msgid "Dotclear versions cache directory emptied."
msgstr "도트클리어 버전 캐시 디렉터리가 비워졌습니다."

#: src/Process/Upgrade/Cache.php:72
msgid "Cache management"
msgstr "캐시 관리"

#: src/Process/Upgrade/Cache.php:87
msgid "Cache folders"
msgstr "캐시 폴더"

#: src/Process/Upgrade/Cache.php:93
msgid "Empty templates cache directory"
msgstr "템플릿 캐쉬 폴더 비우기"

#: src/Process/Upgrade/Cache.php:95
msgid "Empty repositories cache directory"
msgstr "리포지토리 캐시 디렉터리 비우기"

#: src/Process/Upgrade/Cache.php:97
msgid "Empty Dotclear versions cache directory"
msgstr "도트클리어 버전 캐시 디렉터리 비우기"

#: src/Process/Upgrade/Digests.php:107
msgid "The updates have been performed."
msgstr "업데이트가 수행되었습니다."

#: src/Process/Upgrade/Digests.php:111
msgid "No changed filed have been found, nothing to do!"
msgstr "변경된 파일을 찾을 수 없으니 할 일이 없습니다!"

#: src/Process/Upgrade/Digests.php:114
msgid "This tool has already been run once."
msgstr "이 도구는 이미 한 번 실행된 적이 있습니다."

#: src/Process/Upgrade/Digests.php:135
msgid "Files"
msgstr "파일"

#: src/Process/Upgrade/Digests.php:140
msgid "Corrupted files"
msgstr "손상된 파일"

#: src/Process/Upgrade/Digests.php:164
msgid "Download backup of digests file."
msgstr "다이제스트 파일의 백업을 다운로드합니다."

#: src/Process/Upgrade/Digests.php:185
msgid "Digests file is up to date."
msgstr "다이제스트 파일이 최신 상태입니다."

#: src/Process/Upgrade/Digests.php:203
msgid "The following files will have their checksum faked:"
msgstr "다음 파일은 체크섬이 위조됩니다:"

#: src/Process/Upgrade/Digests.php:220
msgid "The following files digests will have their checksum cleaned:"
msgstr "다음 파일 다이제스트는 체크섬이 정리됩니다:"

#: src/Process/Upgrade/Digests.php:235
msgid "Still ok to continue"
msgstr "계속 진행해도 괜찮습니다."

#: src/Process/Upgrade/Digests.php:251
msgid "Remove the backup digest file, I want to play again"
msgstr "백업 다이제스트 파일을 제거하고 다시 재생하고 싶습니다."

#: src/Process/Upgrade/Digests.php:272
msgid "I have read and understood the disclaimer and wish to continue anyway."
msgstr "면책 조항을 읽고 이해했으며 계속 진행하고자 합니다."

#: src/Process/Upgrade/Home.php:55
#, php-format
msgid "Installed Dotclear version is %s"
msgstr "설치된 닷클리어 버전은 %s"

#: src/Process/Upgrade/Home.php:56
#, php-format
msgid "The installed PHP version is %s, the next version of Dotclear requires %s or higher."
msgstr "설치된 PHP 버전은 %s이며, 다음 버전의 Dotclear를 사용하려면 %s 이상이 필요합니다."

#: src/Process/Upgrade/Home.php:79
#, php-format
msgid "Backup directory \"%s\" does not exist or is not writable."
msgstr "백업 디렉터리 \"%s\"가 존재하지 않거나 쓰기 불가능합니다."

#: src/Process/Upgrade/Home.php:83
msgid "Your are using Sqlite database driver, Database structure upgrade will NOT be performed."
msgstr "Sqlite 데이터베이스 드라이버를 사용하고 있는 경우 데이터베이스 구조 업그레이드가 수행되지 않습니다."

#: src/Process/Upgrade/Home.php:87
msgid "Your are using developement release, some features are not available."
msgstr "개발 릴리스를 사용 중이므로 일부 기능을 사용할 수 없습니다."

#: src/Process/Upgrade/Home.php:90
#, php-format
msgid "Dotclear digests file \"%s\" is not readable."
msgstr "닷클리어 다이제스트 파일 \"%s\"을 읽을 수 없습니다."

#: src/Process/Upgrade/Home.php:94 src/Process/Upgrade/Plugins.php:148
msgid "Official plugins repository could not be updated as there is no URL set in configuration."
msgstr "설정에 URL이 설정되어 있지 않아 공식 플러그인 리포지토리를 업데이트할 수 없습니다."

#: src/Process/Upgrade/Home.php:99
msgid "Do you read the official post about this release on Dotclear's blog?"
msgstr "닷클리어 블로그에서 이번 릴리스에 대한 공식 포스팅을 읽어보셨나요?"

#: src/Process/Upgrade/Home.php:100
msgid "Does your system support this release requirements like PHP version?"
msgstr "시스템에서 PHP 버전과 같은 이 릴리스 요구 사항을 지원하나요?"

#: src/Process/Upgrade/Home.php:101
msgid "Does your plugins and themes are up to date?"
msgstr "플러그인과 테마가 최신 상태인가요?"

#: src/Process/Upgrade/Home.php:102
msgid "Note if some plugins crash your installation, go back here to disable or to remove or to update them."
msgstr "일부 플러그인이 설치를 방해하는 경우 여기로 돌아가서 해당 플러그인을 비활성화하거나 제거 또는 업데이트하세요."

#: src/Process/Upgrade/Home.php:103
msgid "Once update done, do not forget to check and update blogs themes."
msgstr "업데이트가 완료되면 블로그 테마를 확인하고 업데이트하는 것을 잊지 마세요."

#: src/Process/Upgrade/Home.php:164
msgid "Before performing update you should take into account some informations listed bellow:"
msgstr "업데이트를 수행하기 전에 아래 나열된 몇 가지 정보를 고려해야 합니다:"

#: src/Process/Upgrade/Langs.php:358
msgid "Install or upgrade languages from available languages"
msgstr "사용 가능한 언어에서 언어 설치 또는 업그레이드"

#: src/Process/Upgrade/Langs.php:401
msgid "Install or upgrade languages from an upload a zip file"
msgstr "Zip 파일 업로드에서 언어 설치 또는 업그레이드하기"

#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:68
msgid "Some plugins could not be loaded."
msgstr "일부 플러그인을 로드할 수 없습니다."

#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:371
msgid "There is no module to check"
msgstr "확인할 모듈이 없습니다."

#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:379
msgid "Store version"
msgstr "스토어 버전"

#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:381
msgid "Check stores versions"
msgstr "스토어 버전 확인"

#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:389
msgid "Check lastest stores versions"
msgstr "최신 스토어 버전 확인"

#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:393
#, php-format
msgid "You can check repositories for modules written explicitly for Dotclear release greater than %s."
msgstr "리포지토리에서 %s이상의 Dotclear 릴리스용으로 명시적으로 작성된 모듈이 있는지 확인할 수 있습니다."

#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:418 src/Process/Upgrade/Plugins.php:461
msgid "No version available"
msgstr "사용 가능한 버전 없음"

#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:420
msgid "No update available"
msgstr "사용 가능한 업데이트 없음"

#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:422
msgid "Newer version available"
msgstr "최신 버전 사용 가능"

#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:475
msgid "Modules list"
msgstr "모듈 목록"

#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:490
msgid "Latest version"
msgstr "최신 버전"

#: src/Process/Upgrade/Plugins.php:494
msgid "Written for Dotclear"
msgstr "Dotclear용으로 작성"

#: src/Process/Upgrade/Replay.php:61
#, php-format
msgid "Grow up from version %s successfully replayed."
msgstr "버전에서 성장하기 %s 성공적으로 재생되었습니다."

#: src/Process/Upgrade/Replay.php:79
msgid "Replay update actions"
msgstr "업데이트 작업 재생"

#: src/Process/Upgrade/Replay.php:97
msgid "Replay grow up action from version:"
msgstr "버전에서 성장 액션을 다시 플레이하세요:"

#: src/Process/Upgrade/Replay.php:105
msgid "Replay version lower than the last one can break your installation, do it at your own risk."
msgstr "마지막 버전보다 낮은 버전으로 재생하면 설치가 중단될 수 있으므로 위험 부담은 본인에게 있습니다."

#: src/Process/Upgrade/Upgrade.php:261
#, php-format
msgid "Dotclear %s is available."
msgstr "Dotclear %s 버전이 출시되었습니다."

#: src/Process/Upgrade/Upgrade.php:272
#, php-format
msgid "PHP version is %1$s (%2$s or earlier needed)."
msgstr "PHP 버전은 %1$s (%2$s 또는 이전 버전 필요)입니다."

#: src/Process/Upgrade/Upgrade.php:281
msgid "To upgrade your Dotclear installation simply click on the following button. A backup file of your current installation will be created in your root directory."
msgstr "Dotclear를 갱신하려면, 다음 단추를 눌러주세요. 현재 설치된 버전의 백업파일이 최상위폴더(루트디렉토리)에 자동으로 생성됩니다."

#: src/Process/Upgrade/Upgrade.php:290
msgid "This update may potentially require some precautions, you should carefully read the information post associated with this release (see above)."
msgstr "이 업데이트에는 몇 가지 주의 사항이 필요할 수 있으므로 이 릴리스와 관련된 정보 게시물(위 참조)을 주의 깊게 읽어야 합니다."

#: src/Schema/Extension/Credential.php:47 src/Schema/Extension/Log.php:44
msgid "unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: src/Schema/Extension/PostPublic.php:49
msgid "Read"
msgstr "읽기"

#: src/Schema/Status/Blog.php:36
msgid "Online"
msgid_plural "Online (>1)"
msgstr[0] "온라인"

#: src/Schema/Status/Blog.php:37
msgid "Offline"
msgid_plural "Offline (>1)"
msgstr[0] "오프라인"

#: src/Schema/Status/Blog.php:38
msgid "Removed"
msgid_plural "Removed (>1)"
msgstr[0] "제거됨"

#: src/Schema/Status/Blog.php:39
msgid "Undefined"
msgid_plural "Undefined (>1)"
msgstr[0] "정의되지 않음"

#: src/Schema/Status/Comment.php:31 src/Schema/Status/Post.php:31
msgid "Published"
msgid_plural "Published (>1)"
msgstr[0] "게시됨"

#: src/Schema/Status/Comment.php:32 src/Schema/Status/Post.php:32
msgid "Unpublished"
msgid_plural "Unpublished (>1)"
msgstr[0] "게시되지 않음"

#: src/Schema/Status/Comment.php:33 src/Schema/Status/Post.php:34
msgid "Pending"
msgid_plural "Pending (>1)"
msgstr[0] "보류 중"

#: src/Schema/Status/Comment.php:34
msgid "Junk"
msgid_plural "Junk (>1)"
msgstr[0] "정크"

#: src/Schema/Status/Post.php:33
msgid "Scheduled"
msgid_plural "Scheduled (>1)"
msgstr[0] "예약됨"

#: src/Schema/Status/User.php:29
msgid "Enabled"
msgid_plural "Enabled (>1)"
msgstr[0] "사용"

#: src/Schema/Status/User.php:30
msgid "Disabled"
msgid_plural "Disabled (>1)"
msgstr[0] "사용 안 함"

